<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15"?>
<rss xmlns:timeUtils="com.ctv.publisher.tools.util.TimeUtils" version="2.0"><channel><title>RSS Últimas Notícias</title><link>http://www.elsalvador.com/es/rss/news/elsalvador/rss.xml</link><item><title>Grupo Bancolombia se alía con holandés ABN AMRO Bank</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/grupo-bancolombia-alia-con-holandes-abn-amro-bank-104679</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 15:28:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;BOGOTÁ. Bancolombia anunció hoy que selló una alianza con el ABN AMRO Bank que permitirá a sus clientes institucionales acceder a los servicios de la entidad holandesa, con presencia en los mercados de Europa y Asia.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El acuerdo incluye, entre otros, "un contrato de referidos con Bancolombia, que permite el acercamiento de clientes institucionales y corporativos entre las entidades con el fin de complementar la oferta de productos en cada geografía", indicó la entidad financiera local en un comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Además está previsto "un contrato de corresponsalía entre Valores Bancolombia y ABN AMRO para que este pueda ofrecer sus productos europeos a clientes institucionales colombianos".&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;"Bancolombia podrá ofrecer productos del mercado de capitales y cambiario (renta variable, renta fija, divisas, derivados, emisiones filiales del exterior) a los clientes institucionales del ABN AMRO, lo que aumenta su cobertura internacional", añadió el comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El vicepresidente de Negocios Internacionales de Bancolombia, Pablo Caicedo, destacó, según declaraciones citadas en el comunicado, que con este acuerdo alcanzarán "un importante grupo de clientes internacionales que, bajo otras condiciones, no tendrían acceso a las fortalezas del Grupo Bancolombia".&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;"Estamos complementando nuestro portafolio de productos y servicios de cara al mercado local; todo esto en compañía de ABN AMRO, un aliado estratégico que comparte nuestros valores corporativos", aseguró Caicedo.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por su parte, el jefe de Ventas de ABN AMRO para América Latina en Capital Markets Solutions, Cecilio Álvarez, indicó que Bancolombia es "un socio estratégico" en América Latina.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Bancolombia es el principal grupo financiero privado de Colombia y tiene operaciones en Panamá, Costa Rica, Guatemala, El Salvador, Nicaragua, Honduras, Perú, Puerto Rico e Islas Caimán. EFE&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/1/1435054312410.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/grupo-bancolombia-alia-con-holandes-abn-amro-bank-104679</guid></item><item><title>Revelan el misterio de "El Triángulo de las Bermudas"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/revelan-misterio-triangulo-las-bermudas-104680</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 15:27:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Un descubrimiento de cráteres gigantes bajo el agua en el fondo del mar de Barents podría ofrecer una explicación viable a la desaparición de barcos en el Triángulo de las Bermudas, según el periódico Dailymail.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los científicos han encontrado cráteres de hasta media milla de ancho y 150 pies de profundidad, se cree que fue causada por acumulaciones de metano de la costa de gas natural&amp;#160;en Noruega.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El metano se habría escapado de los depósitos de gas natural ubicados más abajo de la superficie y cavidades creadas que finalmente estallaron, dicen los científicos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Existen múltiples cráteres gigantes en el fondo del mar en una zona en el Mar de Barents el centro-oeste ... y son probablemente la causa de enormes explosiones de gas", reseña&amp;#160;la publicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El área del cráter es probable que representa&amp;#160;uno de los mayores puntos de acceso para la liberación de metano.&amp;#160;Las explosiones que causan los cráteres que se abren potencialmente podrían presentar riesgos para los buques que viajan en el mar de Barents, dicen los científicos .&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También podría explicar la pérdida de barcos y aviones en la zona conocida como "El Triángulo de las Bermudas", según los expertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El área se extiende desde el territorio británico de ultramar en el océano Atlántico Norte a la costa de Florida, a Puerto Rico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El científico ruso Igor Yeltsov, &amp;#160;jefe adjunto del Instituto Trofimuk, dijo el año pasado: "Hay una versión que el Triángulo de las Bermudas es una consecuencia de las reacciones de los hidratos de gas.&amp;#160;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Ocurre de una manera similar a la avalancha, como una reacción nuclear, produciendo enormes cantidades de gas.&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Eso hace que el calor del océano y los barcos se hundan en sus aguas mezcladas con una gran proporción de gas".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="573" id="molvideoplayer" scrolling="no" src="http://www.dailymail.co.uk/embed/video/1273677.html" title="MailOnline Embed Player" width="598"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/5/1457990758555.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/revelan-misterio-triangulo-las-bermudas-104680</guid></item><item><title>Putin ordena la salida de las tropas rusas de Siria</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/putin-ordena-salida-las-tropas-rusas-siria-104677</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 15:16:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El presidente ruso ordenó la salida de las tropas rusas de Siria a partir del martes, expresando esperanzas de que la medida ayude a crear un clima propicio para las conversaciones de paz. Vladimir Putin añadió que tomó la decisión en coordinación con el presidente sirio Bashar Asad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Putin aclaró que seguirán en funcionamiento las bases rusas en Siria: la base aérea Hemeimim en la provincia costera de Latakia y la base naval en Tartous.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al anunciar la decisión en un discurso televisado junto con los ministros de Relaciones Exteriores y Defensa, el mandatario ruso dijo que su campaña aérea habí­a permitido al gobierno de Asad defenderse de los rebeldes y crear un ambiente propicio para las conversaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ahora que el ministerio de Defensa y las fuerzas armadas han cumplido mayormente su misión, le he ordenado al ministro de Defensa iniciar el retiro de nuestro principal contingente en Siria a partir de mañana", dijo Putin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No especificó cuántos soldados o aviones serán retirados aunque enfatizó que las bases rusas que ya están en el paí­s seguirán operando. No se ha divulgado el tamaño de las fuerzas rusas que se encuentran en Siria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;ÚLTIMA HORA | Putin ordena el inicio de la retirada de las tropas rusas de Siria. Considera &amp;#39;misión cumplida&amp;#39;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/GJCKGW8oqd"&gt;https://t.co/GJCKGW8oqd&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; EL PAÍS (@el_pais)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/el_pais/status/709438061701160962"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El enviado especial de la ONU para Siria, Staffan de Mistura, dijo a The Associated Press que no tení­a comentario alguno sobre el anuncio de Putin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poco antes, de Mistura habí­a advertido que la única alternativa a las negociaciones serí­a prolongar la guerra y calificó la transición polí­tica en Siria como "el tema más grande de todos los temas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tregua mediada por Rusia y Estados Unidos el 27 de febrero básicamente se ha mantenido en pie, aunque tanto las fuerzas oficialistas como los rebeldes han acusado al otro de violarla. El grupo que se hace llamar Estado Islámico y el Frente Nusra, filial de Al Qaeda en Siria, están excluidos del cese de fuego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Putin dijo que su decisión debe ser interpretada como "una buena señal" para todas las partes en conflicto, a fin de apuntalar la confianza y animar a las conversaciones sobre una transición polí­tica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que las fuerzas rusas seguirán vigilando el cumplimiento de la tregua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momentos antes de reunirse con el enviado de Siria en Ginebra, de Mistura explicó las graves consecuencias y las grandes expectativas, en torno a la reanudación de las negociaciones para poner fin a un conflicto que ya entra en su sexto año. Por lo menos un cuarto de millón de personas han perdido la vida y la mitad de población siria ha huido, lo que ha ocasionado la crisis de migrantes en Europa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/6/1446675853669.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>AP</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/putin-ordena-salida-las-tropas-rusas-siria-104677</guid></item><item><title>Un grupo de científicos descubre cómo el cerebro detecta los sonidos cortos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/grupo-cientificos-descubre-como-cerebro-detecta-los-sonidos-cortos-104675</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 14:54:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Un grupo de científicos ha descubierto cómo determinadas células del cerebro computan la longitud del sonido y detectan los sonidos cortos, según un estudio publicado este lunes en la revista Proceedings of the National Academy of Sciences.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta ahora, se sabía que diferentes células nerviosas (neuronas) responden selectivamente a sonidos de cierta duración, pero no se conocía cómo esas células computan la longitud de los sonidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva investigación, elaborada mediante el estudio de ranas, revela cómo una célula cerebral responde a un sonido corto: se inhibe mientras dura el sonido y se excita después para lanzar la señal nerviosa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En sonidos largos, la célula se inhibe durante un periodo más largo, lo que contrarresta la excitación, de manera que la célula no responde a este tipo de sonidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Esta integración de la excitación y la inhibición en el cerebro es un componente crítico de la capacidad para distinguir entre los sonidos de la comunicación", explica Gary Rose, investigador principal del estudio y profesor de biología en la Universidad de Utah, EE.UU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando ese proceso no funciona, puede haber dificultades para el reconocimiento de palabras, como en el caso de las personas mayores que experimentan ese problema incluso usando audífonos que amplifican los sonidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Se cree que el deterioro en el reconocimiento de palabras es, en buena medida, una consecuencia de los desequilibros en la excitación e inhibición de las neuronas involucradas en la audición", señala Rose.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Distinguir entre sonidos cortos y largos es imprescindible tanto en los humanos, para entenderse al hablar, como para la comunicación entre animales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este estudio ha sido elaborado por científicos de la Universidad de Utah con financiación del Instituto Nacional de la Sordera y Otros Trastornos Comunicativos de Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/9/1457988808091.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/grupo-cientificos-descubre-como-cerebro-detecta-los-sonidos-cortos-104675</guid></item><item><title>Coldplay pelea contra la lluvia con alegre concierto en Nueva York</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/coldplay-pelea-contra-lluvia-con-alegre-concierto-nueva-york-104673</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 14:30:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La banda británica Coldplay, liderada por Chris Martin realizó una presentación épica durante su participación en un show matutino en EE.UU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuarteto integrado también por Guy Berryman, Will Champion, Jon Buckland, demostró que ni las inclemencias del tiempo pueden detener sus presentaciones.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prueba de ello es que ofrecieron un concierto bajo la lluvia en Nueva York.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al igual que el público que asistió al Today Show para verlos, la banda respondió al llamado de sus fans, quienes también estaban bajo la lluvia, e interpretaron cinco de sus éxitos frente a los estudios del programa.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese mérito coloca a Coldplay como una de las agrupaciones más auténticas y más entregadas con su público. La presentación que fue todo un éxito abrió con el tema &amp;#8220;Hymn for the Weekend&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/8/1457979787288.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvadorcom</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/coldplay-pelea-contra-lluvia-con-alegre-concierto-nueva-york-104673</guid></item><item><title>El pequeño canguro que adoptó a un policía como su "madre"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/pequeno-canguro-que-adopto-policia-como-madre-104670</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 14:08:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;En Internet circula la conmovedora historia de un pequeño canguro que encontró en un policía la protección que tanto necesitaba luego de perder a su madre, según publicaciones en redes sociales de la Policía de Australia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mamífero fue hallado en las afueras del pueblo de Cue, aún dentro del saco de su madre luego que esta muriera atropellada.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Orphaned joey handed to police today. Adopted by Pc Mason. We need a name&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/fb?src=hash"&gt;#fb&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/dICS6QHP01"&gt;pic.twitter.com/dICS6QHP01&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; Cue Police (@Cue_Pol)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/Cue_Pol/status/707467481519157248"&gt;9 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al llegar a la estación el pequeño animal se encontraba en muy mal estado, por lo que el alguacil Scott Mason se dedicó a cuidarlo. No pasó mucho tiempo para que el canguro se encariñara con él, mencionan medios internacionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/GLfaCZEz7CQ" width="580"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades decidieron pedir a sus seguidores en redes sociales algunas propuestas para elegir el nombre del marsupial y finalmente se optó por llamarlo Cuejo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La elección del nombre fue publicada en un video en la&amp;#160;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.facebook.com/WA.Police/videos/vb.203721072994686/1176060495760734/?type=2&amp;amp;theater"&gt;cuenta de Facebok&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#160;que mostraba al pequeño siguiendo al alguacil Mason a todos lados y pidiéndole que lo dejara entrar en su camisa como si se tratara de su madre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;Lunch time with Dad (or Mum)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/fb?src=hash"&gt;#fb&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/YdgI7yEOVZ"&gt;pic.twitter.com/YdgI7yEOVZ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; Cue Police (@Cue_Pol)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/Cue_Pol/status/709239194795659264"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/2/1457986287523.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/pequeno-canguro-que-adopto-policia-como-madre-104670</guid></item><item><title>Venezuela: localizan cuerpos de mineros desaparecidos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/venezuela-localizan-cuerpos-mineros-desaparecidos-104668</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 13:41:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Las autoridades venezolanas lograron localizar cuatro de los cuerpos de la veintena de mineros que estaban desaparecidos desde la semana pasada, informó el lunes la fiscal general Luisa Ortega Dí­az.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que las autoridades lograron ubicar en las cercaní­as del poblado Nuevo Callao, al sur de estado suroriental de Bolí­var, algunos de los restos de los mineros desaparecidos. "Hasta ahora han sacado cuatro cadáveres", informó en un programa del canal de noticias Globovisión y aseguró que no saben aun si allí­ están los cuerpos de los otros mineros desaparecidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tenemos casi la seguridad que solamente se trata de 21 personas", dijo Ortega Dí­az al desestimar las versiones de opositores, familiares y testigos que aseguraban que habí­a 28 desaparecidos. Agregó que del total de desparecidos la Fiscalí­a General tiene "18 de las ví­ctimas plenamente identificadas" gracias a las caracterí­sticas y datos aportados por los familiares, que están bajo medidas de protección.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal general indicó que los cuerpos de seguridad detuvieron a una mujer identificada como Rosa Gil Salazar, quien estarí­a vinculada los asesinatos, y que se está tras la búsqueda de otras tres personas, entre ellas Jamilton Andrés Ulloa Suárez, de nacionalidad ecuatoriana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mineros fueron reportados como desaparecidos por sus familiares y amigos luego de que no retornaron el 4 de marzo a la remota población minera de Tumeremo, del estado suroriental de Bolí­var.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades presumen que los mineros fueron ví­ctimas de una "matanza en una guerra de bandas" que operan en el sur del estado Bolí­var, donde hay una intensa actividad de minerí­a ilegal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras el anuncio de las desapariciones y la protesta que realizaron los familiares de los mineros en una ví­a que comunica el sur del paí­s con la frontera con Brasil, las autoridades enviaron mil militares al sur del estado Bolí­var para reforzar las labores de búsqueda que hasta la fecha han sido infructuosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Asamblea Nacional, que controla la oposición, creó la semana pasada una comisión para investigar el caso.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/9/1457985327999.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>AP</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/venezuela-localizan-cuerpos-mineros-desaparecidos-104668</guid></item><item><title>Fiscalía abrirá investigación por caso viajes de expresidente Mauricio Funes</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/fiscalia-abrira-investigacion-por-caso-viajes-expresidente-mauricio-funes-104666</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 12:42:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El fiscal general de la República, Douglas Meléndez, informó este lunes que abrirá la investigación sobre el supuesto extravío en Casa Presidencial(Capres)&amp;#160;de los documentos que registran los detalles de los viajes del expresidente Mauricio Funes y de la exprimera dama Vanda Pignato entre 2009 y 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Se va abrir la investigación... tenemos que hacer las investigaciones", aseguró el Fiscal y confirmó que ya fue notificado por la Sala de lo Constitucional de la Corte Suprema de Justicia el pasado viernes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fiscal Meléndez dijo además que no solo revisarán el caso, sino que reiteró en que lo tienen que&amp;#160;investigar. &amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Sala de lo Constitucional envió el escrito a la Fiscalía en donde&amp;#160;le pide indagar si se han cometido delitos en la Presidencia de la República,&amp;#160;que de declarar que tenía bajo custodia la documentación sobre los viajes de&amp;#160;Funes y Pignato, ha pasado a decir que no los encuentra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La misma Capres dio aviso a la Fiscalía para que se investigue sobre la aparente desaparición de los registros de los viajes, una información que desde 2012 se ha negado a brindar argumentando que divulgar esos informes de viajes ya realizados pone en riesgo la seguridad de Funes y del mismo gobernante Salvador Sánchez Cerén.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siga leyendo:&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/camara-debe-investigar-valor-armas-declaradas-por-expresidente-mauricio-funes-104018"&gt;Cámara debe investigar valor de 92 armas no declaradas por el expresidente Mauricio Funes&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República&amp;#160;Sánchez Cerén ratificó la decisión de Funes de no dar&amp;#160;acceso a esa información y dejar ordenado que la misma se desclasifique hasta el próximo año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intervención de la Fiscalía en este caso viene luego de que la Sala de lo Constitucional admitiera una demanda en contra de la decisión del Instituto de Acceso a la Información Pública (IAIP) que resolvió en favor del blindaje de la información que impusiera la Casa Presidencial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Sala resolvió la semana pasada mandar el caso a la Fiscalía y&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/designan-juez-para-pedir-informacion-sobre-viajes-del-expresidente-mauricio-funes-104201"&gt;designó a un juez para que gestione la obtención de dicha información&lt;/a&gt;&amp;#160;e incluso la incaute en diversos ministerios como el de Relaciones Exteriores, Gobernación y la misma Secretaría de Transparencia y Anticorrupción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con respecto al proceso penal que se sigue en contra del expresidente &amp;#160;Funes luego de que la&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/patrimonio-justificado-expresidente-funes-podria-subir-800-mil-por-armas-103957"&gt;&amp;#160;Sección de Probidad de la Corte Suprema le señalara indicios de presunto enriquecimiento ilícito&amp;#160;&lt;/a&gt;al no poder justificar ingresos por $702 mil, el Fiscal dijo que de momento no podía decir si hubo delitos de por medio, que eso también requiere revisarse.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/0/1457740467008.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Mirella Cáceres</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/fiscalia-abrira-investigacion-por-caso-viajes-expresidente-mauricio-funes-104666</guid></item><item><title>Facebook, Google y WhatsApp aumentarán la codificación de datos de usuarios</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/facebook-google-whatsapp-aumentaran-codificacion-datos-usuarios-104665</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 12:22:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Algunos de los principales gigantes tecnológicos como Facebook, Google y WhatsApp planean incrementar sus sistemas de codificación de datos de sus usuarios en sus servicios, según revela hoy el diario británico "The Guardian".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los expertos de las empresas líderes de Silicon Valley trabajan en sus propias tecnologías de privacidad al tiempo que Apple libra una batalla legal con el Departamento de Justicia de EEUU.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El FBI quiere que Apple diseñe un software que permita la desactivación de la seguridad del iPhone de un sospechoso de un caso de terrorismo, si bien la empresa se niega por considerar que dañaría las libertades civiles.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el citado periódico, los proyectos que fraguan esas compañías indican que la industria está dispuesta a respaldar públicamente a Apple con acciones concretas frente a las exigencias del Gobierno estadounidense.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apple presentó en febrero un recurso de nulidad a la petición de un tribunal de ese país para que ayudara al FBI a desbloquear un teléfono utilizado por uno de los autores del tiroteo de diciembre de 2015 en la ciudad californiana de San Bernardino, en el que murieron 14 personas y 22 resultaron heridas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La citada empresa considera que la orden tiene amplias repercusiones e infligirían "un daño significativo a las libertades civiles, la sociedad y la seguridad nacional".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según "The Guardian", en cuestión de semanas, WhatsApp planea expandir sus sistemas de codificación de forma que también sus mensajes de voz estarán encriptados así como sus mensajes de grupos, mientras que, por su parte, Facebook tiene pensado reforzar la seguridad en su sistema de mensajería.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras empresas tecnológicas que se plantean adoptar medidas similares son el popular servicio de mensajes Snapchat y el buscador de internet Google.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la fecha, los ingenieros de esas empresas, que también incluyen a la red social Twitter, han explorado los productos de mensajes codificados, si bien no los han lanzado al mercado al encontrar que son difíciles de usar o por haber dado prioridad a otros proyectos que consideran más aptos para el consumidor.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, según "The Guardian", esas compañías esperan ahora aumentar la codificación, pues los altos directivos de esos gigantes tecnológicos perciben las herramientas de privacidad como una ventaja en los negocios.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esos nuevos proyectos comenzaron a fraguarse antes de que Apple se enzarzara con el Gobierno de EEUU sobre si debería ayudar a las autoridades a desbloquear el iphone de un sospechoso de terrorismo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/1/1457980435718.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/facebook-google-whatsapp-aumentaran-codificacion-datos-usuarios-104665</guid></item><item><title>Rubio cruza Florida en un esfuerzo por frenar a Trump</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/rubio-cruza-florida-esfuerzo-por-frenar-trump-104663</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 12:15:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;MIAMI. El senador republicano Marco Rubio se lanzó hoy a la caza de los electores indecisos, 24 horas antes las elecciones primarias de Florida, en las que según los sondeos Donald Trump le arrebatará su última oportunidad de seguir en la carrera por la candidatura a la Presidencia de EE.UU.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rubio, de origen cubano, cruzará hoy el "estado del sol" de norte a sur para dar cuatro mítines, el último de ellos en Miami, la ciudad donde nació hace 44 años y donde tiene su bastión político.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Jacksonville, en el extremo norte de la península de Florida, a 556 kilómetros de Miami y donde tuvo lugar un primer acto de campaña del día en un restaurante abarrotado, según los medios de esa ciudad, Rubio dijo que mañana tendrá la oportunidad de desenmascarar a "los falsos conservadores".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una alusión a Trump, subrayó que EE.UU. no puede ser un país donde "todos nos odiemos" y el "discurso derive en violencia".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista con el canal 4 de la televisión de Jacksonville antes del mitin, Rubio se mostró seguro de su triunfo en Florida y aseveró que el miércoles estará en Utah para seguir con su campaña.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las encuestas están locas y lo voy a demostrar mañana", dijo sobre los sondeos que predicen que será derrotado por Trump y subrayó que su propósito con este esfuerzo antes del martes es "cambiar la opinión de la gente", influirles "para que vengan en nuestra dirección".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una encuesta de la Universidad de Quinnipiac, realizada del 8 al 13 de marzo, reveló hoy que el empresario Trump, favorito en la carrera republicana, tiene un 46 % de intenciones de voto en Florida frente al 22 % del senador floridano.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La encuesta indica que el 86 % de los votantes republicanos tiene decidido su voto en firme, mientras el 13 % podría cambiarlo, y cifra el porcentaje de indecisos en el 6 %.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los otros dos contendientes en la carrera por la candidatura del Partido Republicano a la Casa Blanca, el senador por Texas Ted Cruz y el gobernador de Ohio, John Kasich, obtendrían un 14 y un 10 %, respectivamente, en Florida, donde el ganador se lleva los 99 delegados en juego para la Convención del partido.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si se juntasen los votos de Rubio, Cruz y Kasich en Florida podrían "parar a Trump", una consigna que está cobrando popularidad también en Florida.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También los aspirantes demócratas, Hillary Clinton y Bernie Sanders, se medirán mañana en Florida, con una holgada ventaja para la ex primera dama y ex secretaria de Estado, según el sondeo de Quinnipiac.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de Florida y Ohio se celebrarán primarias mañana en los estados de Illinois, Carolina del Norte y Misuri.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/2/1457978335320.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/rubio-cruza-florida-esfuerzo-por-frenar-trump-104663</guid></item><item><title>1.3 millones de personas entregarían sus ahorros de pensiones al Gobierno</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/millones-personas-entregarian-sus-ahorros-pensiones-gobierno-104659</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 12:04:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Esta mañana la Asociación Salvadoreña de Fondos de Pensiones (Asafondos), sindicatos y asociaciones de jubilados llegarán a la Asamblea Legislativa para hacer sus planteamientos sobre la reforma de pensiones propuesta por el Gobierno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto la Asafondos señala que de implementarse la reforma previsional propuesta por el Gobierno, alrededor de 1.3 millones de personas tendrían que entregarle al Estado los ahorros que tienen en las Administradoras de Fondos de Pensiones (AFP), con lo cual lejos de mejorar los beneficios de los trabajadores se les complicaría tener una pensión, aparte de que se les reduciría.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las obligaciones que estaría asumiendo el Estado superan los ingresos del sistema. No se acumularían reservas", precisó el presidente de Asafondos, René Novellino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no hay necesidad de cambio de modelo, y que si este se cambia hay que ver cuánto cuesta, cómo se pagará y cómo quedan los beneficios de los trabajadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la intervención de esta Asociación, han llegado a la Asamblea Legislativa los representantes de los trabajadores y de los pensionados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En defensa de la reforma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temprano en la mañana, el secretario Técnico de la Presidencia, Roberto Lorenzana, defendió&amp;#160;e&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;n el programa transmitido por la televisión estatal&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;que la pensión mínima que ofrece el Gobierno con su sistema mixto sí es sostenible. &amp;#8220;La pensión mínima no tiene sostenibilidad en este momento porque el Estado no tiene los ingresos&amp;#8221;, explicó.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para asegurar esa sostenibilidad es que la propuesta del Gobierno afiliará a todos los trabajadores, de manera obligatoria, al Instituto Nacional de Pensiones (INP). &amp;#8220;Para asegurar predictibilidad de los ingresos del estado&amp;#8221;, añadió.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La discusión de la reforma continúa esta semana en la Asamblea Legislativa. El funcionario dijo que aunque no se apruebe lo que ha propuesto el Gobierno, espera que la decisión que se tome sea consensuada con todos los sectores de la sociedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/8/1457978005184.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Karen Molina/ Rodolfo Ortiz</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/millones-personas-entregarian-sus-ahorros-pensiones-gobierno-104659</guid></item><item><title>Más de 500 padres fueron detenidos por dejar a sus hijos solos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/mas-500-padres-fueron-detenidos-por-dejar-sus-hijos-solos-104657</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 12:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;LONDRES. Más de 500 personas fueron detenidas en Inglaterra y Gales durante 2014-15 por haber dejado a menores desatendidos, informó hoy la cadena británica BBC.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de esas detenciones, de acuerdo con los datos obtenidos por el citado canal, se efectuaron a padres de niños de 10 años o menores, si bien las edades de los pequeños variaban desde las seis semanas hasta los 15 años.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La BBC señaló que la legislación del Reino Unido no especifica la edad a la que los niños pueden quedarse solos, sin vigilancia de un adulto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno británico remite a los padres a la organización que vela por la protección de los menores NSPCC (Sociedad Nacional para la Prevención de la Crueldad a los Niños), según la cual la decisión de cuándo dejar a los hijos solos en casa es "delicada", al no existir "normas estrictas", pues consideran que cada niño es diferente.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esa organización considera que los padres "no deberían dejar a un niño solo si estos pueden correr algún riesgo" y aconseja a los padres que usen su sentido común.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Está claro que los bebés y los niños pequeños nunca deberían estar solos, aunque sea solo para salir un momento a la calle", indica la guía.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señala que los menores de 12 años "no suelen ser lo suficientemente maduros para afrontar una emergencia y no deberían quedarse solos en casa durante un periodo largo de tiempo", mientras que los menores de 16 años no deberían quedarse solos por la noche.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En declaraciones a la BBC, un policía apuntó que la legislación de su área era "confusa" y que, al igual que los padres, los agentes tienen que tomar decisiones en base a su juicio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El policía en la escena hablará con el niño y verá cómo es, cuánto tiempo ha estado solo y cuánto tiempo más iba a estarlo", explicó.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese policía agregó que un niño de 13 años "maduro" puede cuidar de sí mismo después del colegio hasta que sus padres lleguen a casa, mientras que hay adolescentes de 15 años que "no podrían quedarse solos más que unos pocos minutos".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el ministerio de Educación británico, la ley es "clara" al indicar que los padres pueden ser procesados si dejan a un niño sin supervisión si esto puede provocarle algún sufrimiento innecesario o afectar a su salud".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los ejemplos extremos de este tipo de casos destaca el de un grupo de seis pequeños, entre tres y 14 años, cuya madre los dejó solos para hacer un viaje de seis semanas a Australia y el de otra madre que dejó a su bebé de 15 meses en casa cada día durante una semana mientras ella se iba a beber.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos datos salen a la luz poco después de la publicación a principios de marzo de un informe del Overseas Development Institute (ODI), un centro de estudios del Reino Unido que se centra en asuntos de desarrollo, que advirtió de que al menos 35,5 millones de niños menores de cinco años de todo el mundo se quedan solos en casa de manera regular sin la supervisión de algún adulto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta cifra supera la cantidad de niños menores de cinco años que viven en toda Europa, lo que pone de manifiesto la gran lucha a la que muchos padres se enfrentan cada día por equilibrar su trabajo con el cuidado de los hijos alrededor del mundo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/7/1457977404878.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/mas-500-padres-fueron-detenidos-por-dejar-sus-hijos-solos-104657</guid></item><item><title>Costa de Marfil: Sobrevivientes describen confusión y pánico</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/costa-marfil-sobrevivientes-describen-confusion-panico-104660</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:50:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Sobrevivientes del primer ataque en Costa de Marfil describieron el lunes escenas de confusión y pánico mientras los yihadistas mataban a civiles indefensos en la playa turí­stica de Grand-Bassam. El atentado del domingo dejó 16 muertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El francés Charles-Philippe d'Orleans estaba en la playa con un amigo cuando escuchó el primer disparo y pensó que era un petardo; luego escuchó otro y más fuerte. Un guardia les dijo a los bañistas que no se preocuparan, que algunos jóvenes habí­an tratado de entrar a una parte de la playa donde hay que pagar para ingresar y que otro guardia habí­a disparado su arma al aire, relató d'Orleans a la radio francesa RTL.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero entonces comenzaron a escucharse más disparos y d'Orleans y otros se ocultaron detrás de una pared y habí­a hombres armados "a la derecha, a la izquierda, hacia la calle y hacia la playa", relató el turista francés. Agregó que cuando los disparos se calmaron, él y su amigo se fueron a toda velocidad en un carro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Después de todo, dijimos que en realidad escapamos de algo grande", señaló.&lt;br /&gt;Aquellos que viven del turismo creen que el ataque a tres hoteles propinará un fuerte golpe al sector. "Aquí­ trabajamos todos los dí­as para que lo extranjeros puedan venir a relajarse... Con todo lo que ha pasado, no creo que los clientes vayan a regresar ahora", dijo Francois Tanon, quien renta sillas de playa para turistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Alassane Ouattara tení­a planeado encabezar una reunión de emergencia el lunes para responder al ataque reivindicado por extremistas de Al Qaeda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ataque en Grand-Bassam fue el primero en su tipo en Costa de Marfil. Las autoridades se estaban preparando para algo así­ ante la ola de atentados similares cometidos por Al Qaeda en el Magreb islámico en los paí­ses vecinos de Burkina Faso y Mali.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de que se incrementó la seguridad en meses recientes, los extremistas atacaron civiles en uno de los principales destinos turí­sticos tanto para marfileños como para extranjeros, pero las fuerzas de seguridad al parecer respondieron rápidamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los periódicos locales el lunes mostraban fotos gráficas de cadáveres esparcidos en la playa. El titular en la portada de Le Patriote decí­a "Â¡Somos Grand-Bassam!".&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/2/1457978486228.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/costa-marfil-sobrevivientes-describen-confusion-panico-104660</guid></item><item><title>Norman Quijano: "El FMLN fue el que pactó con las pandillas para ganar la Presidencia"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/norman-quijano-fmln-fue-que-pacto-con-las-pandillas-para-ganar-presidencia-104661</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:46:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;"La médula del problema es que el FMLN pactó con las pandillas para ganar la Presidencia de la República", afirmó esta mañana Quijano en el contexto de la criticada cita de su colega de partido Ernesto Muyshondt y dirigentes de pandillas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a esto reiteró que ni él ni la dirección de ARENA conocían del encuentro que sostuvieron Muyshondt y Ruano, pero asegura que la intención de ambos fue de "patriotismo" y de "riesgo" con tal de velar porque la población no fuera intimidada por las maras por pedido del FMLN para que ejercieran su derecho constitucional al sufragio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tampoco hago leña del árbol caído, creo que el propósito de ellos se derivó del pacto que tuvo el FMLN con las pandillas, si eso no hubiera pasado, eso no hubiera sido (la reunión con las maras)", aseveró.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recuerda que en febrero de 2014 hubo un Coena ampliado en el que muchos de sus alcaldes les expusieron la problemática que atravesaban en ese entonces durante la campaña electoral.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siga leyendo:&amp;#160;&lt;a href="http://elecciones.elsalvador.com/articulo/arena-maras-retienen-dui-simpatizantes-719"&gt;ARENA denuncia que maras retienen DUI de votantes&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hubo una verdadera catarsis, decenas de alcaldes me dijeron: en mi pueblo mi gente no pudo ni votar (en la primera vuelta electoral), era pecado llevar una camisa de ARENA. Intimidaron y confiscaron miles de DUI que estaban identificados como areneros", afirmó Quijano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que en la primera vuelta electoral el asedio de las pandillas a los partidarios de ARENA fue más fuerte que en la segunda vuelta de los comicios presidenciales, pero que aún así esto originó que en cerca de cinco municipios Quijano perdiera alrededor de 15,000 votos y recordó que las elecciones presidenciales de 2014 se definieron por 6,000 votos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lea también:&amp;#160;&lt;a href="http://elecciones.elsalvador.com/articulo/hay-tres-denuncias-coaccion-maras-por-voto-709"&gt;Hay tres denuncias de coacción de maras por voto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Esto se deriva del pacto hipócrita, lesivo, antiético e inmoral del FMLN con las pandillas", argumentó Quijano.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/8/1441754075983.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Eugenia Velasquez</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/norman-quijano-fmln-fue-que-pacto-con-las-pandillas-para-ganar-presidencia-104661</guid></item><item><title>Las cinco propuestas del Fiscal General para combatir la violencia</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/las-cinco-propuestas-del-fiscal-general-para-combatir-violencia-104658</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:42:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fiscal general,&amp;#160;&lt;strong&gt;Douglas Meléndez&lt;/strong&gt;, señaló este lunes algunas acciones concretas que deben implementarse para combatir la delincuencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el funcionario expresó que, esta semana, la institución que dirige presentará reformas a varias leyes que, a su juicio, ayudarían&amp;#160;a enfrentar la criminalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Fiscal resumen las propuestas de la siguiente manera:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Desplegar más policías y militares en los territorios que son controlados por las pandillas&amp;#160;(incluidas las unidades de transporte público).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Tomar el control de todos los centros penales, porque hay "demasiada injerencia de la delincuencia en ellos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. Reformar la Ley Especial de Actos de Terrorismo porque fue creada con una naturaleza extranjera y no se aplica a las necesidades de El Salvador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Reformar el Código Penal, en lo que se refiere a los delitos que tienen penas menores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. Reforma a la Ley de Armas para tener control y garantizar que estas no sean adquiridas por grupos delincuenciales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Fiscal: &amp;quot;El Estado necesita recobrar territorios que han sido tomados (por pandillas)&amp;quot;&lt;a href="https://t.co/7oiEeGuzjU"&gt;https://t.co/7oiEeGuzjU&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/tDACCXAo2j"&gt;pic.twitter.com/tDACCXAo2j&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/709433558398590977"&gt;March 14, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/3/1457978277333.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/las-cinco-propuestas-del-fiscal-general-para-combatir-violencia-104658</guid></item><item><title>Una perrita de edad avanzada se derrumba de alegría en el regazo de su dueña</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/una-perrita-edad-avanzada-derrumba-alegria-regazo-duena-104651</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:25:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;CLEVELAND. Este es un emocinante momento: una perrita y su dueña se reúnen después de que la mujer regresó de un entrenamiento con el ejército de EE.UU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el video se aprecia a la perrita, de edad avanzada, jadeante y moviendo la cola al ver a la soldado Hannah Foraker.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ella, de 21 años, volvióa a su casa en Cleveland, Ohio, para un descanso de dos semanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Buddy, la perrita, de 13 años, tiene artritis y había estado deprimida porque su dueña&amp;#160;se había ido por más de dos meses, relató la familia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="573" id="molvideoplayer" scrolling="no" src="http://www.dailymail.co.uk/embed/video/1273857.html" title="MailOnline Embed Player" width="400"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/9/1457974914598.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Daily Mail</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/una-perrita-edad-avanzada-derrumba-alegria-regazo-duena-104651</guid></item><item><title>El 80% de los niños sufren por la guerra en Siria UNICEF</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/los-ninos-sufren-por-guerra-siria-unicef-104655</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:18:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Más del 80% de los niños de Siria han sufrido por la guerra, incluso aquellos que se ven obligados a trabajar, se unen a grupos armados o se casan jóvenes debido a la creciente pobreza, afirmó la UNICEF el lunes al cumplirse cinco años de que iniciara la crisis.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peter Salama, jefe regional de la Agencia de Naciones Unidas para la Infancia, pidió a los paí­ses donantes cumplir sus promesas sobre la ayuda prometida a Siria en una conferencia en Londres el mes pasado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UNICEF busca 1.600 millones de dólares en 2016 para ayudar a los niños sirios. Casi 3 millones no acuden a la escuela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia hasta ahora ha recibido solo 6% de la cantidad que busca para este año. Salama dijo que para los donantes serí­a más sencillo proveer los fondos anticipadamente y permitir una planeación más efectiva de largo plazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El conflicto en siria comenzó en 2011 cuando manifestaciones contra el gobierno del presidente Bashar Assad rápidamente escalaron y comenzó una guerra civil.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde entonces han muerto más de 250.000 personas y casi la mitad de los 23 millones de habitantes que tení­a Siria antes de la guerra se han visto desplazados, incluso 4,8 millones que huyeron del paí­s.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UNICEF calcula que el conflicto ha afectado al 80% de los niños de Siria, incluso 7 millones que ahora viven en pobreza. Esto ha ocasionado que cada vez más chicos abandonen la escuela, se casen jóvenes o se unan a grupos armados, como una forma de ayudar económicamente a sus familias, de acuerdo con la agencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos 3,7 millones de menores han nacido después del alzamiento y casi 7 millones de niños viven ahora en Siria en condiciones de pobreza, informó a agencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UNICEF dijo haber verificado cerca de 1.500 infracciones graves contra menores en 2015, incluidos asesinatos y secuestros. La agencia cree que la cifra real es mayor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un campo de refugiados en Jordania, una tercera parte de los matrimonios involucran a niñas menores de 18 años, el triple de 2011.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agencia también pudo comprobar más casos de reclutamiento de menores en grupos armados, con 354 casos confirmados en 2015, comparado con 278 en 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La organización también verificó unos 1.500 casos de ataques a niños en 2015, con 400 que fueron asesinados y 500 que fueron mutilados. Salama dijo que esto "es solo la punta del iceberg".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En corto, no hay lugar seguro hoy para los niños de Siria", agregó.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/3/1457976750338.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/los-ninos-sufren-por-guerra-siria-unicef-104655</guid></item><item><title>Fiscal General: "El Estado necesita recobrar territorios que han sido tomados (por pandillas)"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscal-general-estado-necesita-recobrar-territorios-que-han-sido-tomados-por-pandillas-104654</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 11:05:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El &amp;#160;fiscal general de la República, Douglas Meléndez, reiteró hoy la necesidad de que en el país se tomen medidas urgentes para combatir la violencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Necesitamos presencia. El Estado necesita recobrar aquellos territorios que han sido tomados (por las pandillas)...Si el Estado no tiene recursos hay que pedirlos. No es posible que &amp;#160;nuestra población siga muriendo&amp;#160;en las calles", dijo Meléndez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El funcionario, quien dio estas declaraciones en Mejicanos, en la escena donde una persona murió y dos resultaron heridas en un ataque a un microbús de la Ruta 6-A, también planteó la necesidad de reformar las leyes de Actos de Terrorismo y de Armas; así como hacer modificaciones al Código Penal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meléndez dio su visto bueno al anuncio que hizo hoy el presidente Salvador Sánchez Cerén y miembros del gabinete de desplegar más policías y militares a las calles para garantizar la&amp;#160;seguridad&amp;#160;ciudadana.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;&amp;quot;Necesitamos recuperar los territorios tomados por pandillas&amp;quot;, dice Fiscal General, Douglas Meléndez Vía&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/PrensaFgr"&gt;@PrensaFgr&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/vy2076D2Ou"&gt;pic.twitter.com/vy2076D2Ou&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/709416439418101760"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Si hay que sacar alumnos de la Academia, hay que sacarlos; hay que retomar el control para que la ciudadanía sienta que el Estado está imperando, que la ley está imperando. Hay que ir de las palabras a las acciones", enfatizó el titular del Ministerio Público.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Fiscal General&amp;#160;dejó entrever que las medidas que el Gobierno pretende poner en marcha surgieron a raíz de una petición que él hizo, el 3 de marzo pasado, tras la masacre de 11 trabajadores en San Juan Opico, La Libertad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese día, Meléndez manifestó que debían implementarse en el país &amp;#8220;medidas excepcionales&amp;#8221; para reducir los altos índices de violencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Se debe de analizar si el Ejército da otro tipo de apoyo dentro del marco de la ley y otras medidas legales que sean necesarias. Ha llegado el momento de que el Estado dé respuesta a la población...debe demostrar el imperio de la ley", expresó Meléndez en esa ocasión.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/1/1457974794017.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Diana Escalante</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscal-general-estado-necesita-recobrar-territorios-que-han-sido-tomados-por-pandillas-104654</guid></item><item><title>Arrestan a seis empleados de Fiscalía de Guatemala por corrupción</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/arrestan-seis-empleados-fiscalia-guatemala-por-corrupcion-104652</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:58:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Seis trabajadores del Ministerio Público (MP) fueron capturados hoy en diversos puntos de Guatemala por delitos de peculado e incumplimiento de deberes, informó la Fiscalía.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su cuenta oficial de Twitter, el MP explicó que las capturas forman parte de la depuración que se realizan en la institución responsables de la persecución penal en el país.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;br /&gt;Según el MP, los capturados son Emilio Enrique Cuevas López, Jorge Luis Fernández Loarca, Carlos Gonzalo Sandoval Echeverría, Fredy Bernardo Oseida Reyes, Edgar Rolando Garzaro Flores y David Benjamín Figueroa González.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ellos se une el extrabajo de la Fiscalía, Gustavo Alejandro Aguilar Rodríguez.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;br /&gt;El MP dijo que a los detenidos se les imputan los delitos de falsedad material, incumplimiento de deberes y peculado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que Cuevas y Fernández, son sospechosos de sustraer evidencias de los almacenes de la institución.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía dijo que en las próximas horas se darán a conocer los detalles de las capturas y de los hechos que se le imputan a los seis empleados capturados y al ex trabajador del MP.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1453421316960.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/arrestan-seis-empleados-fiscalia-guatemala-por-corrupcion-104652</guid></item><item><title>Galería: Paisajes y naturaleza</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-paisajes-naturaleza-95049</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/5/1457973713750.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cielos de playa. El Salvador es increíble | xavig10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/1/1457973713713.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un nuevo sol. Desde Santiago Texacuangos | urquillosv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/1/1457973713816.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Camino al Cerro Verde. Qué buen trip | ronaldaguilar1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/6/1457452950367.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volcán de Santa Ana. Selfie con los amigos | fabioflores7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/2/1457452950427.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paradise. Coatepeque | jimenalahud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/3/1457452950339.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pasándola bien. Buenos momentos | chelona10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/0/1456853154603.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cruzando el río. Este país es lo mejor | acord_road_tripsv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/0/1456853154604.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playitas, La Unión.&amp;#160;Un segmento del mundo | johanna_segovia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/0/1456853154605.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Horizontes. El mundo es amplio | carlos_svpro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/8/1456238902480.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atardecer. En la Costa del Sol | kayta94&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/4/1455632592845.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Llano El Muerto, Perquín.&amp;#160;En medio del silencio | sam_gonzc&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/5/1455632592858.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teatro de Santa Ana Una. Joya arquitectónica | gersonmadrid25&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/5/1455632592857.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naturaleza en El Salvador. A perfect place | acord_road_tripsv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/0/1455029102809.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atardecer. Paisajes que ofrece El Salvador | henriiquezz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/1/1455029103011.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Montecristo. Into the wild | gerardograssl&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/0/1455029103005.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el lago. Disfrutando el fin de semana | paolaro17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/7/1455029102876.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meditando en el volcán. Buenas vibras |&amp;#160;acord_road_trips&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/9/1454428261493.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La capital. Panorámica de San Salvador | mlhoudelot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/5/1454428261756.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detalles de un león.&amp;#160;En el Safari Chapín | daniel.zaldana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/8/1454429910989.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viviendo la aventura. Buenos momentos | carlos_svpro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1453836531721.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boquerón. Descubriendo el volcán de&amp;#160;San Salvador | titivila&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/0/1453836591804.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="line-height: 1.6em;"&gt;Ilamatepec. Selfie en el crater | gustavovasquez0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/1/1453836531712.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puerta del diablo. Sin miedo a las alturas | liziemendez&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/4/1453836621648.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buenos días El Salvador. Así comienza un nuevo día de exploración | voyahi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/0/1453222373805.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En contacto con la naturaleza. Good Moments | jcbsixone3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/5/1453222373752.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Izalco y Cerro Verde. Explorando parajes salvadoreños | gustavovasquez09&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/1/1453222586916.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exploring Illamatepec. Uno de los mejores lugares para usar la GoPro | dnlmejia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1453222615060.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En San Blas. Cielos de púrpura y de oro | ronaldaguilar1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/4/1452611914949.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Buenos días! Estampas de San Salvador | camihoudelot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/8/1452612425389.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exploring Chinchontepec. El Volcán de San Vicente | urquillosv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/4/1452611975043.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selfie Chalatenango. En las alturas de El Salvador | stephanromero_&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/5/1452611855251.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Explorando Izalco. Volcán único | carloscordovasv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/9/1457973714196.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-paisajes-naturaleza-95049</guid></item><item><title>Lula afirma que optará a la Presidencia en 2018 en declaración ante policía</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/lula-afirma-que-optara-presidencia-2018-declaracion-ante-policia-104650</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:40:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, investigado por su presunta implicación en la trama de corrupción de Petrobras, declaró a la Policía que va a ser candidato a la Presidencia de Brasil en las elecciones de 2018, según el testimonio filtrado hoy.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Todo lo que están haciendo conmigo va a hacer que cambie de opinión. Estoy viejito, estaba queriendo descansar, (pero) voy a ser candidato a la Presidencia en 2018 porque creo que mucha gente me esta provocando, van a aguantar provocación de aquí hacia delante", recalcó el ex jefe de Estado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lula reveló sus intenciones durante la declaración prestada a la Policía Federal el pasado 4 de marzo, cuando fue obligado a ir a una comisaría en el marco de una investigación que apura la trama enquistada en la petrolera estatal Petrobras.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Fiscalía del estado de Paraná cree que el exmandatario es el propietario de una finca de campo en el interior de Sao Paulo y de un apartamento de lujo en la playa de Guarujá, dos inmuebles que habrían sido recibidos para disfrazar las coimas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lula, que volvió a negar la propiedad de los inmuebles, afirmó que la investigación del apartamento en Guarujá es una "marranada homérica" inventada por la Policía Federal y confesó estar "muy enfadado" por la "falta de respeto" demostrada hacia él.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yo espero que cuando termine esto alguien me pida disculpas. Alguien diga: Disculpa, por el amor de Dios, fue una equivocación", señaló Lula al delegado de la Policía.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El exmandatario, quien gobernó Brasil entre 2003 y 2010, acusó a los medios de comunicación de "amedrentar" con sus titulares a la Policía, a la Fiscalía y a la Corte Suprema.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lula también es blanco de otra investigación paralela iniciada por la Fiscalía de Sao Paulo, que le denunció por blanqueo de dinero y falsificación documental en relación al apartamento de Guarujá.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El expresidente arremetió contra los fiscales del caso, quienes solicitaron un pedido de prisión preventiva: "Si usted anda detrás de la verdad, mande arrestar a un ciudadano de la Fiscalía que dice que el apartamento es mío", dijo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este domingo el Gobierno fue blanco de la mayor movilización popular registrada en la historia del país, que reunió a más de 3,5 millones de personas en más de un centenar de ciudades de Brasil, según estimaciones de la Policía.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los manifestantes pidieron la salida de la presidenta, Dilma Rousseff, gritaron contra la corrupción y protestaron contra Lula, quien durante años fue uno de los líderes más carismáticos del país.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lula no se pronunció sobre las marchas de la víspera, pero el pasado 4 de marzo, después de ser llevado a declarar, advirtió que combatirá a los "sectores más conservadores" desde las calles.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El expresdiente se llegó a comparar con una serpiente venenosa y advirtió: "Si quisieron matar a la jararaca le dieron en el rabo, no en la cabeza, y la jararaca está viva, como siempre estuvo".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/5/1457119244850.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/lula-afirma-que-optara-presidencia-2018-declaracion-ante-policia-104650</guid></item><item><title>Galería: Outdoors</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-outdoors-95052</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:15:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/7/1457972873573.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En Santa Ana. Juego de luces |&amp;#160;ciskosv&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1457972873560.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aeropuerto de Ilopango. Enjoy! | la_jime19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/6/1457972873567.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trip a Guate. En Cayalá | carlos_mariio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/7/1457450819476.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En pareja. Desde la Costa del Sol | bookoflove&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/7/1457450819474.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salvadoreños por el mundo. En Bogotá | merp.rivera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/7/1457450819473.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el Jabalí.&amp;#160;Selfie en las carreras | carlos_svpro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/7/1457450819475.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concierto Iron Maiden. Haciendo ambiente |&amp;#160;lindaguillen79&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/5/1456853124656.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buenos días, El Salvador. Desde San Miguel | manuel_turcios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/7/1456853124577.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atardecer. En Chalatenango | katheels&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/1/1456853124612.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laguna de Alegría. En Usulután | sam_gonzc&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/5/1456853124655.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desde la Peña del Limo. En medio de un bosque natural | alvinmelara&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/3/1456238118830.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En Salinitas. Selfie en el kayak | gabescobar1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/2/1456238118829.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En el mar. Friends | arlavalle01&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/5/1456238119056.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relax. En la piscina | cristina100f&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/5/1456238119057.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selfie! Día en la playa | zavaleta1920&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/4/1455634393743.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buenos momentos. Debajo de la arena | rociointeriano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/0/1455634393708.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paisajes de mar. Un buen fin de semana | carlos_svpro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/9/1455634393790.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="line-height: 20.8px;"&gt;Vida en el mar. ¡Disfrutando! | alesandovaln&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/4/1455029643047.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Creativo en la arena. ¿El sin cabeza? | chris.mejia21&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/7/1455029642976.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suchitoto. Frente a la iglesia Santa Lucía | alesandovaln&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/9/1455029643096.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iglesia El Rosario. Tesoros en el centro de San Salvador | bonsone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/1/1455029643017.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Love. Juntos los dos |&amp;#160;fidesaravia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/4/1454428261547.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Air Show 2016. En la cabina del C47 | fervegazeledon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/7/1454428261477.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Día de playa. Un perro llamado Canon |&amp;#160;voyahi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/3/1453836561634.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Mundo Feliz. Una despedida&amp;#8230; | merp.rivera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/0/1453836591805.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estero de Jaltepeque. Con la sobrina | itodal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/2/1453222373829.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En moto. Turisteando | acord750&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/2/1453222343326.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;table border="0" cellspacing="0"&gt; &lt;colgroup&gt; &lt;/colgroup&gt; &lt;colgroup&gt; &lt;/colgroup&gt; &lt;colgroup&gt; &lt;/colgroup&gt; &lt;tbody&gt; &lt;tr&gt; &lt;td align="left" height="18"&gt;&lt;strong&gt;Selfie de amigas.&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;td align="left"&gt;&lt;strong&gt;Buenos momentos en la playa&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;td align="left"&gt;&lt;strong&gt;| gabycuestas17&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/5/1453222373855.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángulos de San Salvador. En El Salvador del Mundo | fervegazeledon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1452611975021.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;&lt;strong&gt;Goodnight sivar. En el lago de Coatepeque | pablo.503&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/2/1457972873828.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-outdoors-95052</guid></item><item><title>Suben los precios de la gasolina</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/suben-los-precios-gasolina-104649</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:13:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El Ministerio de Economía anunció&amp;#160;este día los precios de referencia para los combustibles, los cuales experimentarán un aumento en sus precios de hasta $0.11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, a pesar de estas variaciones el galón de diésel mantendrá un precio menor a los $2.00.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De tal forma que el precio de la gasolina especial tendrá un costo de $2.48 en la zona central; $2.49 en la zona occidental; y $2.52 en la zona oriental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a los precios de la gasolina regular quedarán de la siguiente manera: $2.31 en la zona central; $2.32 en la zona occidental; y $2.35 en la zona oriental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el diésel tendrá un costo de $1.49 en la zona central; &amp;#160;$1.95 en la zona occidental; y $1.98 en la zona oriental.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el Minec estos precios estarán vigentes del 15 al 28 de marzo de 2016.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Compartimos los&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/PreciosdeReferencia?src=hash"&gt;#PreciosdeReferencia&lt;/a&gt;&amp;#160;de los&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/CombustibleSV?src=hash"&gt;#CombustibleSV&lt;/a&gt;&amp;#160;vigentes del 15 al 28 marzo 2016. Vía&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/MINEC_SV"&gt;@MINEC_SV&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/RuqyQoBFYI"&gt;pic.twitter.com/RuqyQoBFYI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/709404522041491457"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/6/1451949798161.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvadorcom</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/suben-los-precios-gasolina-104649</guid></item><item><title>Galería: Lente extremo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-lente-extremo-95048</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 10:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/8/1457972128089.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rappel.&amp;#160;En Izabal, Guatemala |&amp;#160;mlhoudelot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/9/1457972128090.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un mini paseo. Increíble selfie | eidrielp&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/6/1457452259565.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salvadoreños por el mundo. En Turquía | ivonne8a93&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/6/1457452259566.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selfie en el aire. Desde el avión | luiscornejo_al&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/3/1456853064936.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impresionante. Rappel en Montecristo | voyahi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/6/1456238119061.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bici extrema. Sin miedo a nada | quekasurfer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/5/1456238119055.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sky diving. Increíbles vistas | freeflyer88&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/3/1455634963634.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="line-height: 1.6em;"&gt;Haciendo rappel. En El Limo | voyahi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/8/1455634963685.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wakeboarding extremo.&amp;#160;Reto de hacerlo con dos cervezas | mlhoudelot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/4/1455634963549.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Camino a La Libertad. Selfie on the road | lindaguillen79&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/5/1454429881250.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lava y Boquerón. Lente extremo | luis_monroy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/9/1454429881197.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviones de cerca.&amp;#160;Selfie en el Airshow | fabricio511&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/7/1453836651674.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paisajes salvadoreños.&amp;#160;Domingo con buenas vistas | carlos_svpro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/7/1453836651673.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coatepeque. Mirada al infinito | jgazzu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/9/1453222857190.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobrevolando Santa Ana. Impresionante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/7/1452611914977.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selfie en paracaídas. Ilopango | moshekachler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/5/1452611586751.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conociendo Honduras. Amazing shot | voyahi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/0/1452091994009.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="line-height: 20.8px;"&gt;Coatepeque. Disfrutando de las vacaciones | michieromero&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/5/1452091664350.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coatepeque. Reto aceptado! | mlhoudelot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/1/1450725450717.jpg" style="opacity: 0.9; line-height: 20.8px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ilopango. It's a beautiful day | mariajosediazul&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/3/1450726049830.jpg" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cascada Villa El Limo. A 2 mil metros sobre el nivel del mar, en Metapán | fervegazeledon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/4/1450120579541.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amazing Moments. Incredible views | moshekachler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/5/1450120579657.jpg" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apaneca. Canopy | tejadalex&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/3/1450120579530.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zapotitán. Fly! | daniel.zaldana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/4/1450120579641.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laguna de Llanganuco. Desde&amp;#160;Perú, #svporelmundo | quiquin24&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/4/1450120579741.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canoping. "When you least spect it the great adventure finds you" | jcbsixone3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/8/1449249026189.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A toda velocidad. Desde Guatemala&amp;#160;| juanjoletona&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/9/1449249026191.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Competencias extremas&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/4/1449249026547.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El cusca desde lo alto. Amazing shot&amp;#160;| fernandosol12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/5/1457972129553.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/vidapro/galeria-lente-extremo-95048</guid></item><item><title>Un muerto y dos heridos tras ataque a microbús en Mejicanos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/muerto-dos-heridos-tras-ataque-microbus-mejicanos-104647</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 09:33:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Alrededor de las 8:20 de la mañana se registró un ataque armado a un microbús de la Ruta 6, que hace su recorrido entre Mejicanos y Cuscatancingo hacia San Salvador.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho dejó&amp;#160;un pasajero muerto y al motorista y a otra señora heridos de gravedad, informó la Policía Nacional Civil (PNC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ataque, que iba dirigido al empleado de la unidad, ocurrió sobre la &amp;#160;5 Avenida Norte en Mejicanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Ataque a micro Ruta 6 sobre 5 avenida Norte salida de&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/Mejicanos?src=hash"&gt;#Mejicanos&lt;/a&gt;&amp;#160;deja un muerto y un pasajero herido. (F. Campos)&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/1FmJeo5Kny"&gt;pic.twitter.com/1FmJeo5Kny&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/709393844056547330"&gt;March 14, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según las autoridades, dos sujetos que se conducían en una motocicleta fueron los que dispararon a la unidad. Los heridos fueron trasladados a un hospital cercano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agentes indicaron que recientemente han incrementado los ataque a esta ruta y también han tenido reportes de problemas similares en autobuses de la&amp;#160;30 y 44, que se conducen a la Zacamil.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/0/1457976983804.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Francisco Campos - Karla Corvera</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/muerto-dos-heridos-tras-ataque-microbus-mejicanos-104647</guid></item><item><title>¿Es o no es Adele?</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/adele-104646</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 09:16:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El parecido entre la intérprete de "Hello"&amp;#160;y la joven sueca es increíble, y lo puedes comprobar a través de las imágenes que ambas han colgado en Instagram:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&amp;#160;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BAfmDkosSyE/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;One last pic of my adele inspired look! Fun fact: i did singing at school and actually performed several of adele's songs, i'm a huge fan of hers and hearing you all say i look like her is such a compliment! &amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#160;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @ellinorhellborg el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-01-13T21:05:14+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;13 de Ene de 2016 a la(s) 1:05 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BAfO18dsS2O/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;Hello from the other side &amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&amp;#65533;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @ellinorhellborg el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-01-13T17:42:24+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;13 de Ene de 2016 a la(s) 9:42 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BAfOesjsS1k/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;Been hearing l look like adele, so i finally did an adele inspired look!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @ellinorhellborg el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-01-13T17:39:14+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;13 de Ene de 2016 a la(s) 9:39 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BBNZEcaMS-G/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;Classic soft cut crease&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @ellinorhellborg el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-01-31T15:56:50+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;31 de Ene de 2016 a la(s) 7:56 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:33.3333333333% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/_R0Mw5AfOk/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;London / X Factor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @adele el&amp;#160;&lt;time datetime="2015-12-14T16:08:04+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;14 de Dic de 2015 a la(s) 8:08 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&amp;#160;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/9JG27VgfMm/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;25 out November 20th&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#160;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @adele el&amp;#160;&lt;time datetime="2015-10-22T13:55:09+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;22 de Oct de 2015 a la(s) 6:55 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.5% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&amp;#160;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/9WHZxlgfHR/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;@id_magazine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#160;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por @adele el&amp;#160;&lt;time datetime="2015-10-27T15:10:02+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;27 de Oct de 2015 a la(s) 8:10 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/6/1457968822764.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/adele-104646</guid></item><item><title>Desplegarán más policías y soldados en zonas asediadas por las pandillas</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/desplegaran-mas-policias-soldados-zonas-asediadas-por-las-pandillas-104645</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 09:02:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El gabinete de Seguridad, encabezado por el Presidente de la República, Salvador Sánchez Cerén, anunció esta mañana que estudian una serie de medidas para intentar superar la crisis de seguridad que afecta al país.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Entre las iniciativas que dieron a conocer destaca el despliegue de más policías y militares en 81 sectores previamente identificados, aunque no se dio el número de personas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;También buscarán trasladar unos 5 mil reos que están detenidos en bartolinas policiales para, de esta manera procurar, liberar a los policías asignados a la custodia y dedicarlos a labores de seguridad pública.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En cuanto a la propuesta que será envíada a la Asamblea, Sánchez Cerén manifestó que ésta se refiere al sistema carcelario, aunque no dio más detalles de las medidas que solicitarán.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Buscarán que esta iniciativa sea aprobada en las próximas horas antes del inicio de las vacaciones de Semana Santa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Presidente&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/sanchezceren"&gt;@sanchezceren&lt;/a&gt;: Esto va permitir desorganización de pandillas, mejor control territorial y capturas de dirigentes org. criminales&lt;/p&gt;&amp;#8212; Casa Presidencial (@presidencia_sv)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/presidencia_sv/status/709391827812495361"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;El mandatario fue enfático en señalar que pedirán "medidas&amp;#160;extraordinarias" y no un estado de excepción, como algunos políticos del FMLN lo sugirieron la semana anterior.&lt;br /&gt;El Salvador sufre en la actualidad una grave crisis de seguridad, con un promedio de 23 muertos por días.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Presidente&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/sanchezceren"&gt;@sanchezceren&lt;/a&gt;: No podemos tomar decisiones que pueden ser revocadas por la&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/SaLA"&gt;@Sala&lt;/a&gt;&amp;#160;de lo Constitucional&lt;/p&gt;&amp;#8212; Casa Presidencial (@presidencia_sv)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/presidencia_sv/status/709386595590213632"&gt;14 de marzo de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/0/1457980106403.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/desplegaran-mas-policias-soldados-zonas-asediadas-por-las-pandillas-104645</guid></item><item><title>Estudiantes de El Carmen reciben dinero para pasajes y pago de cuotas universitarias</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/estudiantes-carmen-reciben-dinero-para-pasajes-pago-cuotas-universitarias-104643</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 08:20:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;CUSCATLÁN. Como una forma de ayudar a suplir las necesidades de estudiantes de diversas instituciones educativas, la alcaldía del municipio de El Carmen, en Cuscatlán, les donó dinero para pagar sus pasajes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La iniciativa fue tomada por la alcaldesa de la localidad, Leticia de Jesús Hernández Sánchez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jefa edilicia entregó el dinero en el marco del proyecto apoyo a la educación que impulsa en ese municipio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La entrega de los fondos para pasajes y viáticos se realiza cada dos meses a los estudiantes de los institutos nacionales y universidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la municipalidad indicaron que con el proyecto se pretende motivar el desarrollo académico de los jóvenes y aliviar la economía de las familias del municipio de El Carmen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La comuna tiene proyectado entregar el apoyo económico durante todo el año escolar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nota mínima de 7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alcaldesa se reunió con los padres de familia y con los estudiantes para hacer la entrega de la donación, luego de un estudio realizado para tal fin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández Sánchez les explicó a los padres de familia sobre la ficha socioeconómica y el reglamento que deberán cumplir los beneficiarios para continuar recibiendo el apoyo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los requisitos fundamentales que deben de cumplir los estudiantes es que tengan notas mínimas de 7 en sus libretas de calificaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, que muestren buen comportamiento y deseos de superación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Con este proyecto se demuestra que la educación es la vía correcta para obtener una mejor condición de vida para las familias Carmelences&amp;#8221;, consideró la edil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los estudiantes beneficiados asisten a los institutos de San Rafael Cedros, Walter Thilo Deininger, Santo Domingo, El Rosario, San Sebastián, San José Verapaz, Católico Karol Wojtyla, complejo educativo José María Lemus, Centro Escolar de Sordos, Escuela General Adolfo Blandón, Universidad de El Salvador, Universidad José Simeón Cañas y Complejo Educativo Fe y alegría.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos de ellos tienen becas completas otorgadas por la comuna.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/4/1457966214844.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jaime García / comunidades@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/estudiantes-carmen-reciben-dinero-para-pasajes-pago-cuotas-universitarias-104643</guid></item><item><title>Ernesto Muyshondt: Walter Araujo habría filtrado el vídeo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/ernesto-muyshondt-walter-araujo-habria-filtrado-video-104642</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 08:07:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Según el diputado Ernesto Muyshondt, el propietario de un medio digital le hizo saber que el expresidente del Coena y exmiembro de ARENA, Walter Araujo, fue quien reveló el video en que éste y el alcalde de Ilopango, Salvador Ruano, aparecen dialogando con representantes de pandillas.&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este vídeo se da entre la primera y segunda vuelta de las elecciones presidenciales de 2014. En la primera vuelta, el FMLN ganó por un amplio margen a ARENA, pero no el suficiente para evitar una segunda ronda.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la entrevista Frente a Frente, Muyshondt reiteró que en ningún momento hicieron ofrecimientos fuera de la ley y que la única misión era dar a conocer que el plan de gobierno de Arena no sólo contaba con un plan represivo, sino también con un componente de reinserción y readaptación para quienes no quisieran seguir delinquiendo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además afirmó que sostuvo dos reuniones en febrero de 2014 con esos representantes, y la grabación es de la segunda de estas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con&amp;#160;Muyshondt, la reunión la pidió el alcalde de Ilopango, Salvador Ruano, a solicitud de las pandillas. "Él acude a&amp;#160;mí porque quería que una alta jerarquía del partido explicara que el plan tenía más que el componente represivo", agregó Muyshondt.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado tricolor añadió que algunos miembros del partido sabían de estas reuniones, pero no detalló quiénes. Sin embargo, dijo desconocer si Norman Quijano, que en ese momento era candidato presidencial, estuvo al tanto de estos diálogos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muyshondt aclaró que "dialogar dentro de la legalidad es diferente a negociar un pacto oscuro, como lo hizo el Gobierno del FMLN".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, el diputado dijo que se sentía solvente y satisfecho que tras estas reuniones, los votantes areneros dejaran de ser hostigados por las pandillas. "Dentro de la legalidad, lo volvería a hacer", afirmó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/7/1457961770971.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Ricardo Avelar</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/ernesto-muyshondt-walter-araujo-habria-filtrado-video-104642</guid></item><item><title>Las 5 razones para no aprobar la reforma al sistema de pensiones</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/las-razones-para-aprobar-reforma-sistema-pensiones-104641</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 08:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Tras leer &amp;#160;la propuesta con la que se pretende reabrir un sistema de reparto administrado por el Gobierno, la Asociación Salvadoreña de Administradoras de los Fondos de Pensiones (Asafondos), señala que el proyecto de ley no tiene ningún fundamento técnico.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También aseguraron que la propuesta no resolverá las deficiencias que tiene el sistema actual y por el contrario, los hará más graves.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto la entidad presenta 5 argumentos técnicos por las que no debería aprobarse esta ley.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/6/1457964831366.jpg" style="width: 625px; height: 291px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/1/1457964831411.jpg" style="width: 625px; height: 280px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/3/1444924931830.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/las-razones-para-aprobar-reforma-sistema-pensiones-104641</guid></item><item><title>Registran cuádruple homicidio en Jiquilisco</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/registran-cuadruple-homicidio-jiquilisco-104639</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 07:37:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;José Ramíro Gómez de 22 años, Jesús Molina de 22, César H. De 17 y otro hombre que aún no ha sido identificado, son tres de&amp;#160;los muertos&amp;#160;del cuádruple homicidio registrado durante&amp;#160;la media noche del domingo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según las autoridades los hombres residían en el cantón San Hilario, de Jiquilisco, y fueron privadas de libertad horas antes de sus asesinatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Supuestamente hombres vestidos con ropas oscuras los sacaron de sus viviendas, uno de los cuatro murió en la comunidad Las Mercedes del mismo cantón", dijo el oficial de servicio en turno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-partner="tweetdeck"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;FGR de Usulután confirma el hallazgo de cuatro cadáveres en tres escenas de homicidio en cantón San Hilario de Jiquilisco.&lt;/p&gt;&amp;#8212; FGR (@PrensaFgr)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/PrensaFgr/status/709369710584799232"&gt;March 14, 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó que las escenas tenían 800 metros de distancia entre sí; los crímenes fueron perpetrados con armas de grueso calibre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía confirmo que los asesinados estaban perfilados como pandilleros de la zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los&amp;#160;hechos se habrían reportado a eso de las 11:30 de la noche del domingo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A esta hora las autoridades aún levantan la escena de la última víctima. La zona donde fueron asesinados es dominada por pandillas, indicó la PNC.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/6/1457963451169.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Lucinda Quintanilla</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/registran-cuadruple-homicidio-jiquilisco-104639</guid></item><item><title>NBC y ABC censuran un anuncio protagonizado por modelos de talla grande</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nbc-abc-censuran-anuncio-protagonizado-por-modelos-talla-grande-104638</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 07:26:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;NBC y ABC, dos de las cadelnas más impotantes de la televisión estadounidense&amp;#160;retiraron el último anuncio publicitario&amp;#160;de la firma de lencería Lane Bryant para que los espectadores no lo vean por considerarlo "inadecuado"&amp;#160;para su emisión, según informó el portal de noticias TMZ.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las mujeres que aparecen, destaca la modelo Ashley Graham, con una talla 44 y conocida por protagonizar entre muchas otras campañas, el último especial de baño de la revista Sports Illustrated, siendo la primera modelo XL en salir en portada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El anuncio de lencería, que no incluye desnudos ni contenido erótico,&amp;#160;es un sencillo video en blanco y negro con mujeres animando a las demás a sentirse bien consigo mismas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo único llamativo, quizás, una mujer dándole el pecho a un bebé. Aunque todo apunta a que como ha informado el citado medio, parece que sus modelos de tallas grandes serían supuestamente lo "inadecuado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El Spot se trata de una verdadera celebración de las mujeres de todos los tamaños haciendo lo que les hace sentir guapas, amamantando a su bebé, haciendo alarde de sus cuerpos de la forma que estimen conveniente, rompiendo las barreras y mostrándose simplemente como son o como quieren ser", explicó la firma de lencería al portal 'Racked'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Tomado del portal abc.es)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/IB3G2sbkZxg" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/3/1457963631236.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nbc-abc-censuran-anuncio-protagonizado-por-modelos-talla-grande-104638</guid></item><item><title>Libérate del estrés</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/liberate-del-estres-104593</link><pubDate>lun, 14 mar 2016 00:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La agitada vida que llevamos con exigencias y presiones en el día a día, a muchas de las cuales no es posible dar respuesta, traen como consecuencia el ya conocido estrés. Y este más que una dolencia, es un estado de fatiga que tiene manifestaciones tanto físicas como psicológicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casi siempre el concepto de estrés se asocia con el malestar, sin embargo, éste se relaciona en primer lugar con los procesos de adaptación a las demandas del entorno. Pero luego, cuando esas exigencias nos rebasan y no podemos resolverlas, nos vemos ante un cuadro de fatiga producto de la carga de trabajo, los desórdenes emocionales o cuadros de ansiedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es importante aclarar que el estrés afecta a hombres y mujeres por igual, y aunque a lo largo de la vida pueden existir episodios estresantes, cuando más influye es en la edad productiva de los individuos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Los síntomas&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;De acuerdo con el doctor Galed Hakim, de Baptist Health International, &amp;#8220;existen muchas manifestaciones somáticas entre las cuales está el dolor generalizado, la irritabilidad, la depresión que es lo opuesto a estar eufórico constantemente, insomnio; problemas gastrointestinales como diarrea y úlceras. También taquicardia, problemas en la piel como eccema y pérdida del cabello&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Incluso puede haber alteraciones como miedos o fobias que se pueden acompañar por trastornos cognitivos, como incapacidad para la toma de decisiones, dificultad para concentrarse y olvidos frecuentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entonces, ¿cómo se trata? De acuerdo con Hakim, no existe una &amp;#8216;bala de plata&amp;#8217; que pueda llegar y eliminar el problema de inmediato, pero sí hay formas de eliminar los problemas que tenemos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Una de estas es entender introspectivamente cuáles son los problemas que nos están afectando más, también balancear o equilibrar el trabajo y saber decir que no o más bien aprender a decir que no cuando hay que decirlo&amp;#8221;, recomienda.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, también es importante aprender a sobrellevar situaciones que si bien ocurren, como problemas graves o enfermedades incontrolables, no está en tus manos solucionar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo siguiente es hacer cambios inmediatos en el estilo de vida y en la alimentación, además comenzar un programa de entrenamiento físico o bien meditar. &amp;#160;Y lo que sí se debe evitar es caer en el uso de medicamentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;En una crisis&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;De llegar a un punto crítico, en el que sientes que no das más y no encuentras la salida, es momento de hacer un alto y reflexionar. En cuanto a esto, Hakim recomienda que &amp;#8220;la persona debe valorar lo que le está afectando y dañando su ser: que puede ser por ejemplo el empleo, pues a menudo realizamos trabajos para los que no tenemos vocación y lo hacemos porque es lo que hemos conseguido. Eso crea estrés&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También puedes optar por alguna especie de terapia de arte como el coloreo, la pintura, escuchar música, hacer yoga, meditar, relajarte, así como retirarte y pensar en los momentos de ocio, en las personas que amas o en la naturaleza.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terapias antiestrés&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Si no has encontrado la actividad que te ayude a sobrellevar el estrés aquí están algunas alternativas que puedes utllizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Aromaterapia&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Emplea aceites esenciales o líquidos aromáticos de plantas, cortezas, hierbas y flores, que se inhalan o se frotan en la piel.&lt;br /&gt;Las esencias más efectivas contra el estrés son la albahaca, el pino y la lavanda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/0/1457900647108.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bailar&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Contrarresta la tensión y ayuda a que te sientas bien tanto física como emocionalmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/2/1457900647125.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hidroterapia&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;El agua caliente es uno de los medios más relajantes para el cuerpo. Prueba con una ducha de agua caliente o bien con un baño con sales o aceites aromáticos para que la sensación de relajamiento sea mayor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/0/1457900736808.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medita&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;A diferencia del yoga, en este tipo de terapia no interviene el cuerpo sino la mente. Con esta práctica mental es posible encontrar la paz y armonía espiritual que todos tenemos y así evitar que el estrés nos atrape. Para alcanzar un bienestar general para el cuerpo y la mente, puedes combinarla con el yoga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/2/1457900707020.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yoga&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Es una buena terapia para conectarse con cada músculo del cuerpo y poder comprender qué es lo que duele y de esa manera tratar de aliviar la tensión. Además, la respiración rítmica relaja el cuerpo y separa la mente de los problemas del mundo exterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/5/1457900616757.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Musicoterapia&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Para relajarse y despejarse, una buena opción es la música. Prepara un ambiente tranquilo y permite que sus ondas sonoras alivien y calmen tu cuerpo y tu mente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/4/1457900586847.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ríete&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;No hay mejor manera para combatir el estrés que riéndose, ya que al hacerlo se aflojan miles de músculos de la cara. Reírse proporciona &amp;#160;bienestar y contagia al entorno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/3/1457907428336.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colorea&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Cuando nos concentramos en pintar, se pone en marcha la coordinación entre el ojo y la mano, de manera que se activan ciertas zonas cerebrales que favorecen la inhibición del sistema límbico, lo que nos libera de las preocupaciones y de la ansiedad. ¡Además nos hace más creativos!&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/4/1457900680045.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/4/1457907488647.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Mireya Amaya</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/liberate-del-estres-104593</guid></item><item><title>Teatro Negro de Praga sorprende con Las Aventuras de Fausto</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/teatro-negro-praga-sorprende-con-las-aventuras-fausto-104626</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 22:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Luces, sombras, mímicas y acrobacias inundaron anoche de magia y fantasía el Teatro Presidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los objetos iluminados, artículos fluorescentes y personajes &amp;#8220;flotando&amp;#8221; contaron poéticamente &amp;#8220;Las aventuras de Fausto&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fausto es un pescador que se enfrenta a las eternas preguntas existenciales en el mundo: ¿Cuál es el valor de la juventud? ¿Cuál es el valor de la vida?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra, interpretada por el Teatro Negro de Praga, dirigido por Paul Hortek, fue recreada en total oscuridad, con un fondo negro, con personajes mudos, en donde la música cobró un gran protagonismo: lluvias, tormentas, marea, cantar de pájaros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La colorida obra teatral sobre negro despertó la imaginación de cada espectador y lo hizo formar parte del espectáculo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Yo creo que es importante que como país asistamos a este tipo de eventos, porque da la pauta para que más artistas extranjeros se den cuenta de que nos importa la cultura internacional en El Salvador&amp;#8221;, expresó Lorena Mártir, una de las asistentes.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/png/4/9/1457930727494.png" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Evelyn Machuca</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/teatro-negro-praga-sorprende-con-las-aventuras-fausto-104626</guid></item><item><title>Gerardo Parker quiere selfie con el Papa</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/gerardo-parker-quiere-selfie-con-papa-104613</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 21:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Carismático, sonriente, atento y muy amable, el famoso presentador de televisión concedió esta entrevista en la que compartió información poco conocida de su vida personal. Padre, esposo, compositor, cantante, y hasta piloto de aeronaves, Gerardo ronda los 50 años; y aunque asegura que ya alcanzó una buena parte de sus metas en la vida aún le faltan otras por cumplir. En la actualidad, es director de la Academia Parker Music Hall.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. ¿Con qué famoso te tomarías una selfie?&amp;#160;Con el Papa Francisco.&lt;br /&gt;2. ¿Qué odias? La mentira.&lt;br /&gt;3. ¿Un cantante? Como he sido educado con una gama artística muy amplia, nunca he sido fanático de alguien, pero si es de admirar a un artista que me gustaba y servía como referencia:&amp;#160;José Luis Rodríguez, &amp;#8220;El Puma&amp;#8221;.&lt;br /&gt;4. ¿Una película favorita? La Guerra de las Galaxias.&lt;br /&gt;5. ¿Cuando fue la última vez que te subiste a un bus?&amp;#160;De pequeño, me transportaba en bus. Estudiaba en el colegio Externado San José. Haciendo cálculos, quizás tenía yo unos 15 años la última vez; allí por Maternidad abordaba el bus.&lt;br /&gt;6. ¿Un personaje histórico? Ghandi, por su filosofía de paz.&lt;br /&gt;7. ¿Una canción que no te guste para nada?&amp;#160;Todo lo que esté dentro del título reggaeton.&lt;br /&gt;8. ¿Facebook, Twitter o Instagram?&amp;#160;Facebook.&lt;br /&gt;9. ¿Qué conservas desde niño? Mis fotografías.&lt;br /&gt;10. ¿Una canción preferida? Por mi trabajo, no tengo una así, favorita, pero una que es la que más recuerdo que me marcó desde mi infancia es El Triste, de José José.&lt;br /&gt;11. ¿A qué le tienes miedo? Al fracaso.&lt;br /&gt;12. ¿Qué país te gustaría conocer? Suiza.&lt;br /&gt;13. ¿Cuándo fue lo más cerca que estuviste de la muerte? Fue... ( lo piensa)... Nunca he estado cerca de la muerte.&lt;br /&gt;14. ¿Un club de fútbol? Pues... por cuestiones de tradición familiar, el Alianza.&lt;br /&gt;15. ¿Una meta que aún te falte por cumplir? &amp;#7;Ehhh... Ya las cumplí todas...jajajaja... No... Realmente hay muchas pendientes... quizás sería: ver a mi último hijo ser un profesional.&amp;#160;&lt;br /&gt;16. ¿Un defecto?: Incredulidad.&lt;br /&gt;17. ¿Una actriz? Sí... ¿Cómo se llama... la esposa de Michael Douglas...?... ¡Catherine Zeta Jones! Siempre me ha gustado ella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/png/7/5/1457931011757.png" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Evelyn Machuca</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/gerardo-parker-quiere-selfie-con-papa-104613</guid></item><item><title>Con protestas masivas exigen que renuncie Dilma Rousseff</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/con-protestas-masivas-exigen-que-renuncie-dilma-rousseff-104618</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 21:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;BRASIL. Una multitud que se calcula muy superior al millón de personas tomó ayer las calles de todo Brasil y exigió la destitución de la presidenta Dilma Rousseff, que cada día parece mas acorralada por una creciente crisis política y económica y el vínculo de los más poderosos en las gigantescas causas de corrupción, entre otras cosas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/videos/internacional/masivas-protestas-contra-rousseff-sacuden-brasil-150485"&gt;Miles de personas se concentraron&lt;/a&gt;&amp;#160;desde las primeras horas de ayer en decenas de ciudades de Brasil para participar en una jornada nacional de protesta, en las que se exigió la renuncia o destitución de la presidenta, Dilma Rousseff.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las primeras movilizaciones se registraron en algunas ciudades del norte y noreste, las regiones más pobres del país, en las que miles de manifestantes demandaron el &amp;#8220;fin&amp;#8221; del Gobierno de Rousseff y expresaron su apoyo a las investigaciones sobre las corruptelas en la estatal Petrobras, que salpican a medio centenar de políticos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Belén, capital del amazónico estado de Pará, uno de los grupos desfiló por céntricas avenidas con una suerte de &amp;#8220;carroza-cárcel&amp;#8221; en la que estaba encerrados muñecos que representaban a Rousseff y a su antecesor y padrino político, Luiz Inácio Lula da Silva, quien está investigado por supuesta corrupción.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los manifestantes teñían las calles con el color amarillo y verde de la camiseta de la selección de fútbol de Brasil durante la jornada de protesta que por primera vez fue apoyada explícitamente por partidos de la oposición.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Brasilia, en la explanada central que conduce al Congreso, miles de manifestantes se agrupaban en torno a los camiones desde donde los organizadores arengan a la multitud con consignas antigobierno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las protestas fueron convocadas por grupos de la sociedad civil vinculados a los partidos de oposición, que también han manifestado su respaldo a las movilizaciones.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el Partido de la Social Democracia Brasileña (PSDB), las manifestaciones son el &amp;#8220;mayor acto contra el Gobierno de los últimos tiempos&amp;#8221; y pueden ser &amp;#8220;definitivas&amp;#8221; para impulsar el juicio político que la oposición promueve contra Rousseff en el Congreso.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miles también protestaron en Río de Janeiro y Brasilia, aunque la mayor de las protestas fue por la tarde en Sao Paulo, donde miles de manifestantes ocuparon la céntrica avenida Paulista.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rousseff enfrenta una severa crisis política y económica, en un escenario de crecientes inflación y desempleo que han agudizado el malestar social y derrumbado su popularidad, que recientes encuestas han situado en torno al 10%.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El descontento ha repercutido en el terreno político, al punto de que el influyente Partido del Movimiento Democrático Brasileño (PMDB), que lidera el vicepresidente Michel Temer, dio un primer paso hacia una posible ruptura con el Gobierno.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El PMDB, considerado como el principal partido del país, decidió en una convención nacional que sus afiliados no podrán ocupar nuevos cargos en el Gobierno por un plazo de 30 días, en el que decidirá si permanece en el Ejecutivo o pasa a engrosar las filas opositoras. &amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" height="351" id="ACTPlayer" width="625"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.elsalvador.com//swf///ACTPlayer.swf" /&gt;&lt;param name="flashvars" value="assetID=150485_es_video-player&amp;amp;location=embed&amp;amp;host=http://www.elsalvador.com/" /&gt;&lt;param name="allowScriptAccess" value="always" /&gt;&lt;param name="allowFullScreen" value="true" /&gt;&lt;embed allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" flashvars="assetID=150485_es_video-player&amp;amp;location=embed&amp;amp;host=http://www.elsalvador.com/" height="351" name="ACTPlayer" src="http://www.elsalvador.com//swf///ACTPlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="625"&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/7/1457897907978.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/con-protestas-masivas-exigen-que-renuncie-dilma-rousseff-104618</guid></item><item><title>Casi 20 días sin conocer el estudio actuarial sobre la reforma de pensiones</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/casi-dias-sin-conocer-estudio-actuarial-sobre-reforma-pensiones-104590</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Han pasado 19 días desde que el Ministerio de Hacienda entregó la propuesta de reforma de pensiones a la Asamblea Legislativa. Pese a que la discusión del proyecto ya inició, y hay una campaña del Gobierno sobre el tema, hasta el momento no se conoce el estudio técnico que explica el funcionamiento y sostenibilidad del sistema mixto.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En 2013 el Gobierno solicitó al Banco Interamericano de Desarrollo (BID) un estudio actuarial, por un valor de $200 mil, para conocer el impacto que tendría un sistema mixto en la economía y bienestar social del país.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Dicho estudio, sobre el que se habría elaborado la propuesta que llegó a la Asamblea, todavía no se ha hecho público. Sin embargo el Gobierno pidió uno más al BID, ahora con un costo de $305 mil.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El ministro de Hacienda, Carlos Cáceres, fue el primero llamado a la comisión que revisará la propuesta de reforma. En dicha reunión, expuso puntos que lleva mencionando desde hace meses, pero no se hizo mención al estudio técnico.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Impacto en la deuda y el déficit fiscal que ha tenido la transición, pago de beneficios a quienes pasaron a una Administradora de Fondos de Pensiones (AFP), endeudamiento a través del Fideicomiso de Obligaciones Previsionales (FOP), entre otros. Ninguna referencia al estudio del BID.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Cómo es posible que hayan presentado una reforma sin un estudio actuarial. Yo creo que lo tienen, pero no lo quieren presentar&amp;#8221;, criticó la diputada por ARENA, Milena Calderón.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por su parte, el diputado del FMLN, Rolando Mata, dijo que los detractores del sistema mixto han tratado de hacer creer que el estudio actuarial no existe, algo que es falso.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Aún así, Mata consideró que no es el estudio actuarial lo que se debe debatir en la Comisión de Hacienda de la Asamblea. &amp;#8220;El estudio no, la propuesta hay que discutir&amp;#8221;, mencionó.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El legislador además estimó que los diagnósticos y estudios técnicos hechos por el Gobierno ya son conocidos por los partidos políticos y tanques de pensamiento. &amp;#8220;El Ministro de Hacienda ha hecho una presentación que tiene a la base ese estudio... &amp;#160;se conoce desde el 2013 y hoy en este período lo vienen conociendo en las diferentes reuniones de Secretaría Técnica y el Ministerio de Hacienda&amp;#8221;, explicó.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por su parte, el diputado del PDC, Rodolfo Parker, comentó que la comisión ya pidió que se entregue el estudio del BID, pero no hay una fecha definida para que el Ministerio de Hacienda lo entregue.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;No hay una fecha en particular pero sí un requerimiento de que toda la documentación tiene que estar en la mesa del debate&amp;#8221;, señaló.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Mientras tanto la Secretaría de Transparencia lanzó un portal web donde, en teoría, todos los salvadoreños podrían descargar la reforma de pensiones y conocer todos los estudios al respecto.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El sitio y una cuenta oficial en Twitter entraron en funcionamiento el mismo día que se presentó la reforma, pero tampoco han hecho público el estudio del BID.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/6/1457908868867.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Rodolfo Ortiz / negocios@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/casi-dias-sin-conocer-estudio-actuarial-sobre-reforma-pensiones-104590</guid></item><item><title>Sistema mixto solo retrasa el déficit anual de las pensiones</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/sistema-mixto-solo-retrasa-deficit-anual-las-pensiones-104589</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Retrasar el incremento de los pagos anuales de la deuda de pensiones. Eso lograría la propuesta del sistema mixto que presentó el ministro de Hacienda ante la Asamblea Legislativa.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Y es que la presentación que el ministro Carlos Cáceres, hizo el pasado lunes, ante la comisión de Hacienda y Especial del Presupuesto, arrojó las primeras cifras sobre cómo se logrará el alivio fiscal que busca el Gobierno con la reforma de pensiones.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En la práctica, solo se estarían atrasando la mayoría de responsabilidades de pago unos 30 años para que un futuro Gobierno tenga que lidiar con ellas.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Según una de las láminas de Hacienda, el déficit de pensiones con el sistema de cuentas individuales era de $16,264 millones según un cálculo de 2013. Si el sistema mixto se hubiese implementado ese año, la deuda del Estado con los trabajadores habría sido de $6,301 millones.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El déficit de pensiones no representa lo que se gasta en un año particular, sino todo el dinero que se necesitará en un período de varias décadas para pagar a todas las personas que en ese momento están jubiladas o trabajando.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La reducción del sistema mixto se logra porque, según la presentación, al hacer la reforma se eliminan los certificados de traspaso complementario y otros beneficios para subir la pensión a las personas que eligieron pasar a una Administradora de Fondos de Pensiones (AFP) en 1998.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;También se eliminaría el gasto en pensión mínima a los jubilados que ya se terminaron sus ahorros. Dicho rubro fue de $6,346 millones ese año.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La diferencia es que se sustituirá ese gasto por unos $2,547 millones que tendrá que pagar el Estado a todos los salvadoreños que se queden solo dentro del nuevo régimen de reparto.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En un primer vistazo esta lámina parece sugerir que el sistema mixto reducirá considerablemente el gasto del el Estado para pagar pensiones a los salvadoreños.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Sin embargo, al unir las cifras del sistema de cuentas individuales con el anterior sistema público resulta que el déficit pasa de $24,077 millones a $21,936 millones.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Es decir que tras sacar los ahorros de las cuentas individuales de los trabajadores, la reforma solo reducirá en $2,141 millones la presión sobre las finanzas públicas.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El problema es que el Gobierno reduciría el déficit anual de pensiones (la diferencia negativa entre los compromisos por pagar y el dinero existente) durante al menos 30 años, pero a partir de ahí el sistema mixto tendrá un faltante mucho mayor que el que tendrá el de cuentas individuales.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En 2016 Hacienda prevé que el déficit será de $632.99 millones. De implementarse el sistema mixto, sería solo de $327 millones.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En 2025 el déficit con el sistema de AFP llegaría a su punto más alto, $1,076 millones, para empezar a reducirse y mantenerse entre $600 y $700 millones a partir de 2045.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por su parte, el déficit con sistema mixto sería de $483 millones en 2025. Alcanzará los $727 millones en 2045 y desde entonces aumentará los $1,247 millones en 2060.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;Buscar alternativas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En palabras de la diputada por el partido ARENA, Milena Calderón, este aumento en el déficit anual a largo plazo demuestra que la reforma de pensiones solo responde a una problemática fiscal.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Lo que quieren son los 4 mil 500 millones para seguir gastando y limpiar la tarjeta de crédito&amp;#8221;, añadió.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La legisladora opinó que el ministro Cáceres debió ser transparente desde el primer presupuesto que elaboró, registrando todos los gastos que debía hacer y destinando parte de los ingresos al pago de pensiones.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Eso debería haber sido puesto en el presupuesto, pero eso qué representaba, contratar menos gente del FMLN... &amp;#160;Llevan 38 mil contratados. &amp;#160;Ante eso ningún gobierno aguanta, ningún pueblo aguanta&amp;#8221;, expresó Calderón.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El diputado por el PDC, Rodolfo Parker, explicó que su partido apoya solo dos puntos de la propuesta, pero no todo el sistema mixto.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;No es la solución el sistema mixto que esta planteando el gobierno por esa misma premisa... No resuelve el problema sino que lo agudiza de aquí al año 2045&amp;#8221;, explicó.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Los legisladores coincidieron en que se debe buscar otras alternativas si lo que se busca es dar un alivio a las finanzas públicas.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Lo que tenemos que hacer es buscar un acuerdo fiscal donde podamos contribuir todos, darle solución sin atropellar el derecho de propiedad de los trabajadores&amp;#8221;, expresó Calderón.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Parker, por su parte, dijo que se puede cambiar la categoría de los Certificados de Inversión Previsional (CIP) para que el Estado reduzca el pago anual que hace por ellos.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Otra opción es eliminar los decretos 100 y 1217 los cuales otorgan una mayor pensión a algunos cotizantes, aunque no hayan ahorrado lo suficiente para ella.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Según el diputado, con ello se aumentó la pensión futura a 27 mil personas, de las cuales 7 mil siguen trabajando. La pensión de este grupo, considerado una zona de privilegio, se pagará con los impuestos de todos, añadió Parker.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;De acuerdo con las cifras presentadas por Hacienda solo este año el pago de pensiones a este sector sería de $94.5 millones.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El diputado del FMLN, Rolando Mata, dijo que &amp;#8220;todo es modificable y perfectible&amp;#8221; al mencionarle el aumento del déficit previsional anual a largo plazo. Por ello el legislador estimó que sería necesario hacer una nueva reforma al sistema mixto dentro de 30 años. &amp;#8220;Ahora lo que requiere es darle sostenibilidad a más de 1 millón 300 mil trabajadores que están afiliados al sistema y no reúnen los requisitos para tener pensión mínima&amp;#8221;, añadió.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Al menos los diputados de ARENA y PDC coincidieron en que no apoyan el sistema mixto porque no mejora el acceso a una pensión y solo arregla temporalmente un problema fiscal.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Calderón, Parker y Mata forman parte de la comisión que esta semana seguirá escuchando las opiniones de diversos sectores sobre la reforma de pensiones para decidir.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Grupos como los sindicatos ya han rechazado la propuesta por considerar que solo busca lograr un ajuste fiscal.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/1/1457908810217.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Rodolfo Ortiz / negocios@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/sistema-mixto-solo-retrasa-deficit-anual-las-pensiones-104589</guid></item><item><title>Para Asafondos es prioritaria la discusión técnica de la reforma</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/para-asafondos-prioritaria-discusion-tecnica-reforma-104588</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Antes de que continúe en la Asamblea Legislativa la ruta hacia una posible aprobación de la reforma de pensiones, la Asociación Salvadoreña de Administradoras de Fondos de Pensiones (Asafondos) considera fundamental que se aborde con criterio técnico la problemática previsional del país, invitando a todos los sectores a dar sus aportes al respecto y a evitar los sesgos políticos sobre el tema.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Incluso René Novellino, presidente de Asafondos, hace un llamado al Ejecutivo para que instale una mesa sectorial para profundizar en las implicaciones de la propuesta del gobierno y a que se debatan todos los escenarios posibles desde una lógica transversal de discusión.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Este es un tema que debe de tener un respaldo técnico y aunque la instancia de definición es la Asamblea Legislativa se debería de nutrir de insumos de todos los actores porque están involucrados derechos adquiridos de las personas y obligaciones futuras de país, por eso debe de existir consenso, diálogo integral&amp;#8221;, resaltó el Novellino.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por ello el representante de Asafondos también considera que el gobierno esta en la obligación de hacer públicos los diagnósticos previos sobre la situación del sistema previsional y los estudios hechos por el Banco Interamericano del Desarrollo (BID) con los que las autoridades han fundamentado la propuesta de reforma. Incluso reconoció que a la fecha no ha existido transparencia al respecto.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Es fundamental que la sociedad conozca el diagnóstico, no ha habido transparencia en la difusión del estudio que entendemos es el respaldo del proyecto, es difícil hacer una opinión profunda sobre algo donde se desconoce el sustento, no basta con ver una presentación, no es suficiente para argumentar que hay respaldo técnico&amp;#8221;, agregó Novellino.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Asafondos, que llegará hoy a la Comisión de Hacienda de la Asamblea junto con otras seis instituciones de la sociedad civil, también hará un llamado a que los diputados de todas las fracción &amp;#8220;esperen&amp;#8221; que el gobierno abra el espacio de discusión técnico-financiera, sobre todo para que no se de una aprobación por aritmética legislativa de la reforma (solo con votos de GANA y el FMLN).&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Nosotros recomendaremos la necesidad de ver todo desde la perspectiva de que el país necesita una reforma amplia, su complejidad es tal que toca diferentes aspectos económicos del país y, por ende, requiere mayor análisis y cuantificación de impactos&amp;#8221;, puntualizó Novellino.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;A criterio de las AFP la mesa también debe tener la participación de expertos internacionales, algo en lo que Asafondos reconoce que puede colaborar.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Según la gremial el sistema actual es sólido y hay un estimado de $8,600 millones como fondo de los trabajadores de los cuales $2,300 millones son producto de su rentabilidad, pese a que se paga una baja tasa de interés a los Certificados de Inversion Previsional (CIP).&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Mientras tanto el presidente, Salvador Sánchez Cerén, dijo el sábado que la propuesta busca garantizar la sostenibilidad financiera del sistema previsional sin perder el enfoque de protección social .&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Al sistema de ahorro de pensiones le han hecho varias reformas en los gobierno anteriores, que endeudaron más al Estado. Ahora el sistema está amenazado y está perdiendo su sostenibilidad y el gobierno se enfrentaría a una situación donde no pueda asumir sus compromisos&amp;#8221;, contrastó el mandatario.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/9/1457909889194.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Juan José Morales / Nacional@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/para-asafondos-prioritaria-discusion-tecnica-reforma-104588</guid></item><item><title>"Reforma reduce beneficios a los trabajadores"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/reforma-reduce-beneficios-los-trabajadores-104586</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La Asociaci&amp;oacute;n Salvadore&amp;ntilde;a de Administradoras de los Fondos de Pensiones (Asafondos) reiterar&amp;aacute; este d&amp;iacute;a en la comisi&amp;oacute;n de Hacienda de la Asamblea Legislativa que la reforma de pensiones que propone el Gobierno no ayudar&amp;aacute; en nada a mejorar las pensiones de los trabajadores y, por el contrario, les reducir&amp;aacute; sus beneficios personales y le crear&amp;aacute; al pr&amp;oacute;ximo gobierno una deuda millonaria dif&amp;iacute;cil de pagar.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Otras seis organizaciones tambi&amp;eacute;n presentar&amp;aacute;n hoy su posici&amp;oacute;n sobre la reforma.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Tras leer y leer la propuesta con la que se pretende reabrir un sistema de reparto administrado por el Gobierno, Asafondos no solo se&amp;ntilde;ala que el proyecto de ley no tiene ning&amp;uacute;n fundamento t&amp;eacute;cnico sino que, adem&amp;aacute;s, no cambia en absoluto aspectos que ya est&amp;aacute;n contemplados en la ley y que debieron mejorarse.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Actualmente, a los afiliados que no cumplen los 25 a&amp;ntilde;os de cotizaci&amp;oacute;n la ley no les da pensi&amp;oacute;n sino que les devuelve &amp;nbsp;el monto ahorrado de las AFP a trav&amp;eacute;s de anualidades; pero la propuesta de reforma no les da flexibilidad a los trabajadores, y les reduce dicha devoluci&amp;oacute;n. Del 13% que esa persona &amp;nbsp;cotiz&amp;oacute; m&amp;aacute;s la rentabilidad ganada, el Gobierno pretende &amp;nbsp;regresarle solo un 10%, y se quedar&amp;iacute;a con los intereses ganados por sus ahorros cuando esa persona cumpla la edad de jubilaci&amp;oacute;n.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Qu&amp;eacute; pasar&amp;aacute; con ese &amp;nbsp;3% restante y la rentabilidad que ganaron los ahorros de los salvadore&amp;ntilde;os, es una de las preguntas que se hace Asafondos.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Esta forma de devoluci&amp;oacute;n del dinero para los que no logran el tiempo de cotizaci&amp;oacute;n reduce entre un 30 y 60% el ahorro de los salvadore&amp;ntilde;os.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;ldquo;No es una reforma que se oriente a mejorar la seguridad social sino que, por el contrario, va en desmedro por cada grupo de pensionados, ya sea los jubilados por vejez, por sobrevivencia o por invalidez&amp;rdquo;, se&amp;ntilde;ala Ren&amp;eacute; Novellino, presidente de Asafondos.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La gremial de las AFP, plantea que el sistema mixto le permitir&amp;aacute; al Gobierno llevarse unos $4,700 millones de las cuentas individuales de los trabajadores a sus cuentas estatales, pero ese millonario traspaso de dinero no garantizar&amp;aacute; que habr&amp;aacute; m&amp;aacute;s dinero para pagar a los jubilados &amp;nbsp;del ISSS y el INPEP.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Adem&amp;aacute;s, ese monto no resolver&amp;aacute; los problemas fiscales del pa&amp;iacute;s, sino que solo trasladar&amp;aacute; la deuda actual a los gobiernos futuros, que tendr&amp;aacute;n que pagar s&amp;iacute; o s&amp;iacute; las pensiones de los salvadore&amp;ntilde;os, pese a cualquier costo fiscal.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Novellino recalc&amp;oacute; que si el Gobierno no tiene dinero para pagar las pensiones hoy, tampoco se le puede creer que tenga dinero para pagar pensiones no contributivas, como los $50 de la pensi&amp;oacute;n b&amp;aacute;sica universal que se le paga a los adultos mayores, quienes nunca cotizaron en un sistema previsional.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;La pensi&amp;oacute;n m&amp;iacute;nima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El Gobierno quiere, adem&amp;aacute;s, mostrar que con la nueva reforma, todos los salvadore&amp;ntilde;os tendr&amp;aacute;n una pensi&amp;oacute;n m&amp;iacute;nima, haciendo ver que nadie la recibe en estos momentos.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Seg&amp;uacute;n Asafondos la garant&amp;iacute;a estatal de una pensi&amp;oacute;n m&amp;iacute;nima &amp;ldquo;ya existe&amp;rdquo; en la Ley y &amp;eacute;sta, adem&amp;aacute;s, no representa un significativo gasto para el Gobierno.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;De acuerdo con datos oficiales analizados por Asafondos, el gasto anual de pensiones m&amp;iacute;nimas actualmente es de $4 millones lo que representa apenas el 1% de los pensionados. &amp;nbsp;El mismo estudio hecho por el experto en pensiones, Eduardo Melinsky, indica que este pago, a&amp;uacute;n cuando crezca con el tiempo, solo ser&amp;aacute; de $17 millones, lo que representar&amp;aacute; apenas el 0.3% de los ingresos del Estado. &amp;ldquo;Siempre ser&amp;aacute; un porcentaje m&amp;iacute;nimo. No puede decir el Estado que esto le genera un enorme gasto que no pueda costear&amp;rdquo;, se&amp;ntilde;al&amp;oacute; el representante de las dos administradoras de pensiones en el pa&amp;iacute;s.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La reforma previsional que propone el Gobierno tampoco ha divulgado los estudios actuariales o costos fiscales que requerir&amp;iacute;a esta reforma. &amp;ldquo;No sabemos si esta opci&amp;oacute;n es la m&amp;aacute;s cara o la m&amp;aacute;s barata para el Estado&amp;rdquo;, dijo Novellino.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En otros pa&amp;iacute;ses de Latinoam&amp;eacute;rica e incluso, en los pa&amp;iacute;ses del Este donde funcionan sistemas mixtos, el Gobierno tuvo que hacer otros ajustes fiscales para hacer sostenible el esquema previsional.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En Uruguay, por ejemplo, el Gobierno tiene un sistema mixto de pensiones, pero tuvo que subir 7% al IVA y, en Polonia, la cotizaci&amp;oacute;n se elev&amp;oacute; al &amp;nbsp;28% para costear pensiones.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;Entregar el 100%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Por otro lado est&amp;aacute; la afectaci&amp;oacute;n a la propiedad privada que tiene cada trabajador que ha ahorrado su dinero en una de las AFP. &amp;nbsp;De acuerdo con &amp;nbsp;c&amp;aacute;lculos de Asafondos, un trabajador que gana menos de $504 entregar&amp;aacute; el 100% de sus ahorros y no le quedar&amp;aacute; ni un cinco en su cuenta personal.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Otros que ganan m&amp;aacute;s de $504 entregar&amp;aacute;n el 48% de sus ahorros al Estado que, posteriormente, no comunicar&amp;aacute; cu&amp;aacute;nto dinero ha logrado ahorrar.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Asafondos reiter&amp;oacute; que el sistema privado, de cuentas individuales, s&amp;iacute; es sostenible en el tiempo y aunque reconoci&amp;oacute; que necesita mejoras, asegur&amp;oacute; que tiene la capacidad para pagar las pensiones actuales y &amp;nbsp;futuras. De los $8,500 millones que forman el fondo de pensiones m&amp;aacute;s de $2,300 millones se han obtenido de pura rentabilidad (intereses que ganaron los ahorros de los afiliados).&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/7/1457908810378.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Karen Molina / negocios@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/reforma-reduce-beneficios-los-trabajadores-104586</guid></item><item><title>Todo está listo para la AgroExpo 2016, a realizarse en Cifco</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/todo-esta-listo-para-agroexpo-2016-realizarse-cifco-104585</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Este miércoles arranca la AgroExpo El Salvador 2016, en la cual expositores de las cadenas agropecuaria, forestal, pesquera y acuícola exhibirán maquinaria agrícola, insumos, animales de granja, frutas y verduras para la venta, artesanías y degustación de varios productos agropecuarios.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La feria se realizará del 16 al 20 de marzo de este año en el Centro Internacional de Ferias y Convenciones, Cifco, y en la misma también se desarrollarán un congreso, talleres y seminarios sobre logística y transporte; y al final de cada día se celebrarán espectáculos artísticos y musicales.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Para esta jornada agrícola, Cifco abrirá sus puertas de 10 a.m. a 9 p.m. y el costo de entrada será de $1.50 por persona, los niños menores de seis años y las personas de la tercera edad entrarán gratis, y el parqueo tendrá un valor de $2.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;De acuerdo con Agustín Martínez, presidente de la Cámara Agropecuaria y Agroindustrial de El Salvador (Camagro), la feria es una muestra de la importancia que el agro tiene para el país.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Para Camagro la AgroExpo siempre ha significado un reto muy relevante para la vida nacional . A lo largo del tiempo hemos participado, e incluso hemos administrado la feria y hemos tenido muy buenas experiencias&amp;#8221;, apuntó.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Asimismo, la presidenta &amp;#160;de Cifco, &amp;#160;Cecibel Lau, comentó que espera que la feria sea un éxito pues se contará con la participación de conferencistas y compradores con énfasis en los agronegocios, temas agrícolas y encadenamientos productivos.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;También, dijo, el evento &amp;#160;permitirá observar cabalgatas, exhibición de animales, granja educativa, proyectos universitarios, ruedas de negocios y misiones comerciales, que se han planificado estratégicamente para que todos los sectores estén representados. Durante la jornada diferentes dependencias del Ministerio de Agricultura y Ganadería (MAG) darán a conocer los servicios que ofrecen a los productores agropecuarios. Entre esas oficinas estatales se encuentran Cendepesca, la Dirección General de Sanidad Vegetal, &amp;#160;el Consejo Salvadoreño del Café, la Escuela Nacional de Agricultura y la Dirección General de Ganadería, entre otras.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/7/1457908899470.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/todo-esta-listo-para-agroexpo-2016-realizarse-cifco-104585</guid></item><item><title>AIE afirma precio del petróleo ya tocó fondo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/aie-afirma-precio-del-petroleo-toco-fondo-104583</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 20:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Los precios del petróleo podrían haber tocado fondo y una lenta recuperación podría estar cerca. Así lo estimó la Agencia Internacional de Energía (AIE) al evaluar que la producción diaria de crudo &amp;#160;empieza a bajar y los inventarios en reserva se están consumiendo.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La producción fuera de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP) caerá 750,000 barriles diarios este año, o sea 150,000 barriles diarios más de lo estimado el mes pasado, dijo la agencia.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;También están sosteniendo los mercados las mermas de producción en Irak y en Nigeria, y el hecho de que Irán restablezca la producción con más lentitud de lo planeado luego del fin de las sanciones internacionales, agregó.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Puede haber luz para los precios al final de lo que ha sido un largo y oscuro túnel en tanto las fuerzas de mercado están obrando su magia y los productores con costos más altos están reduciendo la producción&amp;#8221;, precisó la AIE.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Los precios del petróleo se recuperaron 50% desde mínimos en 12 años alcanzados en enero mientras que la producción de esquisto estadounidense retrocede y algunos de los miembros de la OPEP encabezados por Arabia Saudita cerraron un acuerdo tentativo con Rusia para mantener la producción en los niveles actuales.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Aún así la AIE ha estimado que un acuerdo de este tipo no tendría ninguna influencia en el corto plazo sobre el precio del crudo.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La Agencia ha cambiado sus estimaciones y al parecer el mercado ya no estaría &amp;#8220;inundado&amp;#8221; de petróleo en los próximos meses.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El consumo mundial de petróleo crecerá 1.2 millones de barriles diarios, ayudando a reducir el superávit global desde 1.7 millones de barriles diarios en el primer trimestre hasta 200,000 diarios en los últimos seis meses del año.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;Irán: déjennos en paz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Mientras tanto, Irán ha anunciado que no se unirá al acuerdo con Rusia para congelar la producción. Al menos no lo hará hasta que pueda aumentar su capacidad de extraer crudo.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Ya informamos respecto a nuestra visión sobre la congelación de la producción, y digo que hasta que no hayamos alcanzado los 4 millones de barriles por día, nos deberían dejar en paz. Cuando hayamos llegado a ese nivel de producción, entonces podremos cooperar con ellos&amp;#8221;, afirmó ayer el ministro de Petróleo de la República Islámica, Bijan Zangané.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Desde 2008 Irán ha mantenido un promedio de producción de 2.5 millones de barriles diarios. En el último mes llegaron a 3 millones y esperan continuar extrayendo crudo de sus pozos.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Precisamente, Zangané se expresó así en vísperas de una visita a Teherán del ministro ruso de Energía, Alexander Novak, en donde se espera que ambos discutan políticas sobre petróleo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En el momento del anuncio del preacuerdo de congelación, Zangané consideró la propuesta como &amp;#8220;una broma&amp;#8221; y varios funcionarios de su ministerio subrayaron que &amp;#8220;Irán no va a imponerse sanciones a sí misma después de haber salido de ellas&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/4/1457908899444.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Rodolfo Ortiz / Agencias</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/aie-afirma-precio-del-petroleo-toco-fondo-104583</guid></item><item><title>Iglesia pide medidas sin afectar a la población</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/iglesia-pide-medidas-sin-afectar-poblacion-104623</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 19:33:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El momento de tomar medidas excepcionales por parte del gobierno pareciera que ha llegado, ante la creciente ola de violencia y cr&amp;iacute;menes que vive el pa&amp;iacute;s, dej&amp;oacute; entrever ayer el Arzobispo de San Salvador, Jos&amp;eacute; Luis Escobar Alas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto a ra&amp;iacute;z de que el presidente S&amp;aacute;nchez Cer&amp;eacute;n anunci&amp;oacute; hace una semana que analizan con el gabinete de seguridad qu&amp;eacute; mecanismos adoptar para enfrentar la ola de criminalidad. Hoy brindar&amp;aacute; una conferencia en la que afirma dar&amp;aacute; avances sobre el tema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Escobar Alas advirti&amp;oacute; que si se toman medidas m&amp;aacute;s dr&amp;aacute;sticas en contra de los delincuentes, lo m&amp;aacute;s &amp;ldquo;conveniente&amp;rdquo; es implementar estados de excepci&amp;oacute;n que no afecten a la poblaci&amp;oacute;n en general.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Escobar Alas es de la idea de que se hagan de manera &amp;ldquo;focalizada&amp;rdquo;, sin embargo, no quiso ahondar en qu&amp;eacute; zonas podr&amp;iacute;an implementarse, ya que es una tarea que le tocar&amp;aacute; decidir a los t&amp;eacute;cnicos, dijo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nosotros quisi&amp;eacute;ramos que no afecte a la sociedad en general, en su vida, en su econom&amp;iacute;a, en su desarrollo, por eso es importante focalizarla&amp;rdquo;, esgrimi&amp;oacute; el jerarca cat&amp;oacute;lico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exhort&amp;oacute; a que se haga una evaluaci&amp;oacute;n exhaustiva de qu&amp;eacute; tipos de medidas se aplicar&amp;iacute;an y de que exista buena voluntad de parte de todos los actores involucrados, ya que considera que temas como el de la violencia se &amp;ldquo;politizan&amp;rdquo; y eso no abona a resolverlos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Har&amp;iacute;amos el llamado a que se discuta suficientemente con buena voluntad, el problema es que se politizan los temas en el sentido partidista y qu&amp;eacute; l&amp;aacute;stima y eso no conviene&amp;rdquo;, afirm&amp;oacute; Escobar Alas.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/6/1457888103762.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Eugenia Velásquez</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/iglesia-pide-medidas-sin-afectar-poblacion-104623</guid></item><item><title>Asesinan a dos jóvenes que construían un muro en Rosario de Mora</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/asesinan-dos-jovenes-que-construian-muro-rosario-mora-104622</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 19:25:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Dos jóvenes que ayer se encontraban trabajando en la construcción de un muro en la vivienda de uno de ellos, fueron asesinados con disparos de fusil en el barrio El Calvario, en Rosario de Mora, al sur del departamento de San Salvador, según informó la Fiscalía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las víctimas fueron identificadas como Juan Eliseo Ponce, de 20 años, y Javier, de 17. Ambos eran primos, según explicaron algunos familiares de los asesinados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con elementos policiales que llegaron a la escena del doble crimen, Javier era hermano de un miembro de la corporación policial, en tanto que Juan Eliseo era primo del policía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho fue cometido aproximadamente a las 4:15 de la tarde, sobre la calle que conecta la zona urbana de Rosario de Mora y el cantón El Carrizal, indicaron las fuentes policiales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eran trabajadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con testigos del hecho, los dos jóvenes estaban trabajando en la construcción de un muro y, como parte de eso, fueron a botar tierra en una carretilla al puente que divide los territorios de la pandilla 18 y de la mara Salvatrucha. El cantón El Carrizal es un sector con presencia de la 18.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los asesinos salieron de entre unos matorrales y con fusil M-16 acribillaron a ambos jóvenes a quienes no se les vincula con grupos de pandillas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aparentemente, los habitantes del barrio El Calvario &amp;#160;que viven próximos al puente ya tenían advertido de que no se aproximaran a esa infraestructura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Javier estudiaba segundo año de bachillerato en un instituto nacional en San Salvador, mientras que Juan Eliseo trabajaba en lo que fuera y en cualquier día con tal de ganar dinero para mantener a su bebé, una recién nacida, pues el hombre se casó hace aproximadamente un año, indicaron sus parientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sábado anterior, Juan Eliseo anduvo trabajando en colocar postes del tendido eléctrico, según comentó su madre. &amp;#8220;Estaba feliz con su niña. Aprovechaba cualquier trabajo que le saliera para que no le faltara nada a la niña&amp;#8221;, afirmó la doliente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con cifras de la Policía Nacional Civil, hasta el sábado anterior se registraban mil 671 homicidios, más del doble de los registrados en el mismo período de 2015, cuando las estadísticas registraban 827 casos de muertes violentas.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/6/1457914630562.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jorge Beltrán Luna</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/asesinan-dos-jovenes-que-construian-muro-rosario-mora-104622</guid></item><item><title>Intención era buena, pero no estuvo bien reunirse con pandilleros</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/intencion-era-buena-pero-estuvo-bien-reunirse-con-pandilleros-104621</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 19:14:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Jorge Velado, presidente del Coena, afirmó ayer que la intención del diputado de ARENA,&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/ernesto-muyshondt-afirma-que-arena-nunca-prometio-treguas-pactos-con-pandillas-104571"&gt;Ernesto Muyshondt&lt;/a&gt;&amp;#160;y del alcalde de Ilopango, Salvador Ruano, de hablar con líderes de maras &amp;#8220;era conseguir que las pandillas dejaran de molestar a los salvadoreños en la segunda vuelta (de elecciones presidenciales 2014) como lo habían hecho en la primera vuelta, permitirles que ejercieran su voto libremente&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que Velado admite que las intenciones de la reunión de Muyshondt y Ruano eran buenas, señala que hacerlo no estuvo bien y afirma que esto no fue una directriz del partido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añade que otro objetivo de esta reunión era alejar la idea de que si ARENA llegaba a la Presidencia buscaría &amp;#8220;volar cabezas&amp;#8221; de mareros y hacerles saber que llegaría a implementar programas de rehabilitación y de reinserción &amp;#8220;e incluso a conseguirles trabajo&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El argumento de Velado coincide con el planteamiento que hizo público ayer Muyshondt sobre su participación en dicho encuentro, en el que manifiesta que el &amp;#8220;FMLN compró la voluntad de las pandillas con la tregua&amp;#8221;, un mecanismo que afirma se convirtió en un &amp;#8220;pacto ilegal&amp;#8221; del gobierno con las pandillas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Utilizaron a las maras para que amenazaran a los votantes de ARENA. Esto obligó a que un alto porcentaje de nuestra gente no fuera a votar. Lo anterior, sumado a los mensajes del candidato Norman Quijano (en 2014) que eran de total ataque contra las pandillas, fueron la mezcla perfecta para que los mareros &amp;#160;boicotearan la primera vuelta a favor del FMLN&amp;#8221;, reza parte del comunicado del ahora diputado y en ese entonces vicepresidente del Coena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra de las justificaciones que Velado y Muyshondt expusieron ayer es que el gobierno &amp;#8220;engañó&amp;#8221; a los alcaldes de municipios como Ilopango asediados por las pandillas, al ofrecerles recursos para planes de prevención de la violencia, &amp;#8220;que nunca llegaron. Por eso alcaldes como Salvador Ruano (de Ilopango) conocieron a representantes de las pandillas&amp;#8221;, versa el comunicado de Muyshondt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muyshondt expresa que en el vídeo que se ha conocido públicamente no se ofrece ninguna tregua con los pandilleros y Velado aseguró lo mismo ayer en San Miguel tras concluir la jornada de consultas para crear el Reglamento Interno de ARENA (Ver nota en página aparte).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a esto Velado admitió que haberse reunido con los pandilleros no fue una buena acción y reiteró el llamado que como partido han hecho al gobierno de no negociar con los delincuentes al margen de la ley, y para ello ejemplificó lo que ocurrió en el conflicto armado que el gobierno de ARENA dialogó con los guerrilleros hasta que estos grupos &amp;#8220;bajaron de la montaña&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Fue así como se llevó a cabo la firma de los Acuerdos de Paz y el FMLN se convirtió por decreto en partido político&amp;#8221;, esgrimió Velado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde de Santa Tecla e hijo del principal líder histórico de ARENA, Roberto d&amp;#8217;Aubuisson, se sumó a las palabras de Velado y afirmó que la reunión fue un esfuerzo &amp;#8220;desacertado para evitar que el FMLN siguiera haciendo uso de las maras para amedrentar a nuestros votantes&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;d&amp;#8217;Aubuisson señaló que la línea de su partido es no pactar con delincuentes y dijo quien estuvo en la reunión lo hizo &amp;#8220;a título personal y deberá asumir las consecuencias de sus actos&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Comisión Política del FMLN emitió ayer un comunicado en donde exige a la Fiscalía investigar de oficio el caso. El partido en el gobierno califica de &amp;#8220;repudiable&amp;#8221; la actitud de ARENA, que no es la primera vez que pasa y que no tiene &amp;#8220;justificación alguna, y peor aún, es confesa&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El FMLN afirma que ARENA &amp;#160;&amp;#8220;le ha mentido al pueblo y a la sociedad y son cómplices de la delincuencia&amp;#8221;. El gobierno también se pronunció ayer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Velado señaló que en 2014 circularon documentos que revelaban que el FMLN habría ordenado a las pandillas decomisar los DUI para evitar que mucha gente votara por ARENA en la primera vuelta de los comicios presidenciales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gobierno pide a la fiscalía investigar de oficio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno exigió ayer a la Fiscalía a través de un comunicado que indague de oficio si existen vínculos entre el diputado Ernesto Muyshondt y el alcalde de Ilopango, Salvador Ruano, ambos de ARENA, con pandillas, a raíz del vídeo publicado por el periódico digital El Faro en que ambos dialogan con líderes de pandillas previo a la segunda vuelta presidencial en 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;El gobierno del presidente Salvador Sánchez Cerén considera que es muy grave para el país los vínculos que la investigación periodística ha dado a conocer entre dirigentes de este partido y grupos criminales&amp;#8221;, reza parte del informe presidencial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno afirma que &amp;#8220;existe una clara intención de desestabilizar a las instituciones del Estado con estos pactos entre ARENA y estructuras del crimen que tanto luto causan a las familias salvadoreñas&amp;#8221;. Sin embargo, el vídeo es de 2014, antes de que Sánchez Cerén fuera electo presidente de la República.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añaden que como resultado de dicha reunión se reflejan &amp;#8220;compromisos entre dirigentes de ARENA para cerrar la prisión de máxima seguridad de Zacatecoluca (conocida como Zacatraz) y dar beneficios penitenciarios a las pandillas&amp;#8221;, que dichos acuerdos asumidos por Muyshondt y Ruano con criminales &amp;#8220;son a cambio de votos&amp;#8221; y que los encuentros fueron parte de una agenda de negociación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el Gobierno, Muyshondt manifestó que cumplía una misión encomendada por el partido, pero Jorge Velado, presidente de ARENA, dijo ayer que la directriz no salió del partido.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/7/1457917091179.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Eugenia Velásquez y Lucinda Quintanilla</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/intencion-era-buena-pero-estuvo-bien-reunirse-con-pandilleros-104621</guid></item><item><title>Un hospital desvencijado con aparentes problemas</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/la-nota-del-dia/hospital-desvencijado-con-aparentes-problemas-104620</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 19:08:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;A dos años de su estreno, el nuevo y ya desvencijado Hospital Nacional de la Mujer está sin máquinas de lavar ropa, tiene problemas en los ductos de desagües y la gente habla, con razón o sin ella, de que aparentemente sufre fallas en su estructura, que pueden ponerlo en peligro en un sismo.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;br /&gt;El hospital fue la &amp;#8220;obra promesa&amp;#8221; de Funes, que al asumir el poder colocó la primera piedra con gran ceremonia para poner la segunda casi al final de su desgobierno. Y el hospital tiene las señales de lo que se hace a la carrera y por lo mismo sin asegurarse de que haya calidad en lo efectuado ni seguridad en las instalaciones.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La mayoría de estructuras puede revisarse, determinar si tienen fallas, corregir lo que no está bien, hasta colocarles nuevas fundaciones al lado de las existentes. Eso es más barato que tener que terminar derrumbando un edificio y fabricar otro y, lo más importante, no exponerse a que una estructura colapse y cause víctimas, lo que es un horror.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El hospital, como es la práctica de los centros de salud que construyen los comunistas, es un cascarón con apenas lo indispensable. En el hospital Zacamil construyeron una &amp;#8220;Unidad de Máxima Urgencia&amp;#8221;, &amp;#160;que a un año de su inauguración permanece vacía, sin instrumental de ninguna clase, como la sala de primeros auxilios del Bloom, los quirófanos sin aire acondicionado, clínicas sin ambulancias, etc., Faltan equipos de lavandería, camas, el elevador no funciona... Y queda siempre el problema que puede tener una estructura defectuosa, o fundaciones inadecuadas, o columnas mal coladas, como en cierto modo lo indican las fugas de agua.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un estudio minucioso de las estructuras, lo que en parte se realiza con &amp;#8220;martillos&amp;#8221; que golpean y miden la resistencia del concreto y de las paredes, sería de rigor, como perforar agujeros al lado de las fundaciones para determinar si el suelo es el apropiado al diseño de las mismas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Si una columna se demuestra débil, puede reforzarse con una especie de camisa de concreto, como una fundación débil rodeándola de una malla de acero y colando nuevo concreto.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Entregan los cascarones &amp;#7;y que el público aguante&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El desvencijado Hospital de la Mujer es un fiel reflejo de los desvencijados servicios de salud, los servicios a los que acude la población en general, donde cirugías urgentes se programan para un año más tarde (y casos que pudieron curarse se volvieron incurables), a lo que se suma que la falta de instrumental y lo inadecuado de las instalaciones obligan a comprar cirugías a clínicas privadas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cualquier negocio privado, aquí o en el mundo, donde los gerentes no den pie con bola, sean incapaces de administrar y fabriquen productos defectuosos, hace lo lógico: ponerlos de patitas en la calle y contratar gente con cabeza y habilidades.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eso no sucede en El Salvador, donde se sostiene a incapaces en sus puestos, como cementados en sus sillas, por su militancia comunista.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y la gente que vea cómo se las arregla, o como les dijo Daniel Ortega a los nicaragüenses menos jóvenes, &amp;#8220;muéranse ustedes&amp;#8221;, dejen de ser una carga para &amp;#8220;el Estado&amp;#8221;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En los tiempos de las torturas, en la Edad Media, muchos verdugos amordazaban a sus víctimas para no oír sus gritos de horror.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Como quieren hacer con el estado de sitio: amordazar para no oír protestas.&lt;/p&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/la-nota-del-dia/hospital-desvencijado-con-aparentes-problemas-104620</guid></item><item><title>NO AD será su aliado para protección solar</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/sera-aliado-para-proteccion-solar-104527</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 18:58:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Formulado con Avobenzone y recomendado por Skin Cancer Foundation, hoy por hoy se posiciona como el líder de los protectores solares, gracias a su tecnología en el cuidado de la piel por más de 60 años de experiencia.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En esta temporada de vacaciones le trae la más completa colección de productos de protección solar para toda la familia, para todo tipo de piel y necesidades, gracias a los diferentes niveles de protección que posee.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La marca se ha caracterizado en brindar el más alto factor de protección solar en el mercado su presentación NO AD 85 SPF es la opción más recomendada al momento de exponerse al sol y disfrutar del mar o de la piscina. También ha desarrollado el SPF 50 formulado especialmente para deportistas, siendo resistente al agua y al sudor, recuerde que es siempre la mejor opción de protección.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/8/1457815761883.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/sera-aliado-para-proteccion-solar-104527</guid></item><item><title>Multiplaza realizó el Fashion Show con toda la actitud para este verano 2016</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/multiplaza-realizo-fashion-show-con-toda-actitud-para-este-verano-2016-104526</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 18:53:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Multiplaza continúa con &amp;#160;Actitud Verano y te invita a vivir la experiencia de moda más exclusiva de la temporada con su Fashion Show, que reunirá a las marcas más reconocidas y buscadas por los que gustan lucir bien en las &amp;#160;vacaciones.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El evento de moda se realizó el día sábado 12 de marzo a partir de las 3:00 p.m. en el Fashion Av. y contó con el patrocinio oficial de banco Citi, así como con el apoyo de Shwarzkopf y Vidals que recientemente llegó al centro comercial para que hombres y mujeres puedan consentirse y prepararse para este verano con su moderno y exclusivo servicio de spa.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Estas &amp;#160;marcas se caracterizan por ser líderes en el cuidado del cabello y embellecimiento de hombres y mujeres y han unido esfuerzos con Multiplaza para presentar &amp;#160;5 pasarelas de alto nivel con modelos profesionales y las últimas propuestas veraniegas que los clientes &amp;#160;podrán encontrar en tiendas como: Mango, Express, Desigual, Nautica, Forever 21, Swarovski, Benetton, Arturo Calle, Columbia, Aldo y Lovable, entre otras.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Las pasarelas contó con un moderno montaje en la que modelos profesionales exhibieron las últimas novedades en ropa, trajes de baño, vestidos de playa, shorts, sandalias, bolsos, accesorias y todo tipo de complementos.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El show dio &amp;#160;inicio con una pasarela Infantil de marcas como Mango, Jelly beans, Benetton, Sears y otras que mostraran &amp;#160;a los padres &amp;#160;los diseños para que los pequeños de la casa puedan lucir prendas cómodas y frescas &amp;#160;para realizar actividades ya sea en la playa, campo o la ciudad.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Para los adultos se realizaron cuatro desfiles de moda, iniciando con la Pasarela Deportiva, a las 4:00 p.m. con las propuestas &amp;#160;de Reebok, Nike y Adidas para ejercitarse confortablemente con las últimas tendencias en texturas, diseños y colores &amp;#160;para diferentes disciplinas deportivas.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Posteriormente a las &amp;#160;5:00 p.m., así mismo las tiendas Fabio&amp;#8217;s, CAT, Pink y Totto, entre otras, tuvieron a cargo la Pasarela Casual con sus combinaciones de prendas para lucir relajado pero sin sacrificar el estilo. Luego se continuó con la Pasarela Forever 21 a las 6:00 p.m., una de las preferida por los jóvenes por sus &amp;#160;outfits divertidos.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/6/1457815761961.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/multiplaza-realizo-fashion-show-con-toda-actitud-para-este-verano-2016-104526</guid></item><item><title>Matar zancudos con bazooka</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/editoriales/matar-zancudos-con-bazooka-104619</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 18:51:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La manera en la que se ejerce el poder dice mucho acerca de un grupo de personas. Con la reciente sugerencia por parte de nuestros gobernantes de que echar a andar un estado de excepción es la única manera de enfrentar la criminalidad en el país, lo que nos están diciendo es que tenemos como gobernantes a unos inescrupulosos que ese poder, que como ciudadanía delegamos, están a punto de usarlo en nuestra contra.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Por paz mental, continuemos asumiendo, que las ideas descabelladas que proponen para combatir la inseguridad vienen desde la incompetencia y no desde la maldad, porque si es con dolo que actúan, tenemos en el poder un cáncer casi tan terminal como las maras: se volvería entonces una competencia entre los dos, para ver cuál termina con el Estado y la institucionalidad primero, pero ambos son mortales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La proposición de un estado de excepción para combatir la crisis de inseguridad, que no es nada nuevo en el país, es el equivalente a combatir al peligroso mosquito del zika con una bazooka. La ciudadanía inocente y todas las garantías que nos protegen de los abusos de quienes tienen el poder, serían daños colaterales en una guerra en la que las maras no se verían afectadas en lo más mínimo. Y a algunos no se nos ha olvidado que con este plan delirante y absurdo también coqueteó ARENA en plena campaña, cuando querían traducir el miedo de la ciudadanía en votos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;¿No se dan cuenta acaso que en los territorios donde las maras dominan, ya existen estados de excepción de facto, solo que controlados por las maras? En zonas donde el miedo la muerte hace que el libre tránsito, las opiniones y las asociaciones libres sean limitadas, ya la gente vive un tipo de estado de excepción del que no puede escapar. La falta de oportunidades económicas muchas veces les impide mudarse a zonas más seguras. Si esta vida a medias, con escasos derechos constitucionales ya se la imponen los mareros a gran parte de la población, ¿en qué les beneficiaría la suspensión del resto de sus derechos, esta vez a manos del gobierno?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No llegamos hasta acá --la dramática situación de perder 15 vidas diarias a través de asesinatos -- de golpe y porrazo. La responsabilidad de esta crisis es compartida, con administraciones anteriores y políticas fallidas de otros presidentes. La crisis no se creó en un día, por lo que pretender arreglarla en 30 (ó 60, o cuanto decidan extender algo tan peligroso como el estado de excepción) es igual de desesperado (y poco realista) que la historia de quien siendo talla 16 pretende entrar en un vestido talla 6 y decide que en unos días se deshará del sobrepeso construido con años de devoción a los tamales y la horchata dulce.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Si entendemos que la crisis actual no es algo que se creó en un día, ¿cómo tiene sentido pretender que una medida extrema de 30 va a ser un mejor acercamiento que un plan ejecutado de manera consistente y a largo plazo? El problema es que ese plan nunca ha sido propuesto o concretado. Si existe, claramente no es prioritario, por lo que, con la desesperación de quienes se saben en puestos que les quedan grandes, están recurriendo a lo más pesado del arsenal de opciones, ya sea porque no tienen abogados constitucionalistas que los asesoren, o peor aún, porque están explotando la crisis de inseguridad para oscuros fines políticos y usándola como excusa para dejar de respetar las garantías constitucionales que les molestan tanto.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*Lic. en Derecho de ESEN con&amp;#160;&lt;br /&gt;maestría en Políticas Públicas&amp;#160;&lt;br /&gt;de Georgetown University.&lt;br /&gt;Columnista de El Diario de Hoy&lt;br /&gt;@crislopezg&lt;/p&gt;</description><author>Cristina López*</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/editoriales/matar-zancudos-con-bazooka-104619</guid></item><item><title>La Despensa de Don Juan lanzó sitio web para sus clientes</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/despensa-don-juan-lanzo-sitio-web-para-sus-clientes-104523</link><pubDate>dom, 13 mar 2016 18:48:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La Despensa de Don Juan, reforzando su promesa: &amp;#8220;Somos parte de tu vida&amp;#8221;, lanzó oficialmente su propio sitio web: www.ladespensadedonjuan.com.sv, con el objetivo de continuar cerca de sus clientes y ofrecerles un mejor servicio a tan solo un clic de distancia.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El sitio web será un canal informativo donde los clientes se enterarán de primera mano sobre &amp;#160;los productos disponibles y novedades de temporada, de esta manera podrán hacer sus listas de compra y adecuarlas a su presupuesto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&amp;#8220;Nuestro objetivo es siempre estar cerca de nuestros clientes, es por ello que esta nueva herramienta permitirá que los salvadoreños tengan a la mano información sobre la ubicación de nuestras tiendas y catálogo de productos&amp;#8221;, afirmó Patricia Martínez, subgerente de mercadeo para Walmart El Salvador.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Para todos los clientes que deseen saber dónde se encuentran ubicadas las tiendas, en el sitio web encontrarán un mapa con la ubicación exacta, así podrán descubrir la sucursal más cercana.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Otra de las novedades del sitio web es que cuenta con una pestaña de recetas, donde los clientes aprenderán cómo elaborar platillos saludables y de forma sencilla y lo mejor de todo es que los ingredientes los encontrarán en todas las tiendas de La Despensa de Don Juan.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Además, para los clientes que hacen listas antes de ir por sus compras, encontrarán en el sitio web ideas de listados según sus necesidades. Pero aún hay más, el sitio web también cuenta con una sección de tips de belleza y de alimentación que sin duda todos querrán poner en práctica y compartirlas con sus amigos, pues el sitio permite que los tips y recetas puedan compartirse a través de Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La invitación a para que todos los clientes visiten el nuevo &amp;#160;sitio web de La Despensa de Don Juan y descubran una herramienta que sin duda también formará parte de sus vidas a la hora de realizar sus compras.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/2/1457815762020.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/despensa-don-juan-lanzo-sitio-web-para-sus-clientes-104523</guid></item></channel></rss>
