<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15"?>
<rss xmlns:timeUtils="com.ctv.publisher.tools.util.TimeUtils" version="2.0"><channel><title>RSS Últimas Notícias</title><link>http://www.elsalvador.com/es/rss/news/elsalvador/rss.xml</link><item><title>Un gato lleva un año esperando a sus dueños</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/gato-lleva-ano-esperando-sus-duenos-106779</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 16:28:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;MOSCÚ. En el sureste de Rusia se encuentra la ciudad de Belgorod, donde un gato conmovió a visitantes y lugareños al esperar desde hace más de un año el regreso de sus dueños, quienes lo abandonaron.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las imágenes fueron compartidas a través de la plataforma VKontakte, una red social muy famosa en Rusia, por el usuario Ostap Zadunayskiy, quien comenzó a preguntar en los alrededores porqué el gato estaba ahí.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le respondieron que sus dueños se mudaron de un departamento cercano y que decidieron abandonar al gato en ese punto de la calle. Cuando lo dejaron, el felino corrió detrás de ellos, pero no los alcanzo y desde ese momento ha regresado todos los días en espera de que vuelvan.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/4/1459981149749.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Según los habitantes de&amp;#160;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;Belgorod, el felino regresa todos los días al mismo lugar donde fue abandonado.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según recoge el Daily Mail, el felino fue fotografiado por primera vez en 2015.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gente de Belgorod conoce la historia y ha alimentado al gato después del abandono.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/5/1459981120659.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/gato-lleva-ano-esperando-sus-duenos-106779</guid></item><item><title>Mono vivió durante dos años con un corazón de cerdo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/mono-vivio-durante-dos-anos-con-corazon-cerdo-106778</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 16:05:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Un grupo de científicos consiguió que un corazón de un cerdo latiera durante dos años dentro de un babuino, lo que da un paso adelante en relación al trasplante de órganos entre especies, según detalla una publicación de BBC Mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estudio, que fue revelado por investigadores de Estados Unidos y Alemania en la revista Nature Communications, aumenta las esperanzas de que en un futuro el trasplante de órganos de animales a personas sea posible, una medida que podría ayudar a paliar la escasez de donantes humanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los trasplantes entre especies o xenotrasplantes generan una reacción inmune muy poderosa, la cual lleva al rechazo del órgano de parte del receptor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, en esta oportunidad, los expertos combinaron modificaciones genéticas con fármacos inmunosupresores y lograron así evitar el rechazo del órgano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Es muy importante porque nos acerca un paso más a la utilización de estos órganos en los seres humanos", dijo a la agencia de noticias AFP el autor principal del estudio, Muhammad Mohiuddin&lt;/strong&gt;, quien trabaja en el Instituto Nacional del Corazón, Pulmón y Sangre en Maryland, Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Los xenotrasplantes potencialmente podrían salvar cada año miles de vidas que se pierden debido a la falta de órganos humanos disponibles para trasplantes", agregó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TIEMPO RÉCORD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el estudio, en las distintas pruebas que hicieron, el corazón de cerdo trasplantado al babuino no reemplazó al del mono, sino que fue conectado al sistema circulatorio del mismo a través de dos vasos sanguíneos ubicados en su abdomen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El órgano trasplantado latía como un corazón normal, mientras que el del babuino continuaba ejerciendo la función de bombeo de sangre, un método usual en el estudio de rechazo de órganos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El promedio de supervivencia de los babuinos fueron 298 días y el máximo registrado fueron 945 días, es decir, poco más de dos años y medio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos números exceden los récords previos de este mismo grupo de investigadores: 180 y 500 días respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué un trasplante con cerdos y no con monos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dada la proximidad genética con los humanos, en un principio se pensó que los primates serían los mejores donantes. Sin embargo, no existen grandes cantidades de simios criados en cautividad, les toma mucho tiempo crecer y algunas especies, como los chimpancés, están en peligro de extinción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su vez, su cercanía genética plantea mayores peligros para la transmisión de enfermedades entre especies, así como también cuestionamientos éticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es por esto que los cerdos se han posicionado como mejores donantes. Sus corazones son anatómicamente similares a los de los humanos, el riesgo de transmisión de enfermedades es menor y maduran rápido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con Mohiuddin, la próxima gran prueba será un trasplante de corazón completo de cerdo a babuino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con información tomada de BBC Mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/2/1459978450329.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/mono-vivio-durante-dos-anos-con-corazon-cerdo-106778</guid></item><item><title>6 propuestas de la Fiscalía para combatir a las pandillas</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/propuestas-fiscalia-para-combatir-las-pandillas-106775</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 15:43:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El fiscal general, Douglas Meléndez, expuso hoy algunas de las propuestas a plantear mañana ante la Asamblea Legislativa&amp;#160;para el combate a las pandillas.&lt;br /&gt;La creación de nuevos delitos y las reformas al Código Penal son parte de los puntos que el Ministerio Público presentará.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Entre las propuestas se encuentran&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;La creación del delito de limitación ilegal a la libertad de circulación, que consiste en procesar a aquellos delincuentes que no permitan que las personas se movilicen con tranquilidad en el territorio.&amp;#160;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/1/1450803106419.jpg" style="width: 320px; height: 180px; margin: 10px; float: right;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;Acciones contra delincuentes que ejerzan presión en alumnos, maestros y padres de familia.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;Mayor ataque al delito de extorsiones que enfrenta la población.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;Combate al tráfico de armas, para ello, Meléndez dijo que pedirá a un nuevo grupo de fiscales para que aborden el tema.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;Revisión a las penas de los menores de edad, para que exista un reforma que permita al Ministerio Público ordenar la captura de los mismos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;#160;&amp;#160; &amp;#160;Además, modificaciones de procedimientos para la investigación de los delitos y de esta forma la indagaciones puedan realizarse en menor tiempo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Fiscal General propone creación de nuevos delitos y reformas penales para combatir estructuras delincuenciales&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/pIkJRkrB6f"&gt;https://t.co/pIkJRkrB6f&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; FGR (@PrensaFgr)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/PrensaFgr/status/717503537555632128"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/3/1453407573136.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/propuestas-fiscalia-para-combatir-las-pandillas-106775</guid></item><item><title>El acertijo matemático que acaba con la paciencia de muchos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/acertijo-matematico-que-acaba-con-paciencia-muchos-106773</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:58:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Este es el nuevo reto del famoso Dudolf, el diseñador que&amp;#160;se ha dado a conocer en redes sociales por&amp;#160;viralizar&amp;#160;acertijos como:&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/trends/puedes-ver-panda-96793"&gt;Encuentra el panda entre los muñecos de nieve&lt;/a&gt;&amp;#160;y&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/trends/encuentra-trebol-cuatro-hojas-105631"&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;¿Dónde está el trébol de cuatro hojas?&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El juego se basa en dar un valor numérico a las figuras geométricas y realizar las operaciones matemáticas que la fotografía indica.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parece fácil, seguramente, pero nada más lejos de la realidad, este reto ha acabado con la paciencia de muchos usuarios de Facebook que se han desesperado sin resolverlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con facilidad te darás cuenta que el círculo verde equivale a 5. El grado de complejidad aumenta al intentar descifrar el valor de los cuadrados amarillos y el triángulo rojo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Te atreves?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/3/1459975838535.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por si aún no lo resuelves: el círculo equivale a 5, el cuadrado a 2 y el triángulo a 1.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/6/1459976499962.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/acertijo-matematico-que-acaba-con-paciencia-muchos-106773</guid></item><item><title>El Papa cumple el deseo de Lizzy, una niña que perderá la vista y el oído</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/papa-cumple-deseo-lizzy-una-nina-que-perdera-vista-oido-106723</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:41:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;CIUDAD DEL VATICANO. El papa Francisco saludó hoy en el Vaticano a Elizabeth "Lizzy" Myers, una niña estadounidense de seis años, cuyo deseo era conocerle y que padece un trastorno genético que le provocará ceguera y sordera en los próximos años.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña, que vive en Ohio (EE.UU.), asistió a la audiencia general que el papa Francisco ofreció hoy en la Plaza de San Pedro del Vaticano y, al término, pudo saludarle e intercambiar con el pontífice unas palabras.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante unos minutos, el papa bendijo los ojos de Myers, le acarició la cara y le aseguró que rezará por su familia, mientras que la niña regaló a Jorge Bergoglio "un pequeño meteorito", dijeron los padres en una rueda de prensa.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco le acarició la cara y le regaló un rosario, en un encuentro muy emotivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-video" data-lang="es"&gt;&lt;p lang="it" dir="ltr"&gt;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/PapaFrancesco?src=hash"&gt;#PapaFrancesco&lt;/a&gt;&amp;#160;incontra la piccola&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/LizzyMyers?src=hash"&gt;#LizzyMyers&lt;/a&gt;&amp;#160;al termine dell&amp;#39;Udienza Generale&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/luciobrunelli"&gt;@luciobrunelli&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/hashtag/PopeFrancis?src=hash"&gt;#PopeFrancis&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/78DDQGcI4B"&gt;pic.twitter.com/78DDQGcI4B&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Tv2000.it (@TV2000it)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/TV2000it/status/717683778567667712"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lizzy Myers padece síndrome de Usher, un trastorno genético que causa sordera y ceguera congénita, y había expresado a sus padres "el deseo de conocer" a Bergoglio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intención de los padres de Myers de cumplir el deseo de su hija y viajar al Vaticano antes de que perdiera la vista y el oído fue recogida por medios de comunicación de todo el mundo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, generó un movimiento solidario que culminó con la invitación a toda la familia por parte de la compañía aérea Turkish Airlines de viajar sin coste a Roma, según medios locales.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Myers acudió a la audiencia general de este miércoles en el Vaticano con sus padres y su hermana.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/8/1459952733482.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/papa-cumple-deseo-lizzy-una-nina-que-perdera-vista-oido-106723</guid></item><item><title>Nuevo estudio descarta que zika llegue al feto a través de células placenta</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nuevo-estudio-descarta-que-zika-llegue-feto-traves-celulas-placenta-106769</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:33:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Un nuevo estudio publicado el martes&amp;#160;por la revista Cell Host &amp;#38; Microbe descartó que el virus del Zika llegue al feto en desarrollo a través de las células de la placenta conocidas como trofoblasto, una de las principales hipótesis que se habían barajado hasta ahora.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un equipo de investigadores de la Universidad de Pittsburgh (Pensilvania, EE.UU.) observó el comportamiento del virus en un trofoblasto humano desarrollado en el laboratorio y comprobó que, a diferencia de lo que se había sostenido hasta ahora, este no resultó infectado por el zika.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trofoblasto es un grupo de células que provee nutrientes al embrión y se desarrolla como parte importante de la placenta, y había sido apuntado como uno de los principales sospechosos de permitir que la infección del zika pasara de la madre a la criatura en desarrollo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El trofoblasto es la primera línea de defensa del bebé contra cualquier cosa que provenga de la sangre materna, así que se podía esperar que estas células tuvieran alguna manera de resistir las infecciones virales", indicó Yoel Sadovsky, uno de los autores del estudio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Con base en nuestro modelo, parece que el trofoblasto tiene una capacidad inherente de resistir la proliferación del virus del Zika, aunque no hemos descartado otras vías por las que el virus pueda acceder a la cavidad fetal", añadió Sadovsky.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro estudio, también publicado hoy por Cell Host &amp;#38; Microbe, investigadores de la Universidad de Washington usaron ratones para observar cómo se desarrolla el virus en ellos y cuáles de sus tejidos son los más vulnerables, y comprobaron que la infección de zika en los roedores replica la de los humanos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El brote actual del zika en América, un virus nuevo en el continente, está rodeado de preguntas que la ciencia trata de responder a contrarreloj ante lo que la Organización Mundial de la Salud (OMS) considera una emergencia de salud global.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su rápida expansión y las enfermedades que se le asocian han obligado a los organismos y agencias de salud a reconocer lo mucho que se desconoce sobre un virus que fue descubierto en 1947 en el bosque Zika de Uganda.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/4/1454536943143.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nuevo-estudio-descarta-que-zika-llegue-feto-traves-celulas-placenta-106769</guid></item><item><title>Fomilenio II apoyará educación en Sonsonate</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/fomilenio-apoyara-educacion-sonsonate-106768</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:28:00 -0600</pubDate><description>&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Los representantes del Fondo del Milenio (Fomilenio II) firmaron&amp;#160;esta mañana una alianza para beneficiar 58 centros escolares en 8 municipios de Sonsonate. Esto en el marco del&amp;#160;componente de capital humano y calidad de educación del compacto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;En estas escuelas Fomilenio II apoyará la formación de nuevos docentes y profesores en activo. También la mejora del sistema que evalúa el aprendizaje en las escuelas y la actualización de los planes de estudio.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;"El objetivo de la Corporación Reto del Milenio (MCC) es reducir la pobreza a través del desarrollo económico. Creemos que haciendo estos esfuerzos para desarrollar el capital humano nos harán cumplir nuestras metas", dijo Martha Keays, directora residente de país de la MCC.&lt;br /&gt;Por su parte el ministro de educación, Carlos Canjura dijo que estas acciones están vinculados a los esfuerzos por "alcanzar una educación de calidad, inclusión y equidad social".&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;Diagnóstico de centros escolares&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Por su parte el director ejecutivo de Fomilenio II, William Pleitez, adelantó que este viernes se conocerá el primer borrador del diagnóstico sobre las necesidades de 134 centros escolares.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;El estudio abarca 344 escuelas, pero de momento se conocerán los primeros avances de sistemas de educación en Ahuachapán, Sonsonate, La Libertad y San Salvador.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;Pleitez dijo que con ello buscan identificar las necesidades en infraestructura y planes de estudio, además de planear nuevos bachilleratos que permitan unir las escuelas con los rubros económicos de cada municipio.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: justify;"&gt;La firma de la alianza se realizó en el Instituto Nacional de Juayúa, Sonsonate.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/1/1459973858212.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Rodolfo Ortiz</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/fomilenio-apoyara-educacion-sonsonate-106768</guid></item><item><title>Lupita Nyong'o sigue disfrutando triunfo en los Oscar</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/lupita-nyongo-sigue-disfrutando-triunfo-los-oscar-106767</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:17:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La carrera de Lupita Nyong'o ha avanzado con ella desde su triunfo en los premios de la academia hace dos años, pero ella sigue complacida por su triunfo en los Oscar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nunca pensé que ganarí­a en primer lugar, así­ que no tení­a ninguna expectativa sobre cómo serí­a la vida después, pero estoy contenta, soy una persona muy feliz, adoro mi vida", dijo Nyong'o en el estreno mundial de "El libro de la selva" realizado esta semana en Los Angeles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nyong'o, quien ganó el premio a la mejor actriz de reparto en 2014 por "12 años esclavo" ("12 Years a Slave"), actúa actualmente en "Eclipsed" de Broadway y ha regresado al plató para "Star Wars: Episodio VIII".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Duermo cuando puedo. Me hago masajes y acupuntura cuando puedo y como bien", dijo Nyong'o acerca de cómo sobrevive a su apretada agenda. "Planeo lo que comeré desde una semana antes y así­ no tengo que preocuparme diario".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nyong'o hace la voz de Raksha, la madre lobo que adopta a Mowgli en la pelí­cula dirigida por Jon Favreau del "Libro de la selva" que se estrena el 15 de abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que se inspiró en su propia madre para su papel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es feroz e inquebrantable a su manera maternal", dijo. "Simplemente pienso como una mujer, creo que todas lo tenemos en alguna parte, y sólo fue cuestión de encontrarlo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Próximamente retomará su papel como Maz Kanata en el "Episodio VIII", pero como todo lo que tiene que ver con Star Wars, Nyong'o no quiso revelar ningún detalle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es muy chévere", dijo sobre trabajar con el más reciente director de la serie, Rian Johnson. "La aventura sigue y nunca hay un momento aburrido en ese set".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El "Episodio VIII" tiene previsto su estreno para diciembre de 2017.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/9/1459974218395.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/lupita-nyongo-sigue-disfrutando-triunfo-los-oscar-106767</guid></item><item><title>5 fotos de Marilyn Monroe cuando tenía 20 años de edad</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/fotos-marilyn-monroe-cuando-tenia-anos-edad-106766</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:01:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Marilyn Monroe vuelve a ser noticias luego de se publicaran unas fotografías inédias de la actriz cuando ella tenía 20 años de edad, antes de que se convirtiera en un símbolo sexual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/9/1459973078199.jpg" style="width: 625px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las imágenes están acompañadas por breves comentarios y observaciones del fotógrafo André de Dienes, quien en ese entonces tenía una relación amorosa con Norma Jeane Dougherty, cuando ella era una modelo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el medio&amp;#160;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.vintag.es/2016/03/20-beautiful-black-and-white.html"&gt;Vintag.es&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&amp;#160;las fotografías en blanco y negro fueron realizadas en una playa en Malibú en el año de 1946.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1459973077860.jpg" style="width: 625px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ella tenía 20 y no había experimentado la intoxicación del éxito, sin embargo había una sombra sobre su radiación, en su sonrisa", escribió el fotógrafo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/0/1459973078203.jpg" style="width: 625px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;André de Dienes relató que pensaba utilizar las fotos, en las que se mostraba a una mujer sencilla y soñadora, para acompañar algunos poemas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/0/1459973078201.jpg" style="width: 625px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Un día mientras estábamos relajándonos en la playa en el descanso de una sesión de fotos, decidí capturar nuevas expresiones que había atisbado en el rostro de Marilyn. Al hacer un close- up, le pedí que reaccionara instintivamente, sin dejarla pensar, a las palabras felicidad, sorpresa, reflexión, duda, paz mental, tristeza, tormento y ... muerte", palabras de Dienes, según publica el medio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/4/1459973077746.jpg" style="width: 625px; height: 400px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/3/1459973439339.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/fotos-marilyn-monroe-cuando-tenia-anos-edad-106766</guid></item><item><title>Tintori denuncia en CIDH el incumplimiento de las medidas cautelares de López</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/tintori-denuncia-cidh-incumplimiento-las-medidas-cautelares-lopez-106764</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 13:58:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa del opositor venezolano encarcelado Leopoldo López, denunció hoy en la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) el "incumplimiento" de las medidas cautelares otorgadas a su marido hace un año y "el riesgo permanente" que vive en la Prisión Militar de Ramo Verde.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las condiciones cada vez son peores, violan sus derechos fundamentales, vive en riesgo permanente, vive en aislamiento, se pasa seis días a la semana solo sin hablar o ver a nadie, las reglas son cada vez más difíciles para él y su familia", dijo hoy Tintori en un encuentro con periodistas en Washington.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori denunció la situación de su marido en una reunión de trabajo privada en la sede de la CIDH en la que participaron sus abogados, los comisionados y, según su relato, "la vicefiscal de la República y un doctor fiscal del Ministerio Público (de Venezuela)".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Escucharon nuestros argumentos y lo más importante es escucharnos, dialogar, dar la información que posiblemente no tengan con exactitud", se limitó a decir Tintori sobre el contenido del encuentro.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López, condenado a casi 14 años de prisión, aseguró que el opositor sufre "un trato intimidatorio, de acoso, de ensañamiento, cruel e inhumano".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Son tratos inhumanos y de tortura constante. No me dejan acercarme a donde juega él con mis hijos, ahora tenemos que ver cómo lo encierran y le trancan los candados, buscan torturarnos psicológicamente como familia", sostuvo.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Está en una torre de cuatro pisos solo, nuestras visitas conyugales no podemos realizarlas por sonidos de candados, de militares silbando, o porque tenemos en nuestra consciencia que nos graban, porque nuestros audios más íntimos han salido en el canal del Estado en el programa "Con el mazo dando", un programa violatorio de derechos humanos", agregó.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori defendió, además, que su lucha no es solo por su marido sino porque en Venezuela hay "86 presos políticos y tres de ellos en condiciones inhumanas".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Esos tres están a cinco pisos bajo tierra en una cárcel que se llama 'la tumba', esa tortura se transmite a un impacto en los familiares que hoy pedimos justicia y libertad", señaló.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la reunión, Tintori reconoció que sí se han cumplido las medidas cautelares que la CIDH le otorgó el pasado 27 de octubre.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las mías sí se han cumplido y eso se reconoció, pero la situación es grave (para López), está en riesgo permanente y, como ya en dicho en otras ocasiones, temo por su vida, por el deterioro de su salud, después de dos años y dos meses no tenemos informe médico", indicó.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La CIDH otorgó a López medidas cautelares el 20 de abril del 2015 "al considerar que la situación de aislamiento prolongado y los alegatos sobre maltratos podrían implicar serias afectaciones a sus derechos a la vida e integridad personal, física, y psicológica".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori está esta semana de visita de trabajo en Washington, donde ayer se reunió con el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, y con la secretaria de Estado adjunta de EEUU para Latinoamérica, Roberta Jacobson.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto Almagro como Jacobson pidieron la liberación de los "presos políticos" en Venezuela, y el titular de la OEA fue más allá y defendió explícitamente la Ley de Amnistía aprobada la semana pasada por la mayoría opositora en el Parlamento venezolano con el rechazo rotundo del Gobierno de Nicolás Maduro.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tintori también se ha reunido entre ayer y hoy con representantes de organizaciones promotoras de los derechos humanos como Human Rights Watch (HRW), Amnistía Internacional (AI), la Oficina en Washington para Asuntos Latinoamericanos (WOLA) y el Centro por la Justicia y el Derecho Internacional (CEJIL).&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las reuniones de trabajo privadas de este miércoles en la Comisión forman parte del 157 periodo de sesiones de la CIDH, órgano autónomo de la OEA y encargado de velar por el respeto a los derechos humanos en el continente.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/8/1459973167884.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/tintori-denuncia-cidh-incumplimiento-las-medidas-cautelares-lopez-106764</guid></item><item><title>Terrorista de Bruselas trabajó en el Parlamento Europeo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/terrorista-bruselas-trabajo-parlamento-europeo-106763</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 13:45:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Uno de los autores de los atentados del pasado 22 de marzo en Bruselas, que causaron 32 víctimas mortales, trabajó durante dos meses como limpiador en el Parlamento Europeo (PE), informó hoy el portavoz de la institución, Jaume Duch.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;"El Parlamento Europeo confirma que en 2009 y 2010, uno de los autores de los ataques terroristas de Bruselas trabajó durante un periodo de un mes -en sendas ocasiones- para una empresa de limpieza que había sido contratada por el PE", explicó Duch en un comunicado.&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El hombre, del que no se ha facilitado su identidad por una cuestión de protección de datos, "participó en (los equipos de) la limpieza al Parlamento durante un mes en 2009 y un mes en 2010", detalló el portavoz.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Éste aseguró que ambos trabajos de verano fueron las dos únicas ocasiones en las que trabajó en la Eurocámara.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Duch indicó también que, tal y como se requiere en los contratos, la firma que ofrecía los servicios de limpieza había presentado a la Eurocámara una prueba de que el sujeto no tenía por entonces antecedentes criminales.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/belgica-acusa-terrorismo-tres-sospechosos-ataques-105761"&gt;Las autoridades belgas han identificado hasta la fecha a tres de los autores de los atentados de Bruselas.&amp;#160;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los dos suicidas del aeropuerto eran Najim Laachraoui y Ibrahim El Bakraoui, de modo que el tercer atacante fue el hermano de éste último, Khalid El Bakraoui, el terrorista suicida de la estación de metro de Maelbeek.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Queda por confirmar la identidad de un cuarto implicado en los ataques, el conocido como el "hombre del sombrero", que se encontraba también en el aeropuerto pero no se inmoló&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/8/1459972537580.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/terrorista-bruselas-trabajo-parlamento-europeo-106763</guid></item><item><title>Encuentran 13 mil dólares a sospechoso de asesinar a familia en Santa Tecla</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/encuentran-mil-dolares-sospechoso-asesinar-familia-santa-tecla-106761</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:26:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El fiscal general Douglas Meléndez confirmó esta mañana el arresto en vías de investigación de un sospechoso de las muertes de la abogada y sus dos hijas en la colonia Quezaltepec, Santa Tecla &amp;#160;y a quien le decomisaron más de 13,000 dólares que se supone es parte del dinero que le robaron a la familia.&lt;br /&gt;"Investigamos a una persona por la masacre de la colonia Quezaltepec, &amp;#160;a quien le encontramos más de 13 mil dólares", dijo Meléndez, quien no reveló más detalles de las investigaciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el decomiso del dinero al sospechoso se confirma que el móvil de la masacre fue el robo, según Meléndez, quien sostuvo que dentro de unas 72 horas se podría adelantar más información sbre los resultados de la investigación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Siga leyendo:&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/dan-ultimo-adios-familia-asesinada-santa-tecla-106758"&gt;Dan último adiós a familia asesinada en Santa Tecla&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la Policía explicaron que una persona que había llegado en varias ocasiones a pintarles la casa a la familia Cardona Salinas es el principal sospechoso de la masacre, aunque habría actuado con otros cuatro individuos, de quienes se desconoce si han sido capturados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregaron&amp;#160;que el principal sospechoso de la masacre pudo haber planeado el robo en la casa de la familia al ver las condiciones acomodadas en las que vivía la familia Cardona Salinas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los delincuentes atacaron al padre, a la madre y sus dos hijas; aparentemente para no dejar testigos debido a que conocían al pintor, según fuentes policiales. Sin embargo, la madre y sus dos hijas murieron; mientras que el padre sigue en estado delicado, según fuentes policiales.&lt;br /&gt;&amp;#160;&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/5/1459906734654.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>David Marroquín</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/encuentran-mil-dolares-sospechoso-asesinar-familia-santa-tecla-106761</guid></item><item><title>Rob Kardashian y Blac Chyna están comprometidos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/rob-kardashian-blac-chyna-estan-comprometidos-106760</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:07:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Rob Kardashian, el único hijo varón de Kris Jenner y con el fallecido abogado Robert Kardashian, está listo para llevar su relación a otro nivel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Desde hace días ya circulaba el rumor en varias revistas estadounidenses que Rob le había&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;pedido matrimonio a su novia la modelo Blac&amp;#160;Chyna. Ahora, ella lo ha confirmado este lunes a través de su cuenta de Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la publicación luce un anillo de diamantes sentada en un automóvil junto a Kardashian, quien no puede esconder su felicidad. En la foto, Chyna escribe &amp;#8220;¡Sí!&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo falta saber cuándo y adónde será la boda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:54.0740740741% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BDz1kiRxvl6/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;YES !...!...!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por www.Lashedbar.co (@blacchyna) el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-04-05T07:19:48+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;5 de Abr de 2016 a la(s) 12:19 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BD03Lm2xvr3/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;I'm so blessed and honored to have good man in my life, I love you @robkardashian ! #7carats #VVS @benballer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Un vídeo publicado por www.Lashedbar.co (@blacchyna) el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-04-05T16:53:07+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;5 de Abr de 2016 a la(s) 9:53 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&amp;#160;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&amp;#160;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BD2Eb8hRvjQ/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;&amp;#10084;&amp;#65039;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#160;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por www.Lashedbar.co (@blacchyna) el&amp;#160;&lt;time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2016-04-06T04:08:11+00:00"&gt;5 de Abr de 2016 a la(s) 9:08 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/4/1459966566642.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/rob-kardashian-blac-chyna-estan-comprometidos-106760</guid></item><item><title>Walmart invirtió $200 mil en certificación de planta de frutas y verduras</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/walmart-invirtio-200-mil-certificacion-planta-frutas-verduras-106749</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:05:00 -0600</pubDate><description>&lt;p dir="ltr" style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: arial, sans-serif; font-size: 12.8px; line-height: normal;"&gt;Walmart en El Salvador invirtió alrededor de $200 mil para obtener la certificación FSSC 22000 y la certificación de abastecimiento responsable en la planta de procesamiento de frutas y verduras en El Salvador,&amp;#160; de acuerdo con el gerente general de la división agrícola&amp;#160; de Walmart, Arturo Rivera.&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr" style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: arial, sans-serif; font-size: 12.8px; line-height: normal;"&gt;Walmart de Mexico y Centroamérica siempre ha buscado que la calidad sea una característica primordial de sus productos, en ese sentido desde 2014 se propuso la meta de lograr la certificación en sus plantas a nivel mundial.&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr" style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: arial, sans-serif; font-size: 12.8px; line-height: normal;"&gt;En el proceso de certificación se invirtió en la capacitación a sus proveedores, asociados y&amp;#160;personal de servicio, para laborar con todos los estándares de calidad, aseguró Rivera.&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr" style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: arial, sans-serif; font-size: 12.8px; line-height: normal;"&gt;La FSSC son las siglas en inglés de la Fundación para la Certificación de la Seguridad Alimentaria, dicha fundación contiene un programa de certificación completo para los sistema de seguridad alimentaria para acreditar a las organizaciones que procesan o fabrican productos de origen&amp;#160; animal, vegetales y&amp;#160;perecederos, entre&amp;#160;otros.&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr" style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: arial, sans-serif; font-size: 12.8px; line-height: normal;"&gt;Hortifruti, la división agrícola de Walmart, existe en El Salvador desde el 2005 y compra frutas y hortalizas a productores nacionales pequeños. Con esta certificación no sólo se acreditan los procesos de producción de los productos, sino que también se genera la oportunidad de poder exportar los productos de los pequeños proveedores.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1459963535821.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Patricia García</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/negocios/walmart-invirtio-200-mil-certificacion-planta-frutas-verduras-106749</guid></item><item><title>Fiscal: no he encontrado investigaciones serias</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscal-encontrado-investigaciones-serias-106759</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:01:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El fiscal general,&amp;#160;Douglas Meléndez, volvió a mencionar que encontró una Fiscalía en "precaria &amp;#160;investigaciones", pareciera, dijo que en los últimos años no se realizaron investigaciones de corrupción, crímenes y narcotrafico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No he encontrado investigaciones fuertes en la Fiscalía. No quiero dar nombres pero así es. Investigaciones como el de Adán Salazar y otras &amp;#160;estaban engavetadas", subrayó el fiscal general.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;Sobre el caso contra Adán Salazar hubo un corte de tajo en la investigación y no sabemos porque, dice&amp;#160;Meléndez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adan Zalazar conocido también como Chepe Diablo&amp;#160;fungió como presidente de&amp;#160;primera división de fútbol en&amp;#160;El Salvador, supuesto miembros fundador&amp;#160;del&amp;#160;Cartel de Texis, un grupo criminal que controla la Ruta Norteña, por donde se transporta&amp;#160;cocaína&amp;#160;desde&amp;#160;Honduras&amp;#160;haciaGuatemala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Departamento del Tesoro de Estados Unidos&amp;#160;ha &amp;#160;considerado&amp;#160;al&amp;#160;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;empresario de 66 años oriundo de Metapán (Santa Ana), dueño de seis hoteles como&amp;#160;un capo del narcotráfico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/7/1459968246672.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jaime López /Oscar Iraheta</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscal-encontrado-investigaciones-serias-106759</guid></item><item><title>Dan el último adiós a familia asesinada en Santa Tecla</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/dan-ultimo-adios-familia-asesinada-santa-tecla-106758</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:01:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Familiares, amigos y compañeros de la familia Salinas Cardona, quienes el pasado 4 de abril fueron asesinados cruelmente, se encuentran reunidos en la funeraria Jardín Las Flores de Santa Ana, donde se realiza la velación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uno de los amigos de Kheterin Cardona, dijo,&lt;strong&gt;&amp;#160;"Ahora ya no sabes si vamos a amanecer vivos o muertos, es tan lamentable esta situación y da cólera que el Gobierno se quede de brazos cruzados y no haga justicia en el país"&lt;/strong&gt;, expresó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/6/1459965876463.jpg" style="width: 625px; height: 352px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allegados a la familia manifestaron su dolor ante tal hecho,&amp;#160;&lt;strong&gt;"la delincuencia del país está acabando con la familia salvadoreña y lo peor que atacan a familia trabajadora"&lt;/strong&gt;, dijo un pariente de las víctimas, quienes no quisieron revelar su nombre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, compañeros de estudios se hicieron presentes para compadecerse ante el dolor.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte familiares han decidido guardar silencio por respeto a la familia y no generar más polémica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El entierro está&amp;#160;programado para el día de mañana en el cementerio Parque Jardín de Santa Ana ya que esperan la llegada de otros familiares, quienes han viajado desde el extranjero.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/9/1459900283495.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jonathan Henríquez</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/dan-ultimo-adios-familia-asesinada-santa-tecla-106758</guid></item><item><title>El cifrado global de WhatsApp aviva polémica sobre la seguridad tecnológica</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/cifrado-global-whatsapp-aviva-polemica-sobre-seguridad-tecnologica-106755</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:49:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El anuncio de WhatsApp de robustecer el cifrado en sus comunicaciones y garantizar globalmente que ningún contenido será accesible a terceros ha avivado la polémica mundial sobre la seguridad tecnológica en las telecomunicaciones.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El popular servicio de mensajería instantánea en internet WhatsApp, propiedad de Facebook, con mil millones de usuarios en el mundo, ha ampliado a todos sus usuarios y servicios el cifrado "extremo a extremo" en sus comunicaciones, que hasta ahora funcionaba en "chats" individuales para mensajes de texto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta tecnología, que garantiza automáticamente que solo el emisor y el receptor de la conversación puedan leer lo enviado y nadie más, ni siquiera WhatsApp, se aplica ahora en conversaciones grupales, llamadas y archivos compartidos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Cifrado WhatsApp" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/2/1459965937022.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mensajes llevan una especie de "candado" del que sólo los sujetos involucrados en la comunicación tienen su código o llave para abrirlo, explica la empresa en un comunicado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este movimiento de WhatsApp era previsible dada la fuerte presión en el negocio ante la pujanza de plataformas similares de telecomunicaciones más seguras, como Telegram.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El paso dado por WhatsApp era asimismo esperable después de que la plataforma hubiera manifestado su respaldo a Apple, como la mayoría de las grandes tecnológicas, en el reciente caso del móvil cifrado del autor del tiroteo de San Bernardino (Syed Farook), que el FBI quería desbloquear frente al rechazo de la empresa de la manzana a facilitar las claves de acceso bajo el argumento de la privacidad de los datos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más allá del conflicto privacidad-seguridad de este suceso, con efectos de dimensiones mundiales, y una vez demostrado que el FBI ha ganado el pulso a Apple tras desbloquear el móvil de la discordia sin su ayuda, el debate que parece surgir ahora es si las tecnológicas son garantes realmente de la seguridad de la que presumen.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mensaje lanzado "al mundo entero" por el FBI es "la debilidad de los mecanismos de seguridad de la empresa de la manzana", precisa Enrique Fojón, subdirector de Thiber, en el informe de abril sobre ciberseguridad del Real Instituto Elcano, recién publicado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acceso del FBI al móvil cifrado de Syed Farook, que se habría producido supuestamente gracias a una empresa israelí, "no solo supone un duro revés para Apple, sino también un claro aviso al resto de las grandes tecnológicas", cuyos sistemas de seguridad podrían parecer en entredicho, según el experto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mundo del software es conocido que existen empresas dedicadas a la compra-venta de las llamadas vulnerabilidades "Día Cero" o fallos en los sistemas, cuyos fabricantes desconocen y que permiten colarse en los mismos a terceros mientras los agujeros están abiertos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información sobre estas "puertas traseras" para el acceso a sistemas informáticos que dejarían así de ser supuestamente infranqueables suele comercializarse en ocasiones a precios astronómicos, explica a Efe el experto en ciberseguridad Chema Alonso, de Telefónica.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para casos como el iPhone, suelen implicar desembolsos de un mínimo de un millón de dólares, aunque en esta ocasión "podría haberse pagado mucho más", si se confirmara que el FBI hubiera accedido al móvil del terrorista con este procedimiento.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/7/1459975601570.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/cifrado-global-whatsapp-aviva-polemica-sobre-seguridad-tecnologica-106755</guid></item><item><title>Muere el legendario músico country Merle Hoggard</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/muere-legendario-musico-country-merle-hoggard-106757</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:33:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Merle Haggard murió este miércoles en su casa a raíz de complicaciones provocadas por neumonía, señalan medios internacionales.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El artista de música country falleció este seis de abril, día en el que llegaba a su natalicio número 79. Nació en California en 1937.&amp;#160;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Haggard era cantante, violinista y guitarrista y durante su carrera también participó en varias películas y series de televisión.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tres de sus éxitos:&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Silver Wings (1969)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/w99UIu9N44w" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Pancho and Lefty (1983)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CvdmxszsDM8" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mama Tried (1968)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jxQbvSjQy9A" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/2/1459967737225.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/muere-legendario-musico-country-merle-hoggard-106757</guid></item><item><title>Fiscalía abre investigación en El Salvador sobre Panamá Papers</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscalia-abre-investigacion-salvador-sobre-panama-papers-106754</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:28:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El fiscal general, Douglas Meléndez afirmó esta mañana que se ha abierto una investigación sobre los hechos descubiertos en caso Panamá Papers para determinar si hay vinculaciones de connacionales a título personal o empresarialmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"La investigación determinará algún tipo de responsabilidad, si desde el país se han cometido ilícitos"&lt;/strong&gt;, afirmó Meléndez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que el hecho de asentarse una empresa o constituir una firma en Panamá no es delito sino el propósito para el cual se hizo:&amp;#160;evasión de impuestos, lavado de dinero o fraude y para cometer actos de terrorismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular del Ministerio Público&amp;#160;aseguró que en las investigaciones se apoyarán de la Superintendencia del Sistema Financiero y&amp;#160;pedirá asistencia internacional a Panamá. La investigación está tipificada como "sobre averiguar". Hasta el momento todavía no hay nombres de personas ni empresas salvadoreñas mencionadas en el caso de Panamá Papers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;&lt;strong&gt;"Tengo que cumplir como fiscal general investigar este tipo de hechos. Eso no significa que todas esas empresas son ilegales o son corruptas"&lt;/strong&gt;&amp;#160;dijo Meléndez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Esta nueva investigación surge a casi tres meses de que Douglas Meléndez asumió el cargo y en se sentido afirmó que ha encontrado&amp;#160;"precariedad&amp;#160;en algunas investigaciones. Pareciera que en los últimos años no se realizaron investigaciones de corrupción, crímenes y narcotráfico", detalló.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Fiscal General reitera que encontró una Fiscalía &amp;quot;precaria en investigaciones&amp;quot;. Menciona han tenido que reiniciar o iniciar investigaciones.&lt;/p&gt;&amp;mdash; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/717767911847378944"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/7/1459964166378.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Oscar Iraheta /Jaime López</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscalia-abre-investigacion-salvador-sobre-panama-papers-106754</guid></item><item><title>Nueva tecnología conecta el cerebro con ordenador en discapacidades severas</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nueva-tecnologia-conecta-cerebro-con-ordenador-discapacidades-severas-106748</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 11:03:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El proyecto europeo BackHome ha permitido conectar el cerebro de personas con discapacidad severa con un ordenador para llevar un control domótico del hogar o navegar por Internet sin hacer ningún movimiento y mejorar su autonomía física y social.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BackHome, coordinado en Barcelona (noroeste de España) por el centro tecnológico Eurecat, ha conseguido mejorar la tecnología que permite que una persona con discapacidad severa pueda navegar por Internet, utilizar el correo electrónico y las redes sociales y manejar los elementos de un hogar, como las luces, la televisión y los electrodomésticos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hemos conseguido una tecnología que permite comunicarse con un ordenador sin absolutamente ningún movimiento y que se puede ofrecer por primera vez como una herramienta asistencial alternativa a otras que hay disponibles", explicó el director de la Unidad Tecnológica de eHealth de Eurecat, Felip Miralles.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Se ha hecho una prueba piloto en casa de personas discapacitadas y tanto ellos como los cuidadores y los terapeutas han valorado mucho la tecnología de BackHome", que decodifica la señal eléctrica del cerebro "mediante electrodos superficiales, no invasivos, que capturan la señal eléctrica y permiten que una persona dé órdenes al ordenador", detalló el investigador.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Miralles, la Comisión Europea ha reconocido los resultados científicos y tecnológicos y la investigación realizada para desarrollar una interfaz de usuario multimodal que incorpora diferentes señales y sensores y técnicas de inteligencia artificial y de rehabilitación clínica y de computación en la nube, entre otras tecnologías.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hasta ahora, esta tecnología era algo de laboratorio y ahora, por primera vez, se ha demostrado que ya es de utilidad en casa del usuario final", aseguró Miralles.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se trata de un sistema flexible que, además de introducir un navegador, correo electrónico, redes sociales y control domótico, también puede añadir una aplicación de dibujo, otra de composición musical, un reproductor multimedia y todo un abanico de aplicaciones adaptadas para el uso a través de esta tecnología asistencial.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BackHome se puede utilizar también para la rehabilitación cognitiva, con el fin de que personas que padecen una discapacidad fruto de un accidente puedan disponer de aplicaciones para ser más autónomas y seguir haciendo rehabilitación en casa, con ejercicios pautados en remoto desde el hospital.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como resultado de la investigación, los investigadores han desarrollado las plataformas de telemonitorizaciones eKauri y eKenku, que ya permiten ofrecer servicios de telemedicina y teleasistencia para mejorar la calidad de vida en la atención a enfermos crónicos complejos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En concreto, eKauri está orientado a mejorar la calidad de vida, seguridad y autonomía de las personas dependientes a través de un conjunto de sensores repartidos por la casa que previenen situaciones de riesgo y ofrecen una teleasistencia proactiva.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, eKenku permite la toma de parámetros clínicos desde cualquier ubicación y de forma sencilla, lo que hace posible mejorar el seguimiento de enfermos crónicos complejos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/3/1459962725833.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/nueva-tecnologia-conecta-cerebro-con-ordenador-discapacidades-severas-106748</guid></item><item><title>VIDEO: Vin Diesel sorprende en Instagram cantando góspel</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/video-vin-diesel-sorprende-instagram-cantando-gospel-106747</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:52:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Vin Diesel dejó de lado su faceta de hombre rudo para cantar junto al coro Sharpm Riley &amp;#38; Faith Chorale.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El protagonista de "Rápido y Furioso" sorprendió a todos sus seguidores en Instagram al publicar el corto&amp;#160;cantando con un coro de góspel en medio del rodaje de su más reciente película "XxX The Return of Xander Cage"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mira el video:&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BD19QQpGPuW/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;The Sharon Riley &amp;#38; Faith Corale choir... A rare moment in between a lighting change on the set of XxX The Return of Xander Cage. Haha. Told you I have fun playing this character.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Un vídeo publicado por Vin Diesel (@vindiesel) el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-04-06T03:05:25+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;5 de Abr de 2016 a la(s) 8:05 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/3/1459962725832.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/video-vin-diesel-sorprende-instagram-cantando-gospel-106747</guid></item><item><title>La foto que ha hecho famoso al guardaespaldas de Taylor Swift</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/foto-que-hecho-famoso-guardaespaldas-taylor-swift-106745</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:35:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La cantante Taylor Swift compartió una fotografía en donde se le ve disfrutando de una atracción de Disney junto a su amiga, Lily Alridge y su hija.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La imagen se ha hecho viral y ha sido muy comentada por los fanáticos de la rubia, todo esto debido a la curiosa "pose" en la que aparece el guardaespaldas de la estrella pop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="6" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt;&lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt;&lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAAGFBMVEUiIiI9PT0eHh4gIB4hIBkcHBwcHBwcHBydr+JQAAAACHRSTlMABA4YHyQsM5jtaMwAAADfSURBVDjL7ZVBEgMhCAQBAf//42xcNbpAqakcM0ftUmFAAIBE81IqBJdS3lS6zs3bIpB9WED3YYXFPmHRfT8sgyrCP1x8uEUxLMzNWElFOYCV6mHWWwMzdPEKHlhLw7NWJqkHc4uIZphavDzA2JPzUDsBZziNae2S6owH8xPmX8G7zzgKEOPUoYHvGz1TBCxMkd3kwNVbU0gKHkx+iZILf77IofhrY1nYFnB/lQPb79drWOyJVa/DAvg9B/rLB4cC+Nqgdz/TvBbBnr6GBReqn/nRmDgaQEej7WhonozjF+Y2I/fZou/qAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BDtv4knjvCI/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank"&gt;Disney with the girls &amp;#65533;&amp;#65533;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;Una foto publicada por Taylor Swift (@taylorswift) el&amp;#160;&lt;time datetime="2016-04-02T22:34:40+00:00" style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;"&gt;2 de Abr de 2016 a la(s) 3:34 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la fotografía ve a las jóvenes gritar y emocionarse&amp;#160;al estar a gran velocidad en el juego mecánico. Sin embargo, el empleado de Swift ni siquiera se inmutó.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los fans han adorado que el hombre no moviera ni un solo músculo de su rostro a pesar a la velocidad en la que iba la montaña rusa.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/5/1459961135359.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/foto-que-hecho-famoso-guardaespaldas-taylor-swift-106745</guid></item><item><title>Por su valentía, una perrita que perdió una pata en Afganistán gana la medalla de honor</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/por-valentia-una-perrita-que-perdio-una-pata-afganistan-gana-medalla-honor-106741</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:35:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;LONDRES. Una perrita militar que perdió una pierna cuando olfateaba una bomba ha sido galardonado con el equivalente de la Cruz de la Victoria, después de servir en más de 400 misiones en Irak y Afganistán.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lucca, una pastor alemán de 12 años, ha servido por 6 años en la Marina de los Estados Unidos protegiendo a las tropas detectando explosivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus esfuerzos han sido premiados con la medalla Dickin, el más alto reconocimiento que se otorga a animales por sus servicios en conflictos bélicos desde 1943, y que puede ser considerada como un equivalente de la Cruz de la Victoria que se le entrega a los militares que forman parte de las Fuerzas Armadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/5/1459959635851.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En la imagen, Lucca es atendida tras resultar herida en una explosión.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#160;Esta medalla fue idea de Maria Dickin, fundadora de la institución PDSA (sigla de People's Dispensary for Sick Animals, en español: Sanatorio popular para animales enfermos).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicho reconocimiento fue&amp;#160;presentado y entregado por el alcalde de la ciudad de Londres.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la actualidad, tan sólo 67 animales han sido condecorados con esta medalla: 32 palomas mensajeras, 31 perros, 3 caballos y un gato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La condecoración está hecha de bronce y en ella figura un laurel con las leyendas: "Por el Coraje" y "También servimos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lucca es el animal número 67 en ser galardonado con el premio, y el primer perro de los Marines de Estados Unidos en obtenerlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su dueño, el sargento de artillería Chris Willingham viajó con su mascota a Londres para recibir la medalla. Lucca vive&amp;#160;con Willingham&amp;#160;en California&amp;#160;y tiene su propia pagina en Facebook.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/5/1459959635855.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El sargento de artillería Chris Willingham viajó con Lucca&amp;#160;a Londres para recibir la condecoración.&amp;#160;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según relata&amp;#160;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;Willingham&amp;#160;&lt;/span&gt;, Lucca hacía de avanzadilla por un camino olfateando explosivos cuando, de repente, una mina le explotó. Las consecuencias de la explosión hicieron que perdiera inmediatamente su pata y las lesiones en pecho y cara hicieron temer lo peor.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por fortuna, ella salió adelante gracias a los primeros auxilios, a la rápida intervención quirúrgica y a sus ganas de vivir. Fue en este momento cuando sus jefes decidieron que ya era suficiente y que Lucca se merecía un descanso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="450" id="molvideoplayer" scrolling="no" src="http://www.dailymail.co.uk/embed/video/1280393.html" title="MailOnline Embed Player" width="600"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;"Lucca es una perra muy inteligente y leal y tenía un instinto especial para hacer su trabajo como perro de búsqueda. Ella es la única razón por la que estoy en casa con mi familia. Soy muy afortunado de haber prestado servicio con ella y hago todo lo posible por mantenerla mimada en su merecida jubilación", dice Willingham.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/0/1459959665000.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/por-valentia-una-perrita-que-perdio-una-pata-afganistan-gana-medalla-honor-106741</guid></item><item><title>Allanan sede de la UEFA en relación con los "Panamá Papers"</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/allanan-sede-uefa-relacion-con-los-panama-papers-106743</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:34:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Las oficinas de la UEFA fueron allanadas por la policí­a el miércoles en conexión con la venta de los derechos de televisación de los partidos de la Liga de Campeones a Ecuador a través de una empresa que ha sido vinculada con el escándalo de sobornos de la FIFA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro de justicia suizo pidió el allanamiento de la sede del organismo rector del fútbol europeo y de "otra empresa" bajo sospecha de manejos irregulares con la agencia Cross Trading.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UEFA y su empresa de márketing TEAM Marketing, con sede en Lucerna, Suiza, firmaron un contrato de 1111.000 dólares con Cros Trading en el 2006 por los derechos de transmisión de los partidos de la Champions League a Ecuador por tres años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El contrato, que incluye la firma del hoy presidente de la FIFA Gianni Infantino, por entonces director de asuntos legales de la UEFA, fue filtrado junto con otros documentos del estudio de abogados de Panamá Mossack Fonseca, que implicaron a numerosas personalidades mundiales en el uso de paraí­sos fiscales para evitar el pago de impuestos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UEFA "recibió una visita de la policí­a con una orden de allanamiento, que pidió ver los contratos entre la UEFA y Cross Trading/Teleamazonas", dijo el organismo, que tiene su sede en Nyon, en un comunicado. Agregó que, "naturalmente, la UEFA le está entregando a la policí­a federal todos los documentos relevantes en nuestro poder y cooperaremos totalmente".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cross Trading es mencionada en el caso que abrió el Departamento de Justicia estadounidense sobre sobornos y lavado de dinero en el fútbol internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma es subsidiaria del grupo Full Play, de los empresarios argentinos Hugo y Mariano Jinkis, quienes fueron encausados en mayo del año pasado. Los Jinkis, padre e hijo, están peleando un pedido de extradición de Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La UEFA habí­a dicho que no tení­a relaciones comerciales con personas ni empresas acusadas en Estados Unidos, cuyas autoridades realizan una investigación de la corrupción en el fútbol paralela a otra que se lleva a cabo en Suiza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras la publicación de los documentos filtrados en Panamá, sin embargo, la UEFA admitió que su respuesta previa habí­a sido "incorrecta e incompleta".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La UEFA ofrece disculpas por el error", dijo el comunicado, agregando que no sabí­a que Cross Trading habí­a vendido los derechos al canal Telamazonas y obtenido ganancias del orden de los 200.000 dólares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se ha denunciado ningún pago de sobornos en ese acuerdo e Infantino declaró el martes que "no hay indicio alguno de irregularidades de parte de la UEFA ni mí­a en este asunto".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TEAM Marketing, por su parte, justificó su acuerdo con Cross Trading, que, dijo, fue producto de un "proceso justo y abierto".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Por entonces nadie sabí­a que, una década más tarde, Cross Trading serí­a el blanco de investigaciones penales", expresó.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1459961045560.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>AP</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/allanan-sede-uefa-relacion-con-los-panama-papers-106743</guid></item><item><title>Janet Jackson podría estar embarazada a sus 49 años</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/janet-jackson-podria-estar-embarazada-sus-anos-106740</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:07:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Janet Jackson anunció el miércoles la suspensión de su gira "Unbreakable" porque ella y su esposo están haciendo planes familiares y el médico le ha indicado reposo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cantante de 49 años dijo en un clip en su cuenta de Twitter que se ha producido un "cambio repentino" en el segundo tramo de su gira, que comenzó en agosto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No dijo que estaba embarazada de su primer hijo sino solamente que debí­a descansar. La menor de los cinco hermanos Jackson cumple 50 años en mayo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estamos en el segundo tramo de la gira y se ha producido un cambio repentino", dijo Jackson muy sonriente, "y me parece importante que ustedes sean los primeros en enterarse".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Mi esposo y yo estamos haciendo planes familiares, así­ que deberé suspender la gira. Por favor, traten de comprender que es importante que lo haga. Debo descansar; órdenes del médico. Pero no los he olvidado".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el videoclip de un minuto y 46 segundos, Jackson agradeció el amor y la lealtad de sus fans. Agradeció a sus bailarines, banda y equipo técnico, y dijo que no veí­a la hora de reanudar la gira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 24 de diciembre del año pasado, Jackson anunció que aplazaba la gira "Unbreakable" hasta marzo o abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gira comenzó en agosto y llegó rápidamente al Top 20 de la lista global de conciertos que lleva Pollstar.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El catálogo de hits de la artista se remonta a mediados de los 80, con temas como "What have You Done for Me Lately", "That's the Way Love Goes" y "All for You".&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/6/1459959755169.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>AP</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/janet-jackson-podria-estar-embarazada-sus-anos-106740</guid></item><item><title>Fortalecen lazos familiares a través de los deportes</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/fortalecen-lazos-familiares-traves-los-deportes-106739</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:05:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La comunidad educativa del Colegio Hispanoamérica de Santa Tecla, celebró el convivio deportivo y familiar que inició con un recorrido por las principales calles de la ciudad tecleña, durante el evento, resaltaron el lema &amp;#8220;deporte familia y valores&amp;#8221;, con el ideal de fomentar la unión familiar a través de la actividad deportiva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El principal objetivo de la institución con la inauguración de los juegos deportivos es ofrecer a la comunidad estudiantil un espacio de recreación sana, a la vez demostrarles que el deporte es una herramienta viable para lograr la superación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los padres de familia también respondieron al llamado y acompañaron a sus hijos, docentes y personal del colegio en la actividad recreativa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los estudiantes pusieron a prueba sus habilidades y destrezas atléticas en fútbol y basquetbol femenino y masculino; posterior a los juegos, las autoridades también eligieron a la reina de los deportes y premiaron a las mejores barras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Edgar Portillo, director del Hispanoamérica, el objetivo es fomentar el valor de la familia a través de los deportes ya que en su opinión, los salvadoreños necesitan espacios de recreación y momentos en los cuales puedan encontrarse como familia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Nuestro deber como institución educativa, es potenciar en nuestra comunidad educativa el valor de la familia, ya que como sabemos, vivimos tiempos difíciles que pueden causar la pérdida de este valor fundamental&amp;#8221;, agregó Portillo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, dijo que las instituciones educativas son la cuna de las futuras generaciones que serán la fuerza social, política y económica del país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto de la comunidad estudiantil del Colegio Hispanoamérica, el director dijo que &amp;#8220;ellos (los estudiantes) nos hacen sentir orgullosos, porque son nuestra razón de ser como institución educativa y es a quienes debemos estas actividades; por este motivo nos esforzamos porque estén felices, unidos y contentos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para finalizar, Portillo manifestó que como educadores deben apostar a fortalecer la familia. &amp;#8220;Tenemos asistencia masiva de los padres de familia quienes hacen la diferencia y conviven con todos los demás en pleno respeto, paz y solidaridad&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerca de 200 estudiantes conformaron alrededor de 30 equipos de fútbol y basquetbol, resultando en primer lugar, en categoría femenina el equipo de primero general &amp;#8220;A&amp;#8221; y segundo lugar, segundo año técnico; en la rama masculina, segundo técnico se agenció el primer lugar y primero general &amp;#8220;A&amp;#8221; finalizó en el segundo puesto. El resto de la jornada se realizará en los siguientes tres meses.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/6/1459959818463.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Omar Martínez educahoyreportajes@eldiariodehoy.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/fortalecen-lazos-familiares-traves-los-deportes-106739</guid></item><item><title>Bloquean calle por falta de agua en Ilopango</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/bloquean-calle-por-falta-agua-ilopango-106738</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 10:02:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Cansados de esperar que les normalicen el servicio de agua potable, residentes de varias colonias ubicadas en el Centro Urbano San Bartolo optaron este miércoles por la mañana cerrar&amp;#160;el paso vehicular en uno de los carriles del bulevar San Bartolo, en la jurisdicción de Ilopango.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los afectados, tienen varias semanas sin recibir el suministro, pese haber informado sobre el problema a la &amp;#160;Administración Nacional de Acueductos y Alcantarillados (Anda).&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cierre de la vía generó caos vehicular en la zona, pues los automovilistas se vieron obligados a buscar cómo incorporarse a la carretera Panamericana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su cuenta oficial de twitter la autónoma informó que su personal ya estaba trabajando para suministrar el servicio de agua potable a los residentes de la zona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al cierre de esta nota los afectados mantenían el bloqueo de la vía alegando la falta de agua potable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;IMPORTANTE: Personal de ANDA en Centro Urbano San Bartolo trabaja para suministrar el servicio de agua potable a los habitantes de la zona.&lt;/p&gt;&amp;#8212; anda_oficial (@anda_oficial)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/anda_oficial/status/717717402838958080"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras, el presidente de la Anda, Marco Fortín, declaró, este miércoles por la mañana, durante una entrevista radial que existen "seis proyectos que hemos planteado en el gabinete de Sustentabilidad Ambiental y Vulnerabilidad para mejorar el servicio".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El proyecto insignia es el Proyecto de Agua Potable del Lago de Ilopango", explicó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/2/1459956815123.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Mauricio Pineda</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/bloquean-calle-por-falta-agua-ilopango-106738</guid></item><item><title>Reveladora confesión de Michelle Rodríguez sobre la muerte de Paul Walker</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/reveladora-confesion-michelle-rodriguez-sobre-muerte-paul-walker-106742</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:59:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;La actriz Michelle Rodríguez quien compartió elenco con Paul Walker en "Rápido y Furioso",, hizo una reveladora confesión sobre la muerte del actor.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que tras el accidente ocurrido en 2013, cayó en depresión y esta&amp;#160;la empujó a probar todo tipo de alternativas para huir de sí misma y de sus sentimientos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una serie de relatos para el documental "The Reality of Truth", comentó que&amp;#160;luego de consumir ayahuasca, bebida psicotrópica de los indígenas amazónicos de Perú, le surgieron una serie de&amp;#160;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;sus sensaciones por el deceso de su amigo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;"Tengo que reconocerlo, cuando perdí a Paul me convertí en un animal durante un año. Pensaba qué podía hacer, físicamente hablando, para dejar de pensar en lo efímera que es la vida", dijo&amp;#160;la estrella de Hollywood, de 37 años.&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Mi viaje me hizo sentir triste por el hecho de que él (Walker) me dejara aquí. No era tristeza porque se hubiera ido, eran más bien celos porque él se hubiera ido primero", señaló&amp;#160;sobre su experiencia en Perú.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/4/1459959455341.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/reveladora-confesion-michelle-rodriguez-sobre-muerte-paul-walker-106742</guid></item><item><title>Fiscalía propone reformas penales contra pandillas</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscalia-propone-reformas-penales-contra-pandillas-106736</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:37:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Aumentar la pena para el delito de homicidio simple y allanamiento de morada son parte de las&amp;#160;nuevas reformas al Código Penal que el Fiscal General, Douglas Meléndez, presentó este martes al Ejecutivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La propuesta &amp;#160;contiene&amp;#160;&amp;#160;reformas al Código Penal que pretenden incrementar las penas para algunos delitos y otras ocho reformas a procedimientos de investigación, en materia Procesal Penal, Penal Juvenil, Extinción de Dominio y Ley contra Actos de Terrorismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con un comunicado emitido por la Fiscalía General de la República (FGR),&amp;#160;el titular del Ministerio Público busca recuperar territorios y proteger a los ciudadanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;Según el Ministerio Público, entre los nuevos delitos planteados por el Fiscal General&amp;#160;se encuentra la limitación ilegal a la libertad de circulación, penalizada entre seis a 10 años y que consiste en procesar a aquella persona que por amenaza o intimidación impida a otros circular libremente, ingresar o permanecer a un territorio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En relación al acoso y coacción que realizan los pandilleros en los Centros Escolares a estudiantes para que ingresen en esos grupos delictivos, el Fiscal General propone la modificación de tres delitos para proteger a la población estudiantil.&amp;#160;La propuesta incluye el nuevo delito de Tráfico Ilícito de Armas de Fuego y otras figuras delictivas complementarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se plantea elevar los años de cárcel por los delitos de &amp;#160;homicidio simple, allanamiento de morada y el hurto de energìa eléctrica, sobre todo&amp;#160;cuando estos hechos sean cometidos por dos o más personas que sean miembros de grupos criminales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un tema que desde ya generará debate es la reforma al tratamiento que se da en los tribunales&amp;#160;a menores que cometen delitos. El Ministerio Público pide que el tiempo en que se detiene a menores&amp;#160;sea más extenso.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se pretende reformar el proceso de investigación en materia Procesal Penal, Penal Juvenil, Extinción de Dominio y Ley contra Actos de Terrorismo. En este punto,&amp;#160;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Meléndez ha explicado que la privación de libertad para menores de edad por orden fiscal y la restricción migratoria para cualquier persona que esté siendo procesada debe ser hasta por un plazo de 30 días.&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/6/1452180215261.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/fiscalia-propone-reformas-penales-contra-pandillas-106736</guid></item><item><title>Facebook le da un empujón a la retransmisión de vídeo en directo</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/facebook-empujon-retransmision-video-directo-106732</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:30:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Facebook quiere dar un impulso a la emisión de vídeo en directo y ha anunciado hoy una sección exclusiva dedicada a su visionado y descubrimiento y distintas funcionalidades para el "streaming" como la aplicación de filtros y las reacciones sincronizadas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la compañía de Menlo Park (California), las interacciones con las emisiones de vídeo en directo son diez veces superiores a las que se producen con el resto de los vídeos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para impulsar su adopción, las aplicaciones de la red social para iOS y Android tendrán un apartado dedicado exclusivamente al visionado, interacción y descubrimiento de emisiones, ha informado la red social en un comunicado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, los usuarios podrán aplicarles filtros y Facebook permitirá hacer "streaming" en los grupos y los eventos de la red social.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las reacciones y comentarios de los usuarios irán apareciendo por orden cronológico durante la retransmisión y en el futuro, ha sostenido Facebook, se podrá dibujar y hacer garabatos sobre los vídeos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zuckerberg ha declarado en distintas ocasiones que el vídeo es el contenido que más éxito tiene en Facebook.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, la implementación global del "streaming" en directo ha sido más lento que en Twitter, donde se reproducen los "periscopes" desde enero -y la aplicación Periscope de retransmisión de vídeo en directo se puso en marcha para todo tipo de usuarios en marzo de 2015-.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La retransmisión de vídeo en directo en Facebook, que empezó siendo una funcionalidad a la que sólo tenían acceso famosos y personalidades públicas, estará disponible en las próximas semanas para todos los usuarios a través de las aplicaciones para iOS y Android.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La red social fundada por Mark Zuckerberg implementará las emisiones en directo en sus aplicaciones móviles para iOS y Android&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/4/1459955974349.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>EFE</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/facebook-empujon-retransmision-video-directo-106732</guid></item><item><title>Mujer muere al ingerir droga que quería ingresar a penal</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/mujer-muere-ingerir-droga-que-queria-ingresar-penal-106730</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:18:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Una mujer, que no fue identificada, murió dentro del penal de Chalatenango, cuando intentaba introducir droga a esa cárcel.&lt;br /&gt;Según se informó, la señora había ingerido la droga y tuvo problemas gástricos graves.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La denuncia fue hecha por el director de Centros Penales, Rodil Hernández, en el programa radial de Pencho y Aìda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el funcionario, la mujer sufrió convulsiones y falleció, en un intento desesperado por llevar droga a un recluso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Se intoxicó con la cantidad de droga y murió en el hospital, y así tres (casos) más. Te aseguro que ninguna era familiar&amp;#8221;, dijo Hernández.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director Penales anunció que para controlar el ingreso de ilícitos, este día se firma la adjudicación de equipos de escaneo de cuerpo completo, que estarían llegando al país y funcionando, en unos tres o cuatro meses.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;Hernández dijo&lt;/span&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;&amp;#160;que se comprarán once equipos para escaneo de cuerpo completo por un valor de más de 200 mil dólares, cada uno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son equipos para detectar objetos prohibidos al ingresar a penales, aclaró el funcionario. Mientras tanto, explicó que seguirán con los registros habituales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además aclaró que desde que se anunciaron las medidas extraordinarias han intensificado las requisas en&amp;#160;las cárceles, &amp;#160; detalló que 24 custodios ya fueron capturados y cumplen penas por intentar introducir celulares a los penales.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1459956815121.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/mujer-muere-ingerir-droga-que-queria-ingresar-penal-106730</guid></item><item><title>Hay señal de todas las telefónicas en los siete penales</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/hay-senal-todas-las-telefonicas-los-siete-penales-106733</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:09:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;"Hay señal de todas las telefónicas en los contornos de los siete penales, según las mediciones de la Superintendencia General de Telecomunicaciones, Siget", afirmó esta mañana el director de Centros Penales, Rodil Hernández en la entrevista de Pencho y Aída en radio 107.7.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director afirmó que los técnicos de la Siget realizan varias mediciones en el día en los siete penales para verificar si se está cumpliendo la prohibición, pero han determinado que todavía se puede llamar y recibir llamdas en los contornos e interior de los 7 penales en el plan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En estos caso, el funcionario afirmó que se comunica a las telefónicas y tienen 24 horas para bloquear la señal, pero si pasado ese plazo y luego de una medición de verificación se constata que la señal está presente en los penales, las autoridades proceden a quitarle el fluido eléctrico a las celdas de las antenas desde donde se está dando la comunicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que las compañías cuentan con la tecnología necesaria para bloquear la señal únicamente en el interior de los penales para no afectar a sus abonados, además pueden detectar los teléfonos que se conectan a cada una de sus antenas para cobrarle el servicio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las telefónicas tienen capacidad técnica para manejar efectivamente la señal celular y la pueden entrelazar de Estados Unidos a Colombia", como no podrán controlar los teléfonos que a 500 metros de los contornos de los penales se conectan a sus antenas, preguntó el director de Penales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la labor de control y aplicación de las medidas extraordinarias están trabajando, agentes antimotines, policías de seguridad pública, militares, técnicos de Siget, personal de Centros Penales desde hace ocho días para vigilar por el fiel cumplimiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tienen jalados más de ocho días, sin descanso (pelotones de UMO, elementos de PNC en tareas de seguridad)&amp;#8221;, subrayó Hernández.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo el personal está realizando requisas en los penales intervenidos en buscas de objetos prohibidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentó que las telefónicas no cumplan con la Ley, en el sentido de identificar a las personas que compran chips, a pesar de tener la capacidad de hacerlo al contrario "tienen una venta indiscriminada de chips".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodil Hernández cuestionó que las telefónicas no detecten a los reos que compran saldos de dos mil o tres mil dólares de saldo, son sumas que deben despertar sospechas en las empresas para reportarlas a las autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a los mecanismos de control del personal penitenciario, dijo que constantemente están siendo pasados al polígrafo y para los aspirantes se han endurecido los mecanismos de selección.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que 24 custodios cumplen una pena en las cárceles por ingresar celulares a los reos como ejemplo de los mecanismos de control.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/0/1459640091704.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jaime López</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/hay-senal-todas-las-telefonicas-los-siete-penales-106733</guid></item><item><title>Increíbles ilusiones ópticas que juegan con tu cerebro</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/increibles-ilusiones-opticas-que-juegan-con-cerebro-106731</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:07:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Por&amp;#160;&lt;a href="http://genial.guru/creacion-arte/15-ilusiones-opticas-para-verdaderos-conocedores-168105/" target="_blank"&gt;Genial.guru&lt;/a&gt;&amp;#160;- Las personas perciben las ilusiones ópticas de&amp;#160;diferentes maneras, pero a&amp;#160;la&amp;#160;mayoría de&amp;#160;ellas les supone un&amp;#160;verdadero placer resolver determinados rompecabezas, uno u&amp;#160;otro misterio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te ofrecemos una interesante selección de&amp;#160;15&amp;#160;ilusiones ópticas para los que de&amp;#160;verdad son adictos a&amp;#160;este tipo de&amp;#160;pasatiempos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. La&amp;#160;espiral de&amp;#160;Fraser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/1/1459955524817.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ilusión óptica está hecha por segmentos superpuestos como si&amp;#160;formaran una espiral, pero en&amp;#160;realidad son circunferencias concéntricas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;Ebbinghaus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/2/1459955529629.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ilusión óptica que altera la&amp;#160;percepción de&amp;#160;las dimensiones relativas lleva el&amp;#160;nombre del psicólogo alemán Hermann Ebbinghaus. En&amp;#160;esta versión de&amp;#160;la&amp;#160;ilusión, dos círculos del mismo tamaño son ubicados a&amp;#160;la&amp;#160;misma altura. Alrededor de&amp;#160;uno de&amp;#160;ellos se&amp;#160;ubican círculos de&amp;#160;un&amp;#160;tamaño mayor, mientras que el&amp;#160;otro está rodeado por círculos de&amp;#160;menor tamaño. De&amp;#160;esta manera, el&amp;#160;primer círculo central parece más pequeño que el&amp;#160;segundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Ilusión del cubo imposible&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/0/1459955524809.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este cubo imposible fue creado por Charles Cochran en&amp;#160;1966. La&amp;#160;sensación de&amp;#160;profundidad en&amp;#160;este cubo se&amp;#160;crea por las conexiones incorrectas. No&amp;#160;intentes descifrar el&amp;#160;secreto de&amp;#160;esta figura irreal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;Zöllner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/1/1459955524810.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La&amp;#160;ilusión óptica de&amp;#160;Zöllner consiste en&amp;#160;que las rectas paralelas, cruzadas por numerosos segmentos diagonales cortos, parecen divergir. El&amp;#160;astrofísico alemán Johann Karl Friedrich Zöllner descubrió este efecto por casualidad en&amp;#160;1860, cuando miraba atentamente una tela.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;Jastrow&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/3/1459955529634.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La&amp;#160;ilusión, descubierta por el&amp;#160;psicólogo estadounidense Joseph Jastrow, consiste en&amp;#160;el&amp;#160;hecho de&amp;#160;que dos piezas absolutamente idénticas, en&amp;#160;tamaño y&amp;#160;forma, dispuestas de&amp;#160;una manera determinada, parecen ser de&amp;#160;distinto tamaño.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. El&amp;#160;Triángulo de&amp;#160;Kanizsa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/1/1459955524819.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ilusión lleva el&amp;#160;nombre del psicólogo italiano Gaetano Kanizsa quien, para demostrar que la&amp;#160;gente ve&amp;#160;la&amp;#160;realidad circundante no&amp;#160;tal cual, sino a&amp;#160;través de&amp;#160;unos filtros especiales llamados&amp;#160;modelos mentales, dibujó una combinación de&amp;#160;diferentes formas geométricas. Entre ellas no&amp;#160;hay ningún triángulo blanco, pero nuestros ojos no&amp;#160;están de&amp;#160;acuerdo con esto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;Poggendorff&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/3/1459955529234.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ilusión óptica lleva el&amp;#160;nombre del físico alemán Johann Poggendorff. El&amp;#160;científico la&amp;#160;descubrió en&amp;#160;el&amp;#160;dibujo que le&amp;#160;había enviado el&amp;#160;famoso astrofísico Johann Zöllner. La&amp;#160;ilusión consiste en&amp;#160;que en&amp;#160;la&amp;#160;imagen en&amp;#160;la&amp;#160;parte de&amp;#160;arriba se&amp;#160;observa la&amp;#160;continuación de&amp;#160;la&amp;#160;línea negra, que parece ser la&amp;#160;línea azul y&amp;#160;no&amp;#160;la&amp;#160;roja, como es&amp;#160;en&amp;#160;realidad. Es&amp;#160;curioso que hasta el&amp;#160;momento no&amp;#160;exista una explicación de&amp;#160;este efecto óptico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Columnas imposibles&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/1/1459955524818.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La&amp;#160;columnas imposibles, también conocidas como&amp;#160;Tridente imposible&amp;#160;y&amp;#160;Tenedor del diablo, son un&amp;#160;ejemplo vivo de&amp;#160;ilusiones geométricas. A&amp;#160;pesar de&amp;#160;todos los intentos, no&amp;#160;llegarás a&amp;#160;comprender esta figura, ya&amp;#160;que simplemente no&amp;#160;existe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;White&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/3/1459955529632.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A&amp;#160;primera vista, esta ilusión es&amp;#160;contraria al&amp;#160;sentido común: los mismos tonos de&amp;#160;gris parecen diferentes debido a&amp;#160;su&amp;#160;proximidad a&amp;#160;dos colores opuestos, blanco y&amp;#160;negro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. La&amp;#160;ilusión del movimiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/3/1459955524335.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciertos contrastes de&amp;#160;color y&amp;#160;formas de&amp;#160;los objetos representados en&amp;#160;la&amp;#160;imagen te&amp;#160;hacen pensar que una imagen completamente estática comienza a&amp;#160;moverse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11. La&amp;#160;ilusión de&amp;#160;la&amp;#160;cuadrícula de&amp;#160;Hermann&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1459955524821.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta ilusión óptica fue observada por Ludimar Hermann en&amp;#160;1870 durante su&amp;#160;lectura de&amp;#160;una obra de&amp;#160;John Tyndall acerca del sonido. En&amp;#160;la&amp;#160;imagen surgen manchas fantasmas, de&amp;#160;color gris, en&amp;#160;las intersecciones de&amp;#160;las líneas blancas (o&amp;#160;claras) situadas sobre un&amp;#160;fondo negro. Estas manchas desaparecen cuando se&amp;#160;mira directamente en&amp;#160;la&amp;#160;intersección.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12. Dos ancianos... o tocando la&amp;#160;guitarra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/2/1459955524820.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Echa un&amp;#160;vistazo a&amp;#160;la&amp;#160;cariñosa relación de&amp;#160;esta pareja de&amp;#160;ancianos. Ahora mira de&amp;#160;cerca, a&amp;#160;lo&amp;#160;mejor veas una imagen diferente...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13. Girando alrededor del punto negro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/2/1459955529628.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enfoca tu&amp;#160;vista en&amp;#160;el&amp;#160;punto negro, en&amp;#160;el&amp;#160;centro del círculo, luego tuerce de&amp;#160;un&amp;#160;lado a&amp;#160;otro la&amp;#160;cabeza. Si&amp;#160;vuelves a&amp;#160;ver la&amp;#160;imagen, los círculos empezarán a&amp;#160;girar en&amp;#160;direcciones opuestas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14. La&amp;#160;pared de&amp;#160;la&amp;#160;cafetería&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/3/1459955529236.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Viendo por primera vez la&amp;#160;imagen, es&amp;#160;muy probale que te&amp;#160;parezca que las líneas son curvas, pero en&amp;#160;realidad son paralelas entre&amp;#160;sí. Este efecto fue descubierto por Richard Gregory en&amp;#160;la&amp;#160;pared de&amp;#160;una cafetería en&amp;#160;Bristol. De&amp;#160;ahí el&amp;#160;nombre de&amp;#160;esta ilusión óptica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15. Las ruedas giradoras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/2/1459955524822.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A&amp;#160;primera vista, tendrás la&amp;#160;sensación de&amp;#160;que las ruedas empiezan a&amp;#160;girar&amp;#160;y, además, en&amp;#160;distintas direcciones. Si&amp;#160;enfocas tu&amp;#160;mirada en&amp;#160;alguna rueda en&amp;#160;concreto, ésta dejará de&amp;#160;girar, a&amp;#160;diferencia de&amp;#160;todas las demás.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/5/1459955530659.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/trends/increibles-ilusiones-opticas-que-juegan-con-cerebro-106731</guid></item><item><title>Buseros denuncian que están obligando a pasajeros usar Sitramss</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/buseros-denuncian-que-estan-obligando-pasajeros-usar-sitramss-106726</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Las gremiales de transporte público Asociación de Empresarios de Autobuses de El Salvador (AEAS), Rutas Unidas y Asociación de Transportistas Públicos (ATP), denunciaron este miércoles&amp;#160;por la mañana que con los cambios de en el recorrido de rutas de Soyapango el Viceministerio de Transporte (VMT) obliga a los pasajeros a utilizar el Sitramss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Lo que han hecho es someter a una grave crisis del transporte a la población para beneficiar a la empresa Sipago&amp;#8221;, sostuvo el representante de Rutas Unidas, Juan Pablo Álvarez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Transportistas llamaron un "fracaso" al cambio de recorridos de buses realizado por&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/VMTElSalvador"&gt;@VMTElSalvador&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/Samali_Dinarte"&gt;@Samali_Dinarte&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href="https://t.co/N33MZBF8SG"&gt;pic.twitter.com/N33MZBF8SG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;#8212; Meganoticias 19 GMV (@Meganoticias19)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/Meganoticias19/status/717736250044592128"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Álvarez catalogó la medida del Ejecutivo como un fracaso y reiteró que "todos estos cambios de recorrido lo que han hecho es afectar al ciudadano de Soyapango".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LEA ADEMÁS:&amp;#160;&lt;a href="http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/caos-confusion-por-cambio-rutas-soyapango-106558"&gt;Caos y confusión por cambio de rutas en Soyapango&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el vicepresidente de ATP, Will Guevara,&amp;#160;cuestionó&amp;#160;al VMT bajo qué&amp;#160;estudios han desviado los buses y microbuses a colonias con calles angostas de ese municipio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la situación las asociaciones tomarán medidas como demandas penales contra los administradores de Sipago y mañana podrían manifestarse con apoyo de vecinos de colonias de Soyapango para que les permitan montar una mesa de diálogo.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/2/1459956815122.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Gabriela Tobar</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/buseros-denuncian-que-estan-obligando-pasajeros-usar-sitramss-106726</guid></item><item><title>Dos leopardos están acechándolo y se preparan para atacarlo... ¿puede distinguirlos?</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/dos-leopardos-estan-acechandolo-preparan-para-atacarlo-puede-distinguirlos-106728</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 08:57:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Dos leopardos est&amp;aacute;n escondidos en la selva. La fotograf&amp;iacute;a fue tomada por un gu&amp;iacute;a en el Parque Nacional Kruger, de Sud&amp;aacute;frica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/3/1459952373135.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos animales son famosos por su capacidad para mezclarse con su entorno, lo que les permite ser de los mejores cazadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;iquest;Puede descubrir a los felinos ocultos? Int&amp;eacute;ntelo y observe cuidadosamente la imagen, si no, vea m&amp;aacute;s abajo la respuesta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/6/1459953963564.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;Escondidos entre los &amp;aacute;rboles, los depredadores logran camuflarse, pero el fot&amp;oacute;grafo logra detectarlos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/9/1459952373491.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Daily Mail</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/dos-leopardos-estan-acechandolo-preparan-para-atacarlo-puede-distinguirlos-106728</guid></item><item><title>10 mil reos serán puestos a trabajar</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/mil-reos-seran-puestos-trabajar-106729</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 08:53:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Dentro del paquete de medidas extraordinarias para la seguridad que el gobierno implementará, está&amp;#160;el retiro de 10 mil presos que, según el vicepresidente, Óscar Ortiz, ya no representan un peligro para la población.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea del Ejecutivo es ponerlos a trabajar, afirmó&amp;#160;Ortiz en una entrevista brindada esta mañana en Canal 21.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el vicepresidente anunció más mecanismos extremos que como gobierno impulsaran, entre ellos, la creación de centros de detención intermedios y celdas especiales de máxima seguridad para cabecillas de pandillas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También habló&amp;#160;de un grupo de reacción inmediata integrado por agentes de la Policía que trabajarán los 7 días de la semana durante las 24 horas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Oscar Ortiz: Vamos a lanzar una medida de régimen especial de baja peligrosidad, desalojar 10 mil privados de libertad.&lt;/p&gt;&amp;#8212; Ernesto López (@dialogo21)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/dialogo21/status/717704556923068416"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que prevén presentar la próxima semana a la Asamblea, un proyecto de reformas penales que han estudiado con la Fiscalía en el que se plantea que delincuentes o pandilleros que utilicen a menores de edad para cometer delitos sean juzgados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, Antonio Almendariz, del PCN, cuestionó&amp;#160;ayer que en la ley contra actos de terrorismo aprobada en 2006 ya se contempla el agravante penal a quienes usen a niños y jóvenes para delinquir, &amp;#160;pero lamentó&amp;#160;que el gobierno no lo aplique.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/1/1459608278918.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los puntos que mencionó&amp;#160;Órtiz, es que pedirán a la Asamblea que apruebe reorientar fondos de préstamos para destinarlos al paquete de medidas que ejecutarán para el combate de la inseguridad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ana Vilma de Escobar, de ARENA, ha dicho que el gobierno debe rendir cuentas claras de cómo ha ejecutado dineros&amp;#160;de deuda que la Asamblea le ha autorizado anteriormente pero que no han sido usado en su totalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Oscar Ortiz: En este año tenemos que haber golpeado drásticamente a la estructura criminal.&lt;/p&gt;&amp;#8212; Ernesto López (@dialogo21)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/dialogo21/status/717703113902202880"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ejemplo de lo anterior Donato Vaquerano, de ARENA, explicó el lunes pasado que en materia de préstamos para Seguridad la Asamblea le ha avalado al gobierno mas de $170 millones y solo han utilizado $100 mil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="line-height: 1.6em;"&gt;El vicepresidente Órtiz&amp;#160;tampoco descartó&amp;#160;pedir apoyo financiero de países amigos para la creación de más penales de máxima seguridad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ortiz también se refirió a la propuesta del Ejecutivo de crear los comités de defensa ciudadanos, cuyo rol será regida por la Policía, dijo;&amp;#160;y desechó que estos grupos se vuelvan un sector de control territorial del gobierno aunque mencionó que estarán adscritos a la PNC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="es"&gt;Vp&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/oscarortizsv"&gt;@oscarortizsv&lt;/a&gt;: Vamos a generar un mecanismo de mayor control para no permitir ilícitos en el sistema penitenciario.&lt;/p&gt;&amp;#8212; VP El Salvador (@vpelsalvador)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/vpelsalvador/status/717704341000482816"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/3/1459385869239.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/mil-reos-seran-puestos-trabajar-106729</guid></item><item><title>Protestan en Soyapango por nuevo recorrido de buses</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/protestan-soyapango-por-nuevo-recorrido-buses-106727</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 08:35:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Los habitantes de la colonia Guadalupe de Soyapango protestaron por los recientes cambios de recorridos de buses y se tomaron la avenida San Jos&amp;eacute; de dicho municipio, una de las calles por donde han desviado el tr&amp;aacute;fico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguran que esta medida les afecta y que tomar&amp;aacute;n cartas en el asunto,&amp;nbsp;para presionar a las autoridades para que el recorrido de los buses&amp;nbsp;no pase por dicha arteria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte de la protesta, los vecinos pusieron canopis, atravezaron ramas en la calle y hasta pusieron sillones para pasar la noche en vigilia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el paso a los carros fue abierto alrededor de las 7:00 de esta ma&amp;ntilde;ana, luego de negociar con la Polic&amp;iacute;a.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un segundo bloqueo se realiz&amp;oacute; en la calle Principal de la colonia Las Arboledas, en Soyapango.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los habitantes de la zona solo permiten el paso de carros particulares ya que no quieren que el transporte colectivo pase&amp;nbsp;por el lugar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostienen que en las calles de dicha colonia juegan los ni&amp;ntilde;os y temen que los motoristas, que pasan a alta velocidad, atropellen a los peque&amp;ntilde;os u otro vecino.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/9/1459956171890.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Raymundo Solano</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/protestan-soyapango-por-nuevo-recorrido-buses-106727</guid></item><item><title>Pasajero se defiende y lesiona a asaltantes</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/pasajero-defiende-lesiona-asaltantes-106725</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 08:28:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Dos supuestos delincuentes &amp;#160;resultaron heridos el miércoles por la mañana cuando al parecer intentaban despojar de sus pertenencias a los pasajeros de la ruta 140, en las cercanías de la colonia San José de Soyapango.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#160;Según las autoridades, un pasajero a bordo de la unidad sacó su arma y disparó contra los hombres.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los presuntos hampones &amp;#160;cayeron juntos ensangrentados en el pasillo del autobús&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho se dio cuando el autobús realizaba su recorrido de San Martín a Soyapango en la carretera de Oro.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la Policía, los delincuentes tenían heridas en el tórax, brazos y otras partes del cuerpo y su estado es &amp;#8220;bastante grave&amp;#8221;.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="450" src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d52731.54723805911!2d-89.17857124176379!3d13.710447535712236!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x8f6337182189204d%3A0xbf7ef4556bd0bb44!2sSoyapango!5e1!3m2!1ses!2ssv!4v1459953988348" style="border:0" width="600"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Uno de los sujetos tenía &amp;#160;tatuado en su cuerpo el número &amp;#8220;503&amp;#8221; quien por su estado crítico fue trasladado al hospital Rosales. Sobre su muerte, las autoridades no precisaron&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Luego del incidente, el conductor tuvo que desviar su ruta habitual para llevar a los presuntos hampones &amp;#160;a un hospital del municipio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Preliminarmente se dijo que uno de los heridos murió mientras era atendido, pero ni la Fiscalía ni la Policía confirmaron el deceso.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;&amp;#160;Según la Policía, los sujetos fueron identificados como Juan Carlos Quintanilla Morales, de 18 años y José Saúl Vaquerano, de 23.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;De acuerdo con las autoridades los sujetos al parecer forman parte de la pandilla MS que se moviliza en la colonia Bosques de Prusia al norte de Soyapango.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Un agente policial relató que supuestos asaltantes antes de comenzar el atraco, se aseguraron de quebrar las cámaras instaladas en el interior del autobús.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Las autoridades no descartan que en el dispositivo se logre encontrar alguna evidencia que ayude a esclarecer el caso.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;El bus donde sucedieron los hechos hace su recorrido desde Suchitoto a Soyapango, cerca del hospital Molina Martínez.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Usuarios se quejan que en los primeros recorridos de autobuses y microbuses en la zona de San Bartolo y Soyapango son frecuentes los asaltos.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Una de las formas de operar de los delincuentes, es que ordenan al conductor desviarse de sus ruta habitual para luego en una zona solitaria y sin &amp;#160;ser detectados por la Policía, despojan de sus pertenencias a los pasajeros.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;Entre 23 y 24 asaltos se registran a diario en El Salvador, &amp;#160;buena parte de estos hechos ocurren en el transporte público de pasajeros.&lt;/p&gt;&lt;p style="line-height: 20.8px;"&gt;La zona metropolitana de San Salvador destaca en este tipo de hechos, manifiestan los empresarios del transporte colectivo. &amp;#160;Para frenar los atracos algunas unidades han colocado cámaras de vídeo &amp;#160;y GPS para avisar a la Policía con solo presionar un botón cuando ocurre un asalto.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/9/1459958689998.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jaime López /Francisco Campos</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/pasajero-defiende-lesiona-asaltantes-106725</guid></item><item><title>Habitantes de Soyapango protestan por nuevo recorrido de buses</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/habitantes-soyapango-protestan-por-nuevo-recorrido-buses-106720</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:50:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Los habitantes de la colonia Guadalupe de Soyapango protestaron por los recientes cambios de recorridos de buses y se tomaron la avenida San José de dicho municipio, una de las calles por donde han desviado el tráfico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguran que esta medida les afecta y que tomarán acciones&amp;#160;para presionar a las autoridades para que el recorrido de los buses no pase por dicha arteria.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Como parte de la protesta, los vecinos pusieron canopies, atravesaron ramas en la calle y hasta pusieron sillones para pasar la noche en vigilia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sin embargo, el paso a los carros fue abierto a eso de las 7:00 de esta mañana, luego de negociar con la Policía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un segundo bloqueo se realizó en la calle Principal de la colonia Las Arboledas, en Soyapango. Los habitantes de la zona solo permiten el paso de carros particulares ya que no quieren que las unidades y micros pasen por el lugar.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sostienen que en las calles de dicha colonia juegan los niños y temen cualquier accidente.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/9/1459956171890.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Raymundo Solano</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/comunidades/habitantes-soyapango-protestan-por-nuevo-recorrido-buses-106720</guid></item><item><title>Cortan energía de antenas de telefonía en penales</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/cortan-energia-antenas-telefonia-penales-106718</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:42:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;"Se encontró señal de celular en 18 celdas de &amp;#160;los penales de Quezaltepeque y Chalatenango y se tomó la decisión de cortar la energía eléctrica de las antenas de las compañías para cerrar esa comunicación", dijo El Ministro de Justicia y Seguridad, Mauricio Ramírez Landaverde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista en Canal 10, el ministro de Seguridad denunció que las compañías telefónicas - sin especificar cuáles- no han obedecido en su totalidad el bloqueo de la señal de telecomunicaciones y en inspecciones en los siete penales en emergencia se descubrió que en algunos, como Chalatenango y Quezaltepeque, aun había reos comunicándose vía teléfono o Internet, hacia el exterior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministro de Seguridad, aseguró que si siguen las comunicaciones desde los centros penales, harán las observaciones pertinentes a las empresas.&lt;br /&gt;Según las disposiciones aprobadas en el decreto de emergencia, las compañías&amp;#160;podrían incurrir en multas millonarias, si no toman las acciones necesarias para bloquear por completo la señal telefónica en el penal y sus alrededores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Mientras halla tráfico de comunicación en centros penales siempre vamos a tener ese riesgo (de que pandilleros ordenen asesinatos y extorsiones)", advirtió Ramírez Landaverde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Más traslados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el mismo contexto, el ministro de Seguridad dijo que ya se tiene recluidos a varios reos en celdas sin comunicación en penal de Quezaltepeque, de ahí serán trasladados a otros penales adecuados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El funcionario mencionó que al menos de 342 reos se hallan en módulos especiales en Quezaltepeque, para luego trasladarse a un régimen especial que puede ser Zacatecoluca o el penal que más se adapte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ministro también anunció que&amp;#160;&lt;span style="color: rgb(41, 47, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 16px; line-height: 22px; white-space: pre-wrap; background-color: rgb(245, 248, 250);"&gt;Se estudia un segundo paquete de medidas para tener el control de los territorios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/3/1459949732135.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Jaime López</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/cortan-energia-antenas-telefonia-penales-106718</guid></item><item><title>Ortiz respalda que no se debe satanizar a empresas por caso Papeles Panamá</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/ortiz-respalda-que-debe-satanizar-empresas-por-caso-papeles-panama-106717</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:38:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El Vicepresidente de la República, Óscar Ortiz, respaldó las declaraciones del Superintendente del Sistema Financiero, Ricardo Perdomo, de que no se puede satanizar a empresas sólo porque han creado plataformas offshore en Panamá.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el programa Diálogo con Ernesto López, de canal 21, el vicegobernante consideró que no se puede generalizar, sino partir de una investigación como la que ha ordenado Perdomo para determinar quiénes han abierto plataformas de este tipo en Panamá con fines ilícitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"&gt;&lt;p lang="es" dir="ltr"&gt;Estoy de acuerdo con el Superintendente de &amp;quot;no satanizar&amp;quot; a empresas vinculadas a papeles de Panama dice Óscar Ortiz&lt;/p&gt;&amp;mdash; elsalvador.com (@elsalvadorcom)&amp;#160;&lt;a href="https://twitter.com/elsalvadorcom/status/717703179413098497"&gt;6 de abril de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ortiz coincidió con el funcionario en que sólo el hecho de fundar empresas en el exterior no significa que su objetivo sea cometer actos ilícitos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista con El Diario de Hoy, Perdomo anunció que ha requerido oficialmente información sobre el caso a Panamá y pedirá al sistema financiero nacional información sobre las transferencias que se hayan hecho desde El Salvador hacia el país canalero en los últimos diez años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Sólo después de analizar esta información se podrá hablar de ilícitos, si es que los hay&amp;#8221;, declaró Perdomo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/6/5/1456237848756.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/ortiz-respalda-que-debe-satanizar-empresas-por-caso-papeles-panama-106717</guid></item><item><title>Ministro de Salud de Malta es vinculado en los Papeles Panamá</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/ministro-salud-malta-vinculado-los-papeles-panama-106715</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 07:12:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El ministro de Salud y Energí­a de Malta enfrenta pedidos de renuncia después de que su nombre salió vinculado en los llamados Papeles de Panamá sobre cuentas en paraí­sos fiscales.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Konrad Mizzi, quien es también vicepresidente del gobernante Partido Laborista, ha reconocido ser dueño de una empresa en Panamá propiedad de un fideicomiso de Nueva Zelanda.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sin embargo, el funcionario insiste en que los documentos filtrados no hacen referencia a que él posea los fondos existentes en Panamá. Dijo que ya encargó una auditorí­a fiscal independiente que demuestre que no ha hecho nada malo, y que la empresa extranjera "cerrará poco después de que concluya la investigación fiscal".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Un abogado de Nico Rosberg dice que el piloto alemán de Fórmula Uno solí­a tener una empresa en el extranjero solamente para poder operar internacionalmente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La radio alemana NDR reportó que el despacho de abogados con Mossack-Fonseca, con sede en Panamá, administra una empresa llamada Ambitious Group Ltd. que tiene un contrato con el piloto de Mercedes por "servicios como conductor".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mossack-Fonseca está en el centro de una extensa filtración de documentos que detallan la existencia de cuentas y empresas en paraí­sos fiscales que pertenecen a miles de personas acaudaladas y famosas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Christian Schertz, abogado de Rosberg, dijo que Ambitious Group, registrado en las Islas Ví­rgenes Británicas, no fue usado para evadir al fisco y que "el señor Rosberg se ha conducido correctamente de cualquier forma".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El partido de ultraderecha francés Frente Nacional inició demandas por difamación contra medios de prensa que insinuaron que la agrupación o su lí­der Marine Le Pen â&amp;#8364;&amp;#8221;quien planea ser candidata presidencial en 2017â&amp;#8364;&amp;#8221; estarí­an implicados en el escándalo de los papeles de Panamá.&lt;br /&gt;El abogado del partido, David Dassa-Le Deist, dijo en un comunicado el miércoles que las demandas por difamación "han sido iniciadas hoy".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La declaración no menciona a los medios demandados. Pero señala un artí­culo del martes en el diario Le Monde sobre presuntas transacciones extraterritoriales por un antiguo conocido de Le Pen cuya empresa realiza publicidad para campañas electorales. El diario también indagó en posibles intereses en el extranjero, que no han sido demostrados, del padre de la lí­der, Jean-Marie Le Pen, a través de un antiguo empleado.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Además el presidente de Ucrania se defendió tras la aparición de su nombre en el escándalo por la filtración masiva de documentos sobre empresas en paí­ses con ventajas fiscales, que ha salpicado a polí­ticos, empresarios y famosos de todo el mundo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Durante una rueda de prensa en Tokio el miércoles, Petro Poroshenko explicó que la empresa 'offshore' abierta para su negocio de dulces era un paso necesario para derivar sus activos a un fondo independiente cuando llegó a la presidencia en 2014.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las filtraciones han suscitado la sospecha de que esto tipo de firmas creadas en paí­ses con legislaciones fiscales laxas podrí­an buscar evitar el pago de impuestos. El primer ministro de Islandia dimitió por su supuesta implicación en el escándalo en martes.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Poroshenko insistió en que su caso es distinto al de Islandia o Rusia, y que la empresa no se abrió para reducir impuestos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El mandatario está de visita oficial en Japón, donde esta semana se reunirá con el primer ministro y lí­deres empresariales del paí­s.&lt;br /&gt;&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/2/3/1459824608332.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/ministro-salud-malta-vinculado-los-papeles-panama-106715</guid></item><item><title>Los felinos más famosos</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/tendencias/los-felinos-mas-famosos-106664</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 05:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Estos gatos han compartido sus aventuras con millones de personas&amp;#160;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;de diferentes&amp;#160;&lt;/span&gt;&lt;span style="line-height: 20.8px;"&gt;generaciones&amp;#160;&lt;/span&gt;en todo el mundo. Este es un breve listado&amp;#160;de los personajes que de una u otra manera han tocado el corazón de la audiencia. Podrás ver el resto de ellos en la edición impresa de El Diario de Hoy de este día.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. Meowth&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/9/6/1459897612969.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. Scratchy&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/2/1459897582421.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. El Gato Félix&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/1/4/1459897530741.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. Garfield&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/4/1459897530740.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.&amp;#160;El Gato de Cheshire&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/6/1459897552260.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/4/3/1459898332034.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Elis Silva</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/tendencias/los-felinos-mas-famosos-106664</guid></item><item><title>Darán asistencia a familias afectadas por la sequía</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/daran-asistencia-familias-afectadas-por-sequia-106682</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:07:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Unas 19 mil 751 familias, equivalente a unas 98 mil personas, recibirán asistencia alimentaria a través del Programa Mundial de Alimentos (PMA) de las Naciones Unidas y el Ministerio de Salud.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las familias, que provienen de los departamentos de San Miguel, Morazán, Usulután, Santa Ana y Ahuachapán, fueron afectadas por la sequía que perjudicó al país el año pasado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra de Salud, Violeta Menjívar, expuso que entre los beneficiarios hay pequeños productores de granos básicos y café, jornaleros, mujeres embarazadas y niños menores de cinco años.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre marzo y mayo, las familias recibirán un bono canjeable en supermercados y tiendas locales por alimentos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A cambio de recibir el apoyo, las familias deberán asistir a 15 capacitaciones, apuntó el representante del PMA, Nils Gredes.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las reuniones recibirán información alimentación saludable y de programas de resiliencia ante el cambio climático.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Menjívar dijo que aún no contaban con datos precisos del estado nutricional de las personas que recibirán el apoyo, aseveró que en las próximas semanas iniciarán la toma de datos para un nuevo censo de talla y peso en el país.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La encuesta realizada en 2014 detectó un aumento entre el 2% al 1% de la desnutrición aguda a escala nacional, mientras que la desnutrición crónica disminuyó en 38%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menjívar consideró que ese incremento podría estar relacionado a las sequías que han afectado a los cultivos del país durante los últimos años.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/7/7/1459901273877.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Xenia González Oliva</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/daran-asistencia-familias-afectadas-por-sequia-106682</guid></item><item><title>Diputados cuestionan al Gobierno por no aplicar leyes vigentes contra maras</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/diputados-cuestionan-gobierno-por-aplicar-leyes-vigentes-contra-maras-106701</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Normativas como la Ley Especial Contra Actos de Terrorismo, aprobada en 2006 por la Asamblea Legislativa, no son aplicadas por el gobierno. Así lo cuestionaron varios diputados en el contexto de las nuevas medidas contra las pandillas que el Ejecutivo ha lanzado y otras que se prevé se implementen en los próximos días para combatir la inseguridad a nivel nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado &amp;#160;de ARENA y exdirector de la Policía Nacional Civil (PNC), Rodrigo Ávila, ha sido uno de los más críticos en este punto y ayer otros legisladores como Antonio Almendáriz, del PCN; y Guillermo Gallegos, de GANA, recordaron que existen leyes que se crearon para contrarrestar la expansión de las maras y castigar con mayor rigor a los cabecillas de pandillas que usen a menores de edad para cometer crímenes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;¿Por qué nunca se ha usado lo que dice la ley contra pandillas y agrupaciones ilícitas? Nunca he visto que se agrave cuando lo hacen cabecillas de usar a menores...&amp;#8221;, recriminó Almendáriz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo anterior surgió a raíz de la discusión entre los diputados de sobre juzgar a los menores de edad como adultos, debido a que muchos de los delitos son cometidos por jóvenes que oscilan entre &amp;#160;12 y 17 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque críticos, cada diputado tiene una visión distinta de cómo abordarlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gallegos aboga, por ejemplo, que se denuncien los tratados internacionales para reducir la mayoría de edad (18 años) para juzgar a una persona, &amp;#160;para que ese segmento que cometa crímenes enfrente la justicia como un adulto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero para el diputado del FMLN, Misael Mejía, &amp;#160;esa medida no es una solución de corto plazo que abone a reducir el índice delincuencial. Según dijo, eso implica reformar la Constitución de la República, para lo cual se requiere la aprobación de la presente legislatura y que la ratifique la próxima que inicia en 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mejía explicó que el viernes se reunirá la Comisión de Seguridad de la Asamblea con el vicepresidente Óscar Ortiz, con el fin de analizar el nuevo paquete de medidas extraordinarias que contempla comités de defensa ciudadana en Morazán y Chalatenango, sitios que, dijo, aún no están salpicados por las pandillas; rescatar a los niños y jóvenes que no estudian ni trabajan, que sea obligatorio un cierto nivel educativo, así como sanciones a los padres que no colaboren con lo anterior.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/5/1/1459909314715.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Eugenia Velásquez</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/diputados-cuestionan-gobierno-por-aplicar-leyes-vigentes-contra-maras-106701</guid></item><item><title>Proceso de Paz de El Salvador sigue siendo ejemplo mundial</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/proceso-paz-salvador-sigue-siendo-ejemplo-mundial-106507</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:00:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;&amp;#8220;De la Guerra a la Política: Una Conferencia Internacional Sobre el Proceso de Paz en El Salvador&amp;#8221;, se denominó el foro en el que participaron protagonistas de la firma de los Acuerdos de Paz de 1992.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conferencia organizada por el Centro de Estudios Latinoamericanos y Caribeños, el Departamento de Historia de NYU, y el Instituto de Estudios Latinoamericanos de Columbia, de los EE.UU. y al cual asistieron desde el pasado jueves hasta el sábado el expresidente Armando Calderón Sol; el firmante de la paz Salvador Samayoa y el observador Manuel Enrique Hinds.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además del excomandante del FMLN, Facundo Guardado; y el empresario Francisco de Sola; artífices de la paz externos como Álvaro de Soto, que colaboró con el proceso ejerciendo el cargo en aquél entonces de Subsecretario General de Relaciones Políticas de la Organización de las Naciones Unidas (ONU).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samayoa resaltó que por primera vez se reúne un grupo de hombres de &amp;#8220;muy buen nivel&amp;#8221; para hablar de cómo El Salvador logró pacificarse para tomar el camino de la democracia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Realmente habían reunido a un grupo muy interesante, además de la delegación nuestra que era de muy buen nivel, estaban también el sector empresarial y político que estuvo con el FMLN y el sector que estuvo con el gobierno de ARENA, incluso, con los militares, hubo un oficial retirado de inteligencia en tiempo de la guerra por el gobierno de El Salvador&amp;#8221;, dijo Samayoa, tras su arribo ayer desde Nueva York al país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea de las universidades es hacer una recopilación de todos los datos históricos que, hasta la fecha, aún son un ejemplo para el mundo y especialmente para el proceso de paz que sigue Colombia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto, según Samayoa, es uno de los trasfondos que marcó el encuentro que sostuvieron los firmantes de la paz con personalidades de la ONU y otros que también participaron del Foro, así como el próximo aniversario de los 25 años de la firma de la paz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre ellos, Jorge Castañeda, exministro de Relaciones Exteriores de México; el embajador Thomas Pickering; el embajador salvadoreño, Rubén Zamora y el Representante Permanente ante las Naciones Unidas para El Salvador, Bernard Aronson; el exsubsecretario de Estados para Asuntos Interamericanos; y Álvaro de Soto, anterior Subsecretario-General de Relaciones Políticas de la ONU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Es (fue) una reunión que no es puramente académica, tiene, aunque no lo dice expresamente, tiene a la vista el tema de Colombia que está a punto de concluir, incluso, el canciller Hugo Martínez (el sábado) en la reunión leyendo un mensaje del presidente &amp;#160;(Salvador) Sánchez Cerén anunció que El Salvador iba a colaborar pidiendo a unas personas que tienen experiencia en eso, que participen en la misión que ayude a verificar lo que se logre en Colombia&amp;#8221;, aseveró Samayoa. (Ver nota en página siguiente).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el analista político el Foro reunió a notables académicos de ambas universidades que tomaron nota de los aportes que hicieron los participantes que podría servir para crear un documento histórico y modelo para otros países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;El grupo era muy bueno, casi todos sabían de qué estaban hablando, fue interesante para discutir y rememorar experiencias&amp;#8221;, valoró.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guardado añadió a lo anterior que el plan fue reconstruir con todos los asistentes cómo se llevó a cabo el proceso, &amp;#8220;los aspectos favorables del momento nacional e internacional, las dificultades en cada uno de los sectores y anécdotas, las universidades creo que harán un registro histórico de eso, de hecho, todo lo expuesto&amp;#8221;, agregó Guardado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El excomandante dijo que esto se debe a que el proceso de paz &amp;#8220;sigue siendo un hito histórico&amp;#8221;, y de interés para los centros de estudio internacionales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Querían tener la oportunidad de juntar a un grupo multidisciplinario que estuvo cerca del proceso, la verdad no creo que nadie más lo haya hecho así&amp;#8221;, indicó Guardado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que el expresidente Calderón Sol expresó que la paz lograda en El Salvador hace 24 años es vista como &amp;#8220;un ejemplo&amp;#8221; de que se puede lograr en un país convulsionado a través del diálogo y la negociación para &amp;#8220;refundarse en un proceso democrático&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para De Sola lo más relevante de haber participado del foro fue conocer a través de los negociadores y los intermediarios que la paz fue un &amp;#8220;gran triunfo de madurez política y negociadora del gobierno de El Salvador y de los caballeros rebeldes y desentrampar esos nudos fue una obra de arte&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación de violencia &amp;#160;que vive El Salvador surgió en el conversatorio para conocer si es un desencadenante tras la firma de la paz; pero tanto Samayoa como Guardado enfatizaron que no.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Salió la discusión si la situación que teníamos ahora de pandillas era o no atribuible a la manera en cómo se hicieron los Acuerdos (de Paz) ese tipo de inquietudes salió y por supuesto respondimos que no tuvo nada que ver, era otra situación distinta&amp;#8221;, esgrimió Samayoa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guardado dijo que el proceso de paz terminó con la confrontación armada y política y que la violencia de hoy son &amp;#8220;problemas de hoy, hay que enfrentarlos hoy, no se les puede arbitrariamente querer asegurar que es la continuidad de aquella época&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/9/1459735334098.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Eugenia Velásquez</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/proceso-paz-salvador-sigue-siendo-ejemplo-mundial-106507</guid></item><item><title>Trump y Clinton son derrotados en las primarias de Wisconsin</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/trump-clinton-son-derrotados-las-primarias-wisconsin-106714</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 21:49:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;Las derrotas que el republicano Donald Trump y la demócrata Hillary Clinton, líderes de la carrera por la candidatura presidencial, encajaron en los comicios primarios de Wisconsin dejaron hoy un escenario electoral más complicado en Estados Unidos.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los observadores políticos coinciden en que los tropiezos de Trump y Clinton este martes en Wisconsin enredan el camino hacia la nominación del Partido Republicano y el Partido Demócrata para aspirar a la Casa Blanca en las elecciones de noviembre próximo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El polémico magnate inmobiliario quedó segundo ante su principal rival en la batalla republicana, el senador por Texas Ted Cruz, quien se adjudicó la gran mayoría de los 42 delegados en liza, mientras que el gobernador de Ohio, John Kasich, acabó tercero.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex secretaria de Estado también perdió frente a su único adversario, el senador socialdemócrata Bernie Sanders, que se llevó la mayor parte de los 96 delegados en juego.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El recuento de los delegados en la temporada de elecciones primarias en EEUU es un asunto de capital importancia, pues ellos designarán al candidato a la Presidencia en las convenciones nacionales que republicanos y demócratas celebrarán en julio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump acumula 743 delegados, por delante de Cruz (517) y Kasich (143), si bien necesita alcanzar la cifra de 1.237 para asegurarse la candidatura.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la competición demócrata, Clinton tiene 1.748 delegados y Sanders lleva 1.058, incluidos los "superdelegados" (cargos orgánicos o electos del partido que eligen a su candidato al margen de la decisión de los votantes), aunque el umbral para conseguir la nominación a la Casa Blanca se sitúa en 2.383.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, el multimillonario neoyorquino, que domina la campaña republicana con un discurso xenófobo y proteccionista, perdió el martes una magnífica oportunidad para recabar delegados a fin de evitar una convención nacional disputada.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De darse ese escenario, los republicanos acudirían a un foro en el que nadie contaría con una mayoría de delegados y estos tendrían libertad para votar por un candidato, un objetivo que ansía el aparato del partido, que rechaza de plano a Trump.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La votación de Wisconsin evidencia que Cruz es el único contrincante de la campaña que podría desafiar en ese escenario al magnate, que necesitaría ganar el sesenta por ciento de los delegados aún pendientes para espantar ese fantasma.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras vencer este martes, Cruz, un senador ultraconservador enemistado con el "establishment" republicano pero que ahora se ha convertido en su esperanza para frenar a Trump, se presentó como la "opción real" para obtener la nominación y aseguró que las elecciones primarias de Wisconsin marcan un "punto de inflexión".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lejos de felicitarle por la victoria, la campaña del magnate acusó a Cruz, de origen cubano, de ser "un caballo de Troya usado por los jefes del partido que intentan robarle la nominación al señor Trump".&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo llamativo de Wisconsin es que el empresario partía hace poco como favorito en esos comicios, hasta que una serie de desaciertos recientes, como unos polémicos comentarios sobre el aborto o sus ataques a la esposa de Cruz, parecen haber calado en el electorado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, el 37 por ciento de los votantes republicanos de ese estado se declararon este martes "asustados" ante la perspectiva de que Trump pueda ocupar la Presidencia, según un sondeo a pie de urna hecho por la cadena CBS News.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Por primera vez en esta campaña, parece vulnerable", afirmó hoy el diario especializado "The Hill" sobre Trump, cuyas controversias e insultos no habían minado, hasta la fecha, su popularidad.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los demócratas, Sanders se apuntó el martes su séptimo triunfo en las últimas ocho votaciones, un éxito extraordinario si se toma en cuenta que, cuando se postuló a presidente en 2015, nadie pensaba que pudiera ganar en un solo estado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su discurso de celebración, el veterano senador por Vermont aseguró que su campaña atraviesa por un "momento de gran impulso", y recordó que empezó la carrera electoral con "sesenta y setenta puntos por detrás de Clinton" en los sondeos de intención de voto.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salvo que se produzca un terremoto político, nada deja entrever que Sanders, que acusa a Clinton de contar con el apoyo de Wall Street, pueda recortar la ventaja que la ex primera dama disfruta en el cómputo de delegados.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Tengo más delegados que él", afirmó hoy la ex secretaria de Estado, en una entrevista con la cadena CNN en la que respondió con un rotundo "sí" al ser preguntada si cree que logrará la nominación presidencial antes de la convención nacional demócrata de julio.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a liderar la pugna demócrata, Clinton no cautiva a los votantes jóvenes, un sector muy volcado con la "revolución política" que promete Sanders y que, según los expertos, podría tornarse en su "talón de Aquiles" en los comicios presidenciales de noviembre.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La próxima gran cita de ambos partidos con las urnas serán las elecciones primarias del 19 de abril en Nueva York, donde Trump y Clinton parten como favoritos y donde tienen muy poco margen para el error si quieren recuperar la iniciativa en la campaña electoral.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/0/5/1459913635350.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Agencias Internacionales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/internacional/trump-clinton-son-derrotados-las-primarias-wisconsin-106714</guid></item><item><title>Crearán viceministerio de Prevención Social</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/crearan-viceministerio-prevencion-social-106687</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 21:37:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El Gobierno de El Salvador anunció este martes la creación de un viceministerio de Prevención Social, &amp;#160;con el objetivo de dirigir y ejecutar las acciones orientadas a la prevención de la violencia, de acuerdo a un comunicado emitido por Casa Presidencial.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viceministerio estará bajo la cartera del ministerio de Justicia y Seguridad y de acuerdo con el secretario de Comunicaciones de la Presidencia, Eugenio Chicas, &amp;#160;dicha reorganización no es considerada un aumento de presupuesto, porque los recursos se adecuarán al dinero &amp;#160;ya asignado.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chicas explicó que el acuerdo fue aprobado el pasado 1 de abril, en la reunión con el Consejo de Ministros, &amp;#160;como una forma de atender el problema de violencia que enfrenta el país.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras de las funciones que tendrá el nuevo ministerio, según el comunicado de Capres, es la dirección de acciones enfocadas a la atención integral de las personas víctimas de delitos y el asesoramiento al ministro de Justicia, Mauricio Ramírez Landaverde, sobre nuevos proyectos de ley o reformas a estas.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de ser el nexo con la Fiscalía General de la República, la Corte Suprema de Justicia y otras instancias de Seguridad.&amp;#160;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/3/1459903373133.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>elsalvador.com</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/sucesos/crearan-viceministerio-prevencion-social-106687</guid></item><item><title>Se propondrá a la ONU que firmantes salvadoreños acompañen proceso de paz</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/propondra-onu-que-firmantes-salvadorenos-acompanen-proceso-paz-106713</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 21:11:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;El proceso de pacificación entre el gobierno colombiano &amp;#160;y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC), que se encuentra en la recta final de su negociación, será acompañado por un grupo de firmantes de los Acuerdos de Paz de El Salvador, según confirmó ayer el presidente Salvador Sánchez Cerén luego de su encuentro privado con su homólogo Juan Manuel Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello, el gobierno salvadoreño &amp;#160;enviará una propuesta de ciudadanos a la Organización de Naciones Unidas (ONU), luego de que esta instancia internacional invitara a que el país comparta su experiencia en el tema post-conflicto y el cumplimiento de un acuerdo de paz a nivel político, así como a nivel de derechos humanos y de fortalecimiento institucional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Lo haremos con mucho honor, pues ya habíamos mostrado nuestro interés por colaborar en la realización de ese sueño de los colombianos&amp;#8221;, añadió Sánchez Cerén, quien también elogió al &amp;#160;presidente Santos por &amp;#8220;su tenacidad para alcanzar la paz en Colombia&amp;#8221;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#160;Por su parte, el dignatario colombiano destacó el valioso aporte que la experiencia del proceso de paz en El Salvador brinda al proceso en marcha en su país y recordó los aportes que a la fecha ha hecho el Grupo de Amistad por la Paz en Colombia, una iniciativa de la Cancillería de Chile para profundizar en los compromisos entre el gobierno y las FARC suscritos en La Habana, Cuba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#160;&amp;#8220;Queremos aprender de la experiencia salvadoreña, lo que funcionó, lo que no funcionó, qué podríamos replicar, qué no podríamos replicar, cuáles eran las condiciones ante ese momento, cuáles se pueden asemejar a los momentos actuales y cuáles no&amp;#8221;, afirmó el presidente suramericano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santos destacó la experiencia de Sánchez Cerén, uno de los que representó al FMLN en la firma de los Acuerdos de Paz el 16 de enero de 1992, que pusieron fin a la guerra de doce años en el país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Quise ser alumno y aprovechar la experiencia y el conocimiento del presidente Sánchez como profesor para hacerle muchas preguntas sobre cómo fue que logró terminar la negociación aquí en El Salvador&amp;#8221;, puntualizó Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No se confirmó quienes integrarán el grupo ni cuándo se enviará la lista a la ONU.&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/8/7/1459904605178.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Juan José Morales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/propondra-onu-que-firmantes-salvadorenos-acompanen-proceso-paz-106713</guid></item><item><title>Colombia se compromete a invertir más en el país</title><link>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/colombia-compromete-invertir-mas-pais-106712</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2016 21:06:00 -0600</pubDate><description>&lt;p&gt;En un mensaje claro, que refleja un amplio compromiso con el país, el presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó que su país aumentará las inversiones en El Salvador, que a la fecha alcanzan los $744 millones, que mejorarán el intercambio comercial gracias al acuerdo de libre comercio vigente con El Salvador y el resto de países del Triángulo Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su contraparte, Salvador Sánchez Cerén, dijo que el gobierno ayudará a crear condiciones para que las iniciativas colombianas florezcan y empujen la dinamización de la economía nacional, además de promover en los inversionistas locales las oportunidades de negocio en el mercado colombiano, uno de los más pujantes de América Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En El Salvador las empresas colombianas participan en rubros como transporte aéreo, donde Avianca es el principal cliente del aeropuerto y ha fortalecido su presencia regional al mantener su centro de conexiones. Además hay firmas de servicios financieros y seguros, hotelería, diseño y confecciones de prendas de vestir, alimentos y distribución de energía eléctrica &amp;#160;entre otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las ventajas de apostar por estas inversiones, según Santos, es que se podrán construir mejores políticas sociales y que, a mediano plazo, Guatemala, El Salvador y Honduras (el Triángulo Norte) tendrían acceso a la Alianza del Pacífico, una iniciativa de integración entre Chile, México, Perú y Colombia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Acá están nuestros empresarios, dispuestos a que a El Salvador le vaya bien, Colombia es el país que en los últimos años más ha invertido y hoy vengo a reiterar que hay voluntad y compromiso de aumentar ese flujo comercial&amp;#8221;, subrayó Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al respecto, Sánchez Cerén dijo que el país garantizará reglas claras a los inversionistas colombianos, un punto en el que Santos recordó, en un encuentro organizado por la Cámara de Comercio Colombo-Salvadoreña, que &amp;#160;el Estado solo debe de participar &amp;#8220;cuando es necesario&amp;#8221; &amp;#160;y permitir que las economías se fortalezcan gracias a la dinámica del libre mercado y crecimiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Se requiere seguridad jurídica, la economía funciona con expectativas y confianza, las políticas deben de ir en ese tono, sobre todo con disciplina fiscal para que el Estado no se debilite en momentos críticos&amp;#8221;, recomendó Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#160;Roberto Kriete, presidente del Consejo Empresarial Colombo-Salvadoreño, recordó que sin inversión no hay desarrollo y que para ello el papel que juega Colombia con El Salvador &amp;#8220;es fundamental&amp;#8221;, sobre todo en un contexto donde el país aun se encuentra estancado en su economía&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Sin inversión no hay desarrollo y por eso esperamos que Colombia logre cerrar su proceso de paz interno para lograr un gran nivel de crecimiento económico&amp;#8221;, afirmó Kriete, quien además destacó la labor del embajador de dicho país, Julio Anibal Riaño, al construir puentes y entendimientos entre el gobierno salvadoreño y los inversionistas de su país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto Santos como Sánchez Cerén reconocieron que es clave revisar el funcionamiento de la comisión que administra el tratado comercial vigente entre Colombia y El Salvador desde el año 2010, con énfasis en temas como procedimientos aduaneros, compras públicas, servicios financieros y cooperación técnica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al final de esta visita Colombia se comprometió a transferir conocimientos para la transformación productiva del sector industrial, agropecuario y textil, además de flexibilizar procesos para el flujo de mercancías entre ambos mercados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santos viajó ayer a Honduras, donde hoy finalizará su gira por el Triángulo Norte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buscan capacitar más a PNC en la lucha antidrogas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trabajo integrado que le planteó Colombia a El Salvador para combatir el narcotráfico y el crimen organizado incluye el desarrollo de programas de capacitación y profesionalización de la Policía Nacional Civil (PNC) sobre el tema, acompañado de la incorporación del país a programas de combate a la delincuencia transnacional que lidera el país sudamericano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto lo confirmó el presidente Juan Manuel Santos, quien además reconoció que Colombia &amp;#8220;esta decidida&amp;#8221; a apoyar y cooperar con el plan de la Alianza para la Prosperidad en el Triángulo Norte, en el que existe una cooperación triangular con Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;A la fecha Colombia ha impulsado 50 programas de capacitación antidrogas en El Salvador, esa cifra aumentará porque necesitamos contar con aliados estratégicos que combatan este flagelo transnacional&amp;#8221;, enfatizó el jefe de Estado colombiano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicho plan, con una inversión de un poco más de $700 millones de Estados Unidos, busca atenuar la migración ilegal desde Guatemala, Honduras y El Salvador en busca de un mejor empleo y frenar la violencia desatada por las pandillas en los últimos años a nivel local y regional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santos respaldó el plan &amp;#8220;El Salvador Seguro&amp;#8221; y dijo que como parte de la cooperación bilateral colaborará en temas de prevención de la violencia, tema en el que Colombia ha desarrollado programas en diferentes ciudades con índices elevados de criminalidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;Tenemos un componente de cooperación que está en la estrategia de seguridad integral de Colombia con Centroamérica, eso tenemos que aprovecharlo y aplicarlo al máximo&amp;#8221;, finalizó Santos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de Estado confirmó que ha planteado encuentros con el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, &amp;#160;el tema de seguridad en la región y han coincidido en la necesidad de hacer un amplio abordaje con la participación de cada uno de los países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los últimos años Colombia ha avanzado en el tema antidrogas, luego de que esto generara diversos problemas a su sociedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src="http://am-elsalv-cdn.agilecontents.com/resources/jpg/3/0/1459891490603.jpg" width="320px" height="200px" /&gt;</description><author>Juan José Morales</author><guid>http://www.elsalvador.com/articulo/nacional/colombia-compromete-invertir-mas-pais-106712</guid></item></channel></rss>
